<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
    
    <meta http-equiv="content-type" content="text/html; charset=UTF-8" />
    
        <script>
            L_NO_TOUCH = false;
            L_DISABLE_3D = false;
        </script>
    
    <style>html, body {width: 100%;height: 100%;margin: 0;padding: 0;}</style>
    <style>#map {position:absolute;top:0;bottom:0;right:0;left:0;}</style>
    <script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/leaflet@1.9.3/dist/leaflet.js"></script>
    <script src="https://code.jquery.com/jquery-3.7.1.min.js"></script>
    <script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.2.2/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"></script>
    <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/Leaflet.awesome-markers/2.0.2/leaflet.awesome-markers.js"></script>
    <script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/foundation-sites@6.7.5/dist/js/foundation.min.js"></script>
    <link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/leaflet@1.9.3/dist/leaflet.css"/>
    <link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.2.2/dist/css/bootstrap.min.css"/>
    <link rel="stylesheet" href="https://netdna.bootstrapcdn.com/bootstrap/3.0.0/css/bootstrap-glyphicons.css"/>
    <link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/@fortawesome/fontawesome-free@6.2.0/css/all.min.css"/>
    <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/Leaflet.awesome-markers/2.0.2/leaflet.awesome-markers.css"/>
    <link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/gh/python-visualization/folium/folium/templates/leaflet.awesome.rotate.min.css"/>
    <link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/foundation-sites@6.7.5/dist/css/foundation.min.css"/>
    
            <meta name="viewport" content="width=device-width,
                initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=no" />
            <style>
                #map {
                    position: relative;
                    width: 100.0%;
                    height: 100.0%;
                    left: 0.0%;
                    top: 0.0%;
                }
                
    #gallery > img {
      width: auto;
      height:100vh;
      margin: 5px;
      border: 3px solid whitesmoke;
    }

    #gallery {
      display: flex;
      flex-wrap: wrap;
      justify-content: space-around;
    }

    .chip {
      display: inline-block;
      padding: 0 10px;
      height: 1.5em;
      font-size: 1em;
      line-height: 1.5em;
      border-radius: 25px;
      background-color: #f1f1f1;
    }

    .dist {
      display: inline-block;
      padding: 0 10px;
      height: 1.5em;
      font-size: 1em;
      line-height: 1.5em;
      border-radius: 25px;
      background-color: rgba(0,0,0,.1);
      font-weight: bold;
      transition: all 0.3s ease;
    }

    .dist:hover {
      font-weight: bold;
      font-size: 1.5em;
      filter: brightness(85%);
    }

    #visibleMarkersBar {
      width: 100vw;
      min-height: 10px;
      position: sticky;
      bottom: 0;
      z-index: 2000;
      background-color: rgba(0,0,0,0.5);
      flex-direction: row;
      flex-wrap: wrap;
      justify-content: flex-start;
   }

  .markchip {
    display: inline-block;
    padding: 0 25px;
    height: 20px;
    font-size: 11px;
    line-height: 23px;
    border-radius: 25px;
    background-color: #f1f1f1;
    margin: 2px;
  }

  .markchip img {
    float: left;
    margin: 0 10px 0 -25px;
    height: 20px;
    width: 19px;
    border-radius: 50%;
  }
    
            </style>
        
</head>
<body>
    
    
         <div class="full reveal" id="exampleModal1" data-reveal>
         <button class="close-button" data-close aria-label="Close modal" type="button">
         <span aria-hidden="true">&times;</span>
         </button>
         <div id="modalContent"></div>
         </div>

        <div class="folium-map" id="map" ></div>
        <div id="visibleMarkersBar"></div>
        
</body>
<script>
    
    
            var map = L.map(
                "map",
                {
                    center: [-33.182406913559326, -70.4470444779661],
                    crs: L.CRS.EPSG3857,
                    zoom: 9,
                    zoomControl: true,
                    preferCanvas: false,
                }
            );
            L.control.scale().addTo(map);

            
            
            
    // geohash.js
// Geohash library for Javascript
// (c) 2008 David Troy
// Distributed under the MIT License

BITS = [16, 8, 4, 2, 1];

BASE32 = 											   "0123456789bcdefghjkmnpqrstuvwxyz";
NEIGHBORS = { right  : { even :  "bc01fg45238967deuvhjyznpkmstqrwx" },
							left   : { even :  "238967debc01fg45kmstqrwxuvhjyznp" },
							top    : { even :  "p0r21436x8zb9dcf5h7kjnmqesgutwvy" },
							bottom : { even :  "14365h7k9dcfesgujnmqp0r2twvyx8zb" } };
BORDERS   = { right  : { even : "bcfguvyz" },
							left   : { even : "0145hjnp" },
							top    : { even : "prxz" },
							bottom : { even : "028b" } };

NEIGHBORS.bottom.odd = NEIGHBORS.left.even;
NEIGHBORS.top.odd = NEIGHBORS.right.even;
NEIGHBORS.left.odd = NEIGHBORS.bottom.even;
NEIGHBORS.right.odd = NEIGHBORS.top.even;

BORDERS.bottom.odd = BORDERS.left.even;
BORDERS.top.odd = BORDERS.right.even;
BORDERS.left.odd = BORDERS.bottom.even;
BORDERS.right.odd = BORDERS.top.even;

function refine_interval(interval, cd, mask) {
	if (cd&mask)
		interval[0] = (interval[0] + interval[1])/2;
  else
		interval[1] = (interval[0] + interval[1])/2;
}

function calculateAdjacent(srcHash, dir) {
	srcHash = srcHash.toLowerCase();
	var lastChr = srcHash.charAt(srcHash.length-1);
	var type = (srcHash.length % 2) ? 'odd' : 'even';
	var base = srcHash.substring(0,srcHash.length-1);
	if (BORDERS[dir][type].indexOf(lastChr)!=-1)
		base = calculateAdjacent(base, dir);
	return base + BASE32[NEIGHBORS[dir][type].indexOf(lastChr)];
}

function decodeGeoHash(geohash) {
	var is_even = 1;
	var lat = []; var lon = [];
	lat[0] = -90.0;  lat[1] = 90.0;
	lon[0] = -180.0; lon[1] = 180.0;
	lat_err = 90.0;  lon_err = 180.0;
	
	for (i=0; i<geohash.length; i++) {
		c = geohash[i];
		cd = BASE32.indexOf(c);
		for (j=0; j<5; j++) {
			mask = BITS[j];
			if (is_even) {
				lon_err /= 2;
				refine_interval(lon, cd, mask);
			} else {
				lat_err /= 2;
				refine_interval(lat, cd, mask);
			}
			is_even = !is_even;
		}
	}
	lat[2] = (lat[0] + lat[1])/2;
	lon[2] = (lon[0] + lon[1])/2;

	return { latitude: lat, longitude: lon};
}

function encodeGeoHash(latitude, longitude) {
	var is_even=1;
	var i=0;
	var lat = []; var lon = [];
	var bit=0;
	var ch=0;
	var precision = 12;
	geohash = "";

	lat[0] = -90.0;  lat[1] = 90.0;
	lon[0] = -180.0; lon[1] = 180.0;
	
	while (geohash.length < precision) {
	  if (is_even) {
			mid = (lon[0] + lon[1]) / 2;
	    if (longitude > mid) {
				ch |= BITS[bit];
				lon[0] = mid;
	    } else
				lon[1] = mid;
	  } else {
			mid = (lat[0] + lat[1]) / 2;
	    if (latitude > mid) {
				ch |= BITS[bit];
				lat[0] = mid;
	    } else
				lat[1] = mid;
	  }

		is_even = !is_even;
	  if (bit < 4)
			bit++;
	  else {
			geohash += BASE32[ch];
			bit = 0;
			ch = 0;
	  }
	}
	return geohash;
}

    
    
    const hash = (new URL(document.location)).searchParams.get("l")
    const zoom = (new URL(document.location))?.searchParams?.get("z") ?? 15

    if(hash){
      let pos = decodeGeoHash(hash)
      map.flyTo([pos.latitude[2], pos.longitude[2]], zoom)
    }
    
    
    
    let position = undefined
    map.addEventListener('moveend', (data)=>{

    const center = data.target._lastCenter ?? {lat: data.target.options.center[0], lng: data.target.options.center[1]}
    const geohash = encodeGeoHash(center.lat, center.lng)
    const zoom = data.target._zoom ?? data.target.options.zoom

    console.log({center, zoom, geohash})

    position = {center, zoom, geohash}

    var newurl = window.location.protocol + "//" + window.location.host + window.location.pathname + "?l=" + geohash + "&z=" + zoom;
    window.history.pushState({path:newurl},'',newurl);

})

    
    
    map.addEventListener('moveend', (data)=>console.log(
      {...data.target._lastCenter, zoom: data.target._zoom})
    )
    
    
    

    const placeMap = {}

    function fill(key){
        const content = placeMap?.[key] //JSON.parse(localStorage.getItem(key))
        var tag_id = document.getElementById('modalContent');

        const images = content?.images.map(el => `
        <img src="${el}">
        `).join('')
        
        tag_id.innerHTML = `
    <div>
      <h1>${decodeURIComponent(content.title)}</h1>
      <a href="${content.maps}" target="_blank" class="button">ðŸŒŽ Google Maps</a>
      <a href="${content.citymapper}" target="_blank" class="button">ðŸŸ¢ Citymapper</a>
      
      <h2>Gallery</h2>
      <div id="gallery">
        ${images}
      </div>

      <h2>Summary</h2>
      <section style="white-space: pre-line">${content.summary}</section>
      <h2>Related</h2>
      
      
    </div>

    `;
    }

    
    
const isWithin = (boundaries, point) => {
    const { _southWest, _northEast } = boundaries;
    const [lng, lat] = point; // Adjusted order to match typical coordinate systems

    const result = (
        lat >= _southWest.lat &&
        lat <= _northEast.lat &&
        lng >= _southWest.lng &&
        lng <= _northEast.lng
    );

    console.log({ lat, lng });
    console.log({ _southWest, _northEast });
    console.log(result);
    return result;
};

map.addEventListener('moveend', (data) => {
	const entries = Object.values(placeMap)
    const bounds=map.getBounds()
    
    const visible = entries.map(entry => ({...entry, visible: isWithin(bounds, [entry.lat, entry.lon])})).filter(el => el.visible)

    console.log({bounds, entries})
    var mks = document.getElementById('visibleMarkersBar')
    mks.innerHTML = visible.slice(0, 20).map(mk => 
        `<div class="markchip"><img src="${mk.icon}" alt="${decodeURIComponent(mk.title)}" width="96" height="96">${decodeURIComponent(mk.title)}</div>`
    ).join(' ')
})
    
    
    placeMap["-334375808--706513936-metropolitan_cathedral_of_santiago"] = {"title": "Metropolitan%20Cathedral%20of%20Santiago", "summary": "# Santiago Metropolitan Cathedral\n---\n\nSantiago Metropolitan Cathedral (Spanish: Catedral Metropolitana de Santiago) is the seat of the Archdiocese of Santiago de Chile and the main temple of the Catholic Church in that country. As a Cathedral Church, it is the permanent seat of the Archbishop of Santiago and is dedicated to the Assumption of the Virgin Mary.\nIt is located in the commune of Santiago, in front of the Plaza de Armas. The architectural ensemble of the cathedral is made up of the Archbishop's Palace, the Parish del Sagrario and the cathedral itself. All these buildings are considered national monuments.\nit was built between 1748 and 1906, designed by Joaqu\u00edn Toesca and Ignacio Cremonesi. Many temples preceded the one that exists today, the current one being the fifth built on the site.\n\n\n## History \n## The earlier cathedrals =When refounding the city of Santiago de Chile on an Inca tambo, Pedro de Valdivia assigned the Inca temple to the northeast side of the Plaza Mayor or Plaza de Armas for the construction of a church, and while it was being built, religious services such as the Eucharist, they were celebrated at the door of the governor's house, located where the Central Post Office is currently located. Probably, originally it must have consisted only of a chapel made of light materials, such as straw and mud; and at least since 1544, there is news that masses were no longer celebrated outdoors, so a suitable building had to be created to carry out Catholic practices.\nBetween 1566 and 1600 the first cathedral temple was built. With much smaller dimensions than the current ones, it was richly decorated and was arranged in a north-south direction, with its fa\u00e7ade on Calle Catedral. However, later, its main access would be facing the square, in the so-called \"Puerta del Perd\u00f3n\"; especially after a controversy that occurred around the year 1600, where it was argued that the north door should be closed due to the indecency of the houses that were in front of it (because they were neighbors and not part of the cult). That door was partially or totally blinded until its destruction in 1769.\nOn May 13, 1647, an earthquake affected the central area of the Captaincy General of Chile, destroying almost the entire city of Santiago along with the cathedral. However, the central nave of the cathedral withstood the attack, although its sagrario collapsed and its belongings could only be rescued days later. Thanks to the initiative of Bishop Gaspar de Villarroel, it was quickly retouched, although not for long. By 1657, a new telluric movement almost completely ruined its structure, and a second reconstruction had to be carried out between 1662 and 1687.\n\n## Bishop Gonz\u00e1lez's project =The 1730 Valpara\u00edso earthquake once again cracked the cathedral structure, thus determining that the repairs carried out four decades earlier had been useless. To this was added the numerous accidents that had affected the structure. That is why, in 1746, Bishop Juan Gonz\u00e1lez Melgarejo considered that the temple should be renovated in its entirety.\nThe plans for this new cathedral were the work of Pedro Vogl and Juan Hagen, two members of the Society of Jesus, of Bavarian origin, who sent their project to Spain for royal approval in 1753. However, the work had already begun in 1748. After Vogl and Hagen, Mat\u00edas V\u00e1squez de Acu\u00f1a and Francisco Antonio de Barros continued as directors of the works. The latter had a short time in the works, since in 1779 the Italian architect Joaqu\u00edn Toesca made his appearance, to direct the construction.\nBishop Gonz\u00e1lez acquired the properties next to the cathedral, at the corner of the current Catedral and Bandera streets, which belonged to the Pineda Bascu\u00f1\u00e1n family; and decided to place the feet (the Altar) of the new building in Bandera and the front in the square, with a length of 100 meters, changing the direction that had originally been arranged by Valdivia in the 16th century. In order not to be forced to destroy the old temple, and to be able to continue celebrating religious services, Gonz\u00e1lez ordered work to begin in the new section. On July 1, 1748, the first stone of the new building was laid.\nGonz\u00e1lez contributed 55,512 pesos with 4 1/2 reales for the work, and his successor Manuel de Alday with more than 160,000 pesos. The Crown, by 1788, had donated 97,994 pesos with 3 1/2 reales. For that year, 390,235 pesos with 5 and 1/8 reales had been spent on the cathedral, which had already been nearly two-thirds completed. After that they spent 48,964 pesos with 2 1/3 reales for the work, totaling 456,772 pesos with 8 and 3 reales in the cathedral.\n\n## The fire of 1769 =On the night of December 22, 1769, a fire broke out that destroyed the entire old cathedral, probably because the oil from the lamp that illuminated the Blessed Sacrament had spilled on some combustible object. To the clamor of the bells of the other churches, the people flocked to the scene of the incident, but it was already too late: only an image of the Virgin of Sorrows had been saved from the incident, which was located at the Puerta del Perd\u00f3n. Apart from For this, according to V\u00e1squez de Acu\u00f1a, some molten silver and gold was saved thanks to the fire.\nThe religious service was provisionally transferred to the Church of la Compa\u00f1\u00eda, which was in charge of Mercedarian religious as a result of the recent expulsion of the Jesuits from America.\nHowever, this very circumstance was the event that accelerated the work on the cathedral. In December 1775, a part of the new temple was enabled, and the religious service was transferred there.\n\n## The Neoclassical cathedral of Toesca and Cremonesi In 1775, Bishop Manuel de Alday presided over its consecration. Only five years later, the prelate entrusted the Italian architect Joaqu\u00edn Toesca with the execution of the facades of the cathedral and the Church del Sagrario. Toesca redid the plans, beginning by directing the works in the damaged sector, next to the square, and modifying part of the area already built, with which the temple was architecturally enriched. Imposing the Neoclassical style, and remaining in the works for nearly 20 years, Toesca became the most important architect of the cathedral works.\nAround 1830 the building was almost finished, and in 1840, Pope Gregory XVI turned it into a Metropolitan Cathedral, elevating the seat of Santiago to Archiepiscopal rank. The order or decree of erection was later lost, so Pope Pius IX allowed a new one to be made, leaving September 29, 1873 as the definitive date. In total, the work had taken nearly 80 years to be completed. and its cost amounted to 600,000 pesos.\nIn 1846 the construction of the Sagrario Chapel began, which was finished by Eusebio Chelli. A year later, Archbishop Rafael Valent\u00edn Valdivieso commissioned Alexander Caldcleugh, a friend of the former treasurer of the Cathedral to buy an organ worthy of the cathedral building, while the National Congress approved the budget for it. In November 1849, the organ It arrived in Valpara\u00edso by boat, and for its placement a choir had to be built over the main door of the cathedral, which in its first period was reinforced by fourteen English iron pillars arranged under it.\nAt the end of the 19th century, Archbishop Mariano Casanova ordered a series of modifications that transformed the Cathedral into the building it currently exists. Casanova had decided to completely finish the construction of the cathedral, so he hired Ignacio Cremonesi and work began in 1898. Cremonesi's design is inspired by a Tuscan or Roman style. In the transformations, the stone was covered with stucco and the wooden coffered ceiling was replaced by a sky painted with scenes in squares. The choir was first planned to be on the second level of pillars and beyond the arch. However, this meant that it was on the last ten rows of seats, so the idea was scrapped. The second option, and it was definitely left, was to leave it under the arch, which enormously increased the size of the choir but significantly restricted the sound capacity of the organ.\nOn May 5, 1906, Casanova was finally able to consecrate the modified temple. Inside, the church was made up of three naves: two laterals and a taller central one. Cremonesi also added two towers to the fa\u00e7ade.\n\n\n## Description The main temple is made up of a plant with three naves. Its width is 45 meters and its length, from the fa\u00e7ade to the doors facing Bandera street, is about 100 meters. This gives an area of about 4500 square meters.\n\n## Central nave In the central nave, the old main altar stands out at its bottom, crowned by a marble ciborium that preserves the crucifix inside, crowned by an eagle and guarded by angels, which was built in Munich in 1912, where masses were celebrated until that, between the 1960s and 1970s, in the archbishopric of Cardinal Ra\u00fal Silva Henr\u00edquez, a mobile wooden altar was made to celebrate Mass facing the town, but since it was not very decent for the surroundings, a front was placed in front of it silver 3 meters long. This altar was remodeled and modified between 2005 and 2006, in a work that involved the complete renovation of the presbytery and the total renovation of the archiepiscopal crypt. The mobile altar was replaced by a fixed one, the front of the mobile altar was destined for the Chapel of the Blessed Sacrament, and structural improvements were made to the presbytery.\nAn ambon or wooden lectern in the shape of an eagle precedes the altar, going up the stairs of the presbytery. To its left, on the pilaster, there is a large crucifix, a donation from Pope Pius XI. Next, are the carved wooden seats, where the priests that make up the Metropolitan Council are located. In the middle of the left arm of the presbytery, under a wooden canopy, is the chair (wooden throne where the Archbishop sits during religious services). Right on the pilaster located in front of the canopy of the chair, there is a large painting that exhibits the coat of arms of the Archbishop in office.\nIn the center of the presbytery is the new fixed altar, made up of a smooth block of granite, guarded by a set made up of a crucifix and six silver candlesticks, as required for the Pontifical Mass. Behind the new altar is the old high altar, already mentioned. At the end of the complex, next to the old altar on the right side, is the choir organ, a pipe organ built by the German Jesuits of Calera de Tango in 1754, and is still in use. In the central nave, the carved wooden pulpits from the 19th century also stand out.\nOn the wall of the apse itself, there is in the upper part what we could call the main altarpiece, headed by a wooden image of the Assumption of Our Lady, patron saint of the cathedral, surrounded by angels and bronze rays, guarded by images of the Apostle Saint James the Great (patron of the city and of the archdiocese) and of Saint Rose of Lima, also in wood. Under this altarpiece, there is a window that illuminates the ciborium or manifestor where the crucifix is, and fills the central nave with light. At the feet, there is an image of Saint Francis Xavier recumbent. On its sides there are two doors that go out towards Bandera street, forming a simple rear fa\u00e7ade.\nOn the other hand, in the choir that is located above the main door, there is the great pipe organ made in the Flight & Son house in London. Since the 1980s, its sound capacity is totally null.\n\n## Archiepiscopal crypt Under the slab of the presbytery is the archiepiscopal crypt, where the archbishops of Santiago are commonly buried. Formerly the crypt was a dark and battered place but, at the initiative of Cardinal Carlos Oviedo Cavada, a project was drawn up to build a new one under the main altar, more worthy of preserving the remains of the prelates. Remodeled in 2005, it currently has a modern and sober appearance, headed by a colonial Christ in a crucifixion attitude and a small granite altar. To its sides are, in the walls, the niches where some of the bishops and archbishops of Santiago rest. In addition to the diocesan bishops and archbishops, other prelates rest, such as the apostolic nuncio, Monsignor Aldo Laghi, whose only nunciature was that of Chile, being ordained a bishop on September 18 (chosen by him in homage to Chile), and dying in this country according to his wish.\nBehind the old main altar, the civil crypts of Diego Portales and Jos\u00e9 Tom\u00e1s Ovalle are located.\n\n## Right nave =In the right nave, the tombs of great personalities of the country's history stand out, of the first bishops and characters of the Criollo aristocracy.\nNext to the right door of the Plaza de Armas is the monument and marble amphora where the hearts of the Chilean officers killed in the Battle of La Concepci\u00f3n in 1882 are preserved. It is neo-Gothic in style and white marble, and was inaugurated in 1912. Adjacent to the door of Calle Catedral is the carved wooden tombstone in memory of the Carrera brothers (Javiera, Juan Jos\u00e9, Jos\u00e9 Miguel and Luis Carrera), whose tomb still remains unlocated inside the cathedral building. Also noteworthy for this nave are the tombs of Monsignor Jos\u00e9 Antonio Mart\u00ednez de Aldunate, Bishop-elect of Santiago and Vice President of the First National Government Board; and that of Monsignor Joaqu\u00edn Larra\u00edn Gandarillas, founder and first rector of the Pontifical Catholic University of Chile, inside a bronze sarcophagus.\nIn this section there are eight side altars, dedicated to:\n\nSaint Francis of Paola.\nSaint Francis de Sales, made of white, black and green marble.\nSaint Alberto Hurtado\nSaint Teresa of Jesus of the Andes, with relics of the saint.\nTransfiguration of Jesus, with a copy of the homonymous painting by Raphael.\nOur Lady of Mount Carmel, with a painting of the Virgin giving the scapular to the Carmelite Simon Stock (work by Jacques Pillard, made in Rome in 1864).\nOur Lord Jesus Christ, where a relics of Saint Macrinus (or Macrobio), a martyr of the primitive Church, are kept.\nSaint Peter\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1a/2017_Santiago_de_Chile_-_Catedral_de_Santiago.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0b/Altar_San_Francisco_de_Sales.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9c/CarrerasenCatedral.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c0/Catedral_Metropolitana_de_Santiago._Imagen_del_Padre_Alberto_Hurtado.JPG"], "near": [], "lat": -70.6513936, "lon": -33.4375808, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Metropolitan%20Cathedral%20of%20Santiago%20Pl.%20de%20Armas%20498%2C%208320341%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4375808,-70.6513936&endname=Metropolitan%20Cathedral%20of%20Santiago", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=EqXyHHDwjo4U"}
    
    placeMap["-334378941--706510923-plaza_de_armas_de_santiago"] = {"title": "Plaza%20de%20Armas%20de%20Santiago", "summary": "# Plaza de Armas (Santiago)\n---\n\nThe Plaza de Armas is the main square of Santiago, the capital of Chile. Plaza de Armas metro station is located under the square. Surrounding the square are some historic buildings, including the Metropolitan Cathedral of Santiago, Central Post Office Building, Palacio de la Real Audiencia de Santiago, and the building that serves as the seat of local government for Santiago, which was formerly occupied by the Cabildo of the city before being remodeled. There are also other architecturally significant buildings that face the square, including the Capilla del Sagrario, the Palacio arzobispal, the Edificio Comercial Edwards, and the Portal Fern\u00e1ndez Concha. The Casa Colorada, the Cuartel General del Cuerpo de Bomberos de Santiago and the Museo Chileno de Arte Precolombino are located a short walk from the square.\nThe square, the nearby former National Congress building and surrounding buildings were registered on 3 December 1986 as a national monument as a zona t\u00edpica.\n\n\n## History The church is the centerpiece of the initial layout of Santiago, which has a square grid pattern. This urban design was accomplished by Pedro de Gamboa, who was appointed by Pedro de Valdivia in 1541.\n\n## Pre Hispanic Period (Pre Colonisation) =The Investigator Rub\u00e9n Stehberg from the Museo Nacional de Historia Natural de Chile and Gonzalo Sotomayor of the Universidad Andr\u00e9s Bello provided evidence in 1976, arguing that under the old city of Santiago where the Plaza de Armas is situated there is an old Inca settlement.There would have been a Tawantinsuyu (Inca Empire) urban centre, under the old city of Santiago, from which Inca roads went out in different directions and whose base of sustenance was hydro-agriculture and gold and silver mining, [...] the infrastructure of this installation would have been used by (the Spanish conqueror) Pedro de Valdivia to found the city of Santiago.\n\n## Spanish Colonial Period =The Chilean Capital was founded by Pedro de Valdivia. With a chequerboard format, similar to a Chess board, it was designed by the architect Pedro de Gamboa. It was thus planned to build a central square around which the main administrative buildings were to be erected. This square or plaza was erected above the old city or Cancha inca.\nAround the plaza formed recovas or markets, as goods arrived in this area during the Colonial period. In the middle there was , galley para hang the sentenced and show royal power.\n\n\n## Freedom of Latin America monument The monument is located at the center of the square and depicts an allegory of Freedom, with a woman breaking the chains of a native woman. It is made of Carrara marble and sculpted by Francesco Orselino. The monument replaced a bronze fountain made in 1671, which is presently located in La Moneda Palace.\nOther commemorative structures include an equestrian statue of Pedro de Valdivia, a statue of James the Great, the indigenous peoples monument, a time capsule, and ground plaques, including that marking the kilometre zero of Santiago.\n\n\n## Entorno \nOn the west side of the square, on the northwest corner, is the Catedral Metropolitana de Santiago. Although the first construction of a church was carried out in conjunction with the founding of the city, the present building is the fifth to be built on the site. Construction began in 1748 and was completed in 1775. However, in 1780, the architect Joaqu\u00edn Toesca designed a new fa\u00e7ade for the Cathedral and the adjoining Iglesia del Sagrario. At the end of the century Ignacio Cremonesi was commissioned by Bishop Casanova to carry out an integral remodelling of the cathedral, which included new fa\u00e7ades, a modification of the interior nave and the construction of two towers facing the square and a dome over the main altar.\nFacing the north side of the Plaza are the old colonial government buildings. From west to east, the actual Correo Central, the Museo Hist\u00f3rico Nacional and the Ilustre Municipalidad de Santiago are located.\nThe building of the Central Post Office of Santiago occupies the site assigned in the foundation to the conqueror Pedro de Valdivia, where later the residence of the Governors of Chile and, after independence, of the Presidents was built until 1846, when the presidential residence was moved to the Palace of La Moneda. However, a fire almost completely destroyed the building, and it was restored in 1881, giving it the neoclassical style it has today. In 1903 a third floor and an upper dome were built.\nThe Museo Hist\u00f3rico Nacional is located in the former building of the Palacio de la Real Audiencia, the main colonial court in the country. Built between 1804 and 1807 by a disciple of Toesca, after the Independence of Chile it was the seat of various ministries until they were moved to La Moneda, as was the presidential residence. In 1982 the current museum was opened, bringing together various historical collections.\nThe building of the Municipality occupies the site where the colonial cabildo of the city and the old colonial jail, built between 1578 and 1647, were originally built. In 1679, the second construction of the building was demolished and rebuilt by Toesca, now in neoclassical styles in 1790. A fire in 1891 forced a reconstruction by the architect Eugenio Joannon, and the new building was inaugurated in 1895 and officially declared the seat of the communal administration.\nAround the Plaza there are also various commercial premises, such as the Portal Fern\u00e1ndez Concha, located in front of the southern side of the Plaza. This shopping centre was built in 1869 and gathers both typical Chilean and international food shops and shops with different articles. In the area around the Cathedral, in the streets Puente and Catedral, there is an area that has been informally called \"Little Lima\" due to the large number of immigrants of Peruvian origin and commerce destined to serve them that has settled nearby.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8e/A_history_of_Chile_-_Plaza_del_Armas%2C_Santiago.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/95/Plaza_de_Armas%2C_Congreso_Nacional_y_su_entorno.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3e/Plaza_de_Armas.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ed/Plaza_de_Armas_de_Santiago_de_Chile_en_1850-3.jpg"], "near": [], "lat": -70.6510923, "lon": -33.4378941, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Plaza%20de%20Armas%20de%20Santiago%20Pl.%20de%20Armas%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4378941,-70.6510923&endname=Plaza%20de%20Armas%20de%20Santiago", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=nxVWmOWM0rag"}
    
    placeMap["-334424189--706539455-palacio_la_moneda"] = {"title": "Pal%C3%A1cio%20La%20Moneda", "summary": "# La Moneda Palace\n---\n\nPalacio de La Moneda (Spanish: [pa\u02c8lasjo \u00f0e la mo\u02c8ne\u00f0a], Palace of the Mint), or simply La Moneda, is the seat of the president of the Republic of Chile. It also houses the offices of three cabinet ministers: Interior, General Secretariat of the Presidency, and General Secretariat of the Government. Located in downtown Santiago, it occupies an entire block in the Civic District, bordered by Moneda street to the north, Morand\u00e9 street to the east, Alameda del Libertador Bernardo O'Higgins to the south, and Teatinos street to the west.\n\n\n## History La Moneda, was the colonial mint house of the city during colonial times, was designed by the Italian architect Joaqu\u00edn Toesca. Construction began in 1784 and was opened in 1805. The production of coins in Chile took place at La Moneda from 1814 to 1929.\n\nIn June 1845 during president Manuel Bulnes's administration, the palace became the seat of government and presidential residence. In 1930, a public square\u2014named Plaza de la Constituci\u00f3n (\"Constitution Square\")\u2014was built in front of the palace. After the presidency of Gabriel Gonz\u00e1lez Videla it ceased to serve as a presidential residence.\nDuring the military coup d'\u00e9tat on September 11, 1973, the Chilean Air Force strafed the palace with unguided rockets and automatic cannon fire. The president Salvador Allende died in the palace at this time. Restoration projects of the damage caused were completed in March 1981, although some bullet marks have been preserved and can still be seen today. During the 1973\u20131980 restorations, an underground office complex (the so-called \"bunker\") was built under the front square to provide a safe escape for the dictator Augusto Pinochet in case of an attack.\nUnder the presidency of Eduardo Frei Ruiz-Tagle, the palace was painted white. During President Ricardo Lagos's administration, the palace's inner courtyards were opened to the public during certain hours of the day. Lagos also re-opened Morand\u00e9 80\u2014a gate used by Chilean presidents to enter the palace since the early 20th century. It was eliminated during the restoration of the palace as not being in the original plans, but was restored because of the heavy symbolism attached to it as being the gate through which Chilean Presidents entered La Moneda skipping the main's gate guard protocol or, in other words, as ordinary citizens of the country. It was also the gate through which the body of President Allende was taken out after the 1973 coup.\n\nA traditional changing of the guard ceremony takes place every two days   on odd-numbered days in odd-numbered months, even-numbered days in even-numbered months, including Sundays, at 10 a.m. weekdays and 11 a.m. on weekends (as of June 2015).  A formal ceremony dating back to the 1850s, it lasts about 30 minutes and includes a band playing, troops with horses parading into the square, and much pomp and circumstance. The Carabineros de Chile provides the guard unit and band for the ceremony, the guard unit being composed of a Foot Guards battalion and a Horse Guards squadron.\n\n\n## Architecture \n## Construction =Joaqu\u00edn Toesca had worked on many public buildings in colonial Chile, including the Santiago Metropolitan Cathedral, before he was engaged to design the new royal mint that would become the Palacio de la Moneda.\nWorks on the building started in 1784, with building materials arriving the following year from around Chile and the world: limestone from the Polpaico country estate; sand from the Maipo River; red stones from a quarry at the Cerro San Crist\u00f3bal in Santiago; white stone from the neighbouring Cerro Blanco; oak and cypress wood from Valdivia; Spanish metal works from Vizcaya. Twenty varieties of brick were baked in Santiago for the construction of lintels, comers, floors, moldings, and of the solid walls more than a meter thick.\nToesca died in 1799, before seeing his work finished, and military engineer Agustin Cavallero took over the project. The \u201cMint House of Santiago de Chile\u201d finally opened in 1805.\nIn 1929, an annex was commissioned the then President Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo to give the palace a facade to face the Alameda Avenue, the main street of Santiago. The project was designed by Josu\u00e9 Smith strictly following the design of the original construction. The three-floor annex was built using part of the original construction that was occupied until that date by the mint, which was relocated to a site adjacent to Quinta Normal Park.\nIn 1940, a former mint pavilion, part of the original design of Toesca, was demolished to make way for the Patio de los Naranjos.\n\n## Architectural style =The Palacio de la Moneda is built in a pure neoclassical style with Roman Doric influences. The building's wide, horizontal shape and rectangular composition conveys strength and stability, according to the palace's listing on the UNESCO website. Its main fa\u00e7ade faces Moneda street, and its rooms are distributed along the transverse and longitudinal axes forming several patios.\nBehind this fa\u00e7ade lie three patios: the Patio de los Ca\u00f1ones, which functions as an entrance hall; a covered patio; and finally the Patio de los Naranjos, where presidential ceremonies take place.\nThe architecture website ARQHYS.com states that the Palacio de la Moneda is \u201cthe only structure in the pure Italian neoclassical style that exists in Latin America.\u201d \nThe building has been subject to several modifications throughout the years, made by different presidents. The last great restoration of the building was carried out after the 1973 military coup, when large portions of the building were destroyed or damaged.\n\n## Plaza de la Ciudadan\u00eda =To celebrate the bicentenary of Chile's independence in 2010, a new public square called the Plaza de la Ciudadan\u00eda (\u2018\u2019Citizenry Square\u2019\u2019 in Spanish) was constructed on the south side of the palace stretching down to the Avenida Libertador General Bernardo O'Higgins or \u201cAlameda\u201d. Construction began in May 2004 and the plaza was inaugurated in December 2005.\nDesigned by Undurraga Dev\u00e9s Arquitectos, the Plaza de la Ciudadan\u00eda has been called \u201cone of the most important public works in the last century\u201d by Chile's Plataforma Arquitectura website. Paths leading down from the plaza give access to the underground Palacio de La Moneda Cultural Center, which hosts a range of exhibitions on Chilean culture and history.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f5/Chile-02559_-_La_Moneda_Presidential_Palace_%2849033259257%29.jpg"], "near": [], "lat": -70.6539455, "lon": -33.4424189, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Pal%C3%A1cio%20La%20Moneda%20Moneda%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4424189,-70.6539455&endname=Pal%C3%A1cio%20La%20Moneda", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=nxVWmOWM0rag"}
    
    placeMap["-334386677--706523921-museu_chileno_de_arte_pre-colombiana"] = {"title": "Museu%20Chileno%20de%20Arte%20Pr%C3%A9-Colombiana", "summary": "# Museo Chileno de Arte Precolombino\n---\n\nThe Chilean Museum of Pre-Columbian Art (Spanish: Museo Chileno de Arte Precolombino) is an art museum dedicated to the study and display of pre-Columbian artworks and artifacts from Central and South America.\nThe museum is located in the city centre of Santiago, the capital of Chile. The museum was founded by the Chilean architect and antiquities collector Sergio Larra\u00edn Garc\u00eda-Moreno, who had sought premises for the display and preservation of his private collection of pre-Columbian artefacts acquired over the course of nearly fifty years. \nWith the support of Santiago's municipal government at the time, Garc\u00eda-Moreno secured the building and established the museum's curatorial institution. The museum first opened in December 1981.\n\n\n## Building The museum is housed in the Palacio de la Real Aduana, which was constructed between 1805 and 1807. It is located a block west of the Plaza de Armas and close to the Palacio de los Tribunales de Justicia de Santiago and the Former National Congress Building.\nIn January 2014, as a result of a partnership with Minera Escondida and BHP Billiton, the museum inaugurated a new phase designed by Chilean architect Smiljan Radic which involved a 70% expansion of the area, increasing exhibition spaces, storage, and the conservation laboratory.\n\n\n## Collection \nItems in the museum's collections are drawn from the major pre-Columbian culture areas of Mesoamerica, Intermediate / Isthmo-Colombian, Pan-Caribbean, Amazonia and the Andean. The museum has over 3,000 pieces representing almost 100 different groups of people. The collection ranges from about 10,000 years. The original collection was acquired based on the aesthetic quality of the objects, instead of their scientific or historical context. The collection is broken up into four areas:\n\nArea mesoamerica: Includes a statue of Xipe Totec, an incense burner from the Teotihuacan culture, and a Mayan bas-relief.\nArea Intermedia: Showcase pieces include pottery from the Valdivia people, and Capuli figures chewing coca leaf. Gold objects from the Veraguas and Diquis cultures are also represented.\nArea Andes Centrales: Features masks and copper figures, of which many were confiscated from graves. Examples include those from the Moche and textiles. The oldest textile in the museum is in this area, a painted cloth almost 3,000 years old from the Chav\u00edn culture.\nArea Andes del Sur: This collection features modern Chilean and Argentinian pieces. Ceramic urns from the Aguada culture, snuff trays from the San Pedro culture, and an Incan quipu.\n", "images": [], "near": [], "lat": -70.6523921, "lon": -33.4386677, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Museu%20Chileno%20de%20Arte%20Pr%C3%A9-Colombiana%20Bandera%20361%2C%208320298%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4386677,-70.6523921&endname=Museu%20Chileno%20de%20Arte%20Pr%C3%A9-Colombiana", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG"}
    
    placeMap["-334459646--706659782-vinicola_concha_y_toro"] = {"title": "Vin%C3%ADcola%20Concha%20y%20Toro", "summary": "# Concha y Toro\n---\n\nConcha y Toro is the largest producer and exporter of wines from Latin America and one of the ten largest wine companies in the world, with more than 33 million cases sold per year in 2014, distributed in 135 countries. Concha y Toro Winery is located in Santiago de Chile, but the company has vineyards in Chile, Argentina and the United States, with more than 10,000 hectares under cultivation in 2016. Their Casillero del Diablo and Don Melchor wines have international recognition. As of 2010 the company is one of the official sponsors of the English football club Manchester United F. C.\n\n\n## History \n## 19th century The Concha y Toro Vineyard was founded by Don Melchor de Santiago Concha y Toro, ex-Minister of Finance, and his wife, Emiliana Subercaseaux, in 1883. To start the winery, he brought grape varieties from the Bordeaux region in France: Cabernet Sauvignon, Sauvignon Blanc, Semillon, Merlot, and Carm\u00e9n\u00e8re.\nConcha y Toro's connections to Chilean nobility and aristocracy are not merely historical. Currently the Vina Concha y Toro continues in the sphere of the Marquesado de Casa Concha, and is additionally controlled by the Guilisasti and Larra\u00edn families. The directors currently include the present Marquess of Casa Concha, Chilean diplomat and ambassador Mariano Fontecilla de Santiago-Concha, great-grandson of the founder. In 1999, the company's president Alfonso Larra\u00edn Santa Mar\u00eda claimed the title of Marquess of Larra\u00edn in Spain. His mother, the current Marchioness, gave Larra\u00edn the power to claim the title.\nVineyards and factories of Concha y Toro in Pirque, Santiago Metropolitan Region, are connected by roads with names such as Marqu\u00e9s de Casa Concha or Conde de la Conquista, titles connected to the history of the company.\n\n## 20th century: expansion =The vineyard was incorporated as a stock company in 1923 and shares continue to be sold in the Santiago Stock Exchange. Concha y Toro began exporting wine in March 1933 to the port of Rotterdam, the Netherlands. In 1950, the winery began to acquire more vineyards and also began the process of adapting its business to new markets and meeting a higher demand.\nIn 1966, the Casillero del Diablo brand, the company's hallmark, was inaugurated, and in 1987 the company's first ultra-premium wine, Don Melchor, was launched. In the late 1960s the company began to expand: Vi\u00f1a Maipo was acquired in 1968; Vi\u00f1a Cono Sur created in 1993; Trivento Bodegas in Argentina founded in 1996; a joint venture with Ch\u00e2teau Mouton Rothschild for the production of Vi\u00f1a Almaviva began in 1997, among others.\nIn 1971, Eduardo Guilisasti Tagle became chairman of the board, who succeeded in expanding the company. In 1987, after partnering with U.S. importer Banfi Vintners, the company started to incorporate more advanced technology in all of its production stages. It also started using small French oak barriques. In 1994, shares of Vi\u00f1a Concha started trading on the New York Stock Exchange, until his cessation in 2018.\n\n## 21st century: globalization =At the beginning of the 21st century, the company internationalized operations: in 2001 opened a trade, logistics and distribution office in United Kingdom, and then offices in other 11 countries: Brazil, Canada, China, United States, Finland, Japan, Mexico, Norway, Singapore, South Africa and Sweden, which would join the existing offices in Chile and Argentina. In 2010 a sponsorship agreement was signed with the English club Manchester United F.C. In this respect, Manchester United 2020 sponsorship director, Sean Jefferson, said: \"Manchester United's relationship with Casillero del Diablo has been one of the most extensive and successful partnerships we ever had. The synergy between the two brands have led to a natural alliance\", especially due to equivalence of their symbols and distinctive seals.\nIn 2011 Concha y Toro bought in United States Fetzer Vineyards, for a value of US$238 million. The transaction included the buy of various Fetzer subsidiaries vineyards, such as Bonterra Vineyards, Five River Wines, Bel Arbor Winery, Jekel Vineyards, and Little Black Dress Wines, which became property of Concha y Toro.\nMore recently Concha y Toro has advertising campaigns in Discovery Channel, and subsidiary Trivento Vineyards is sponsorship in the Major League Soccer, and has reached sponsorship agreements with football club Inter Miami CF.\n\n\n## Grape varieties Concha y Toro produces several varietals:\n\nWhite: Chardonnay, Sauvignon blanc, Semillon, Gew\u00fcrztraminer.\nRed: Cabernet Sauvignon, Merlot, Carm\u00e9n\u00e8re\n\n## Filial vineyards =\n## Logistics centers =\n## Trademarks \n## Awards and honours The World's Most Admired Wine Brand, in 2011, 2012 and 2013; second place in 2014, 2017 and 2018, according Drink International.\nThe Americas Most Admired Wine Brand, between 2011 and 2019, according Drink International.\nThe World's Most Powerful Wine Brand, in 2014 and 2015, according to Intangible Business.\nOne of the only three wineries to be included in the top 100 of the best wineries in the world without interruption, according to Wine & Spirits Magazine.\nBest International Drink Company of the year, in 2015 and 2016, awarded by the Drinks Business Awards.\nCasillero del Diablo, Second Most Powerful Wine Brand in the World, in 2018, 2019 and 2020, according to Wine Intelligence.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b7/Casillero_del_Diablo_wine.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/51/Coat_of_Arms_of_the_Marquess_of_Larra%C3%ADn.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6f/Concha_y_Toro_logo.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/83/Conchaytoro.jpg"], "near": [], "lat": -70.6659782, "lon": -33.4459646, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Vin%C3%ADcola%20Concha%20y%20Toro%20Concha%20y%20Toro%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4459646,-70.6659782&endname=Vin%C3%ADcola%20Concha%20y%20Toro", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=toxe7lzrsfSS"}
    
    placeMap["-334446231--706484288-bairro_paris-londres"] = {"title": "Bairro%20Par%C3%ADs-Londres", "summary": "# Bairro Paris-Londres\n---\n\nO Bairro Paris-Londres \u00e9 um bairro localizado em Santiago de Chile dentro da comuna hom\u00f4nima em seu setor central. Uma de suas caracter\u00edsticas \u00e9 seu marcado estilo arquitet\u00f4nico europeu e suas sinuosas ruas estreitas de ladrilhos. Foi desenhado por Ernesto Holzmann filho e padre.\n\n\n## Hist\u00f3ria Os terrenos atuais onde se assenta o bairro pertenciam aos monges franciscanos da Igreja de S\u00e3o Francisco, localizada na interse\u00e7\u00e3o da Avenida Libertador General Bernardo O'Higgins e S\u00e3o Francisco. A come\u00e7os do S\u00e9culo XX, os problemas econ\u00f4micos da igreja a obrigaram a por a venda aqueles pr\u00e9dios centrais e agr\u00edcolas a particulares. A situa\u00e7\u00e3o foi conhecida por autoridades da \u00e9poca (d\u00e9cada de 1920) e decidiram adquirir parte dos terrenos, encarregando-lhe a famosos arquitetos do velho continente a desenhar e construir suas obras.\n\n\n## Caracter\u00edsticas O setor se encontra compreendido pelo norte pela Alameda, ao leste pela Rua S\u00e3o Francisco, pelo sul com a Rua Tarapac\u00e1 e ao oeste com a Rua Serrano. As ruas interiores, como Paris e Londres, tendem a ser sinuosas, em c\u00e2mbio outras s\u00e3o retas, como S\u00e3o Francisco e Presidente J. A. R\u00edos. As constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o superam os cinco andares de altura e as ruas est\u00e3o empedradas com ladrilhos.\nO comercio \u00e9 muito escasso e \u00e9 mais bem considerado um lugar de turismo, pois os albergues abundam e a maioria dos edif\u00edcios s\u00e3o lugares de trabalho e moradia.\n\n## Edif\u00edcios destacados =Na zona se localizam uma serie de edif\u00edcios que merecem certa men\u00e7\u00e3o:\n\nNa interse\u00e7\u00e3o das Ruas Paris e Londres est\u00e1 localizada a Sede da Concertaci\u00f3n (de propriedade do PRSD), atual coaliz\u00e3o do governo do Chile. Neste lugar se realizam as reuni\u00f5es de coordena\u00e7\u00e3o nas segundas e as confer\u00eancias de imprensa.\nNa rua Londres, perpendicular a Alameda, se encontra a atual sede do Instituto O'Higginiano, no n\u00famero 40. Este im\u00f3vel era antes do Golpe de estado no Chile em 1973 uma sede comunal do Partido Socialista do Chile. Ocupado pela DINA com posterioridade, se transformou em um centro de deten\u00e7\u00e3o e tortura at\u00e9 a abertura do campo de concentra\u00e7\u00e3o de Villa Grimaldi. Era conhecido com sua dire\u00e7\u00e3o de ent\u00e3o, Londres 38, sendo seu nome clave dentro do Ex\u00e9rcito o de Yucat\u00e1n. Foi transferido ent\u00e3o gratuitamente ao Instituto O'Higginiano, organismo vinculado com o Ex\u00e9rcito do Chile, quem o administra desde ent\u00e3o, pese a os protestos de grupos defensores dos direitos humanos. O im\u00f3vel foi declarado Monumento Nacional do Chile.\nNa Rua Londres 65 se encontra o Instituto Chileno de Investiga\u00e7\u00f5es Geneal\u00f3gicas, onde tamb\u00e9m funciona sua biblioteca especializada em genealogia chilena.\n\n\n## Liga\u00e7\u00f5es externas \u00abPanor\u00e2mica em 360\u00ba do Bairro Paris-Londres  Flip360\u00bb", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3a/Barrio_Paris_Londres_07_%2814824723736%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2b/Calles_Par%C3%ADs_Londres_15.JPG"], "near": [], "lat": -70.6484288, "lon": -33.4446231, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Bairro%20Par%C3%ADs-Londres%20Par%C3%ADs%20%26%20Londres%2C%208330129%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4446231,-70.6484288&endname=Bairro%20Par%C3%ADs-Londres", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0"}
    
    placeMap["-334382715--706410854-barrio_lastarria"] = {"title": "Barrio%20Lastarria", "summary": "# Barrio Lastarria\n---\n\nBarrio Lastarria (Lastarria Neighborhood) is an historical neighborhood in the center of Santiago, Chile. Now a popular tourist hub, Barrio Lastarria is a center for cultural activity, with cinemas, theaters, museums, restaurants and bars. Activities such as festivals and live performances are commonly held throughout the streets of Lastarria given its strong cultural flavor, particularly in J.V. Lastarria street and Parque Forestal.\nBarrio Lastarria is bordered by the Alameda and Centro Cultural Gabriela Mistral to the south, Santa Luc\u00eda Hill to the west, Parque Forestal to the north and Plaza Baquedano to the east. Metro stations Universidad Cat\u00f3lica and Bellas Artes provide direct access.\n\n\n## History Following the Conquest of Chile by Pedro de Valdivia, this area was left under the control of Bartolom\u00e9 Blumenthal, a German migrant to Chile, who built a mill on the site. As with many neighborhoods in Santiago\u2019s center, Barrio Lastarria was built around a church: in this case, the Iglesia de la Veracruz. Houses were built between the winding streets, notably the house at Plaza Mulato Gil de Castro, built in the beginning of the 19th century. Despite the neighborhood\u2019s early origins, the plaza was only built in 1981 due to interest in preserving a series of facades beginning at the historic house of Gil de Castro.\nDuring the 1990s, the neighborhood began a process of restoration with care not to alter its bohemian and intellectual flavor, with a number of caf\u00e9s, bars and cultural centers appearing towards the end of the decade and the restoration of facades of the Iglesia de la Veracruz in 2001 and 2002. Since then, as an historic area in Santiago, it has been able to maintain its traditional character despite new development. Barrio Lastarria was declared an official Zona T\u00edpica by Chile in 1997.\nDue to both the number of visitors and LGBT residents, on 5 November 2006, the Movement for Homosexual Integration and Liberation (Movilh) held an act in Parque Forestal to declare the sector as the first gay-friendly neighborhood in Santiago.\n\n\n## Places of interest Caf\u00e9s, cinemas and museums in J.V. Lastarria street.\nPlaza Mulato Gil de Castro.\nCaf\u00e9s, theaters and cultural centers in Monjitas and Merced streets, including Teatro Ictus and Teatro Lastarria 90.\nBars, caf\u00e9s and florists in the area of Jos\u00e9 Miguel de la Barra-Victoria Subercaseaux, including Mosqueto street.\nParque Forestal, one of the most beautiful parks in Santiago, inaugurated in 1905. It has several sculptures and the most beautiful water fountain in Santiago, the \"Fuente Alemana\". There is a brasserie called \"Castillo Forestal\", in a building from 1910.\nChilean National Museum of Fine Arts, one of the most beautiful museums in Santiago, which was inaugurated in 1880. Its building is in a Beaux-Arts style.\nSanta Luc\u00eda Hill, an old park with tall trees, two castles from 1816 and a large water fountain from 1900.\nPalacio Bruna, a beautiful palace from 1916 in Italian Renaissance style.\nIglesia de la Veracruz, a church from 1857 in neoclassical style.\nHotels and hostels on the streets Victoria Subercaseaux and Rosal.\nThe Centro Cultural Gabriela Mistral, the first building which can be seen when entering Barrio Lastarria from the Alameda, opened in 2010.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/61/Barrio_Lastarria-Feria_de_antiguedades.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1e/Guitarrista_en_el_Barrio_Lastarria.jpg"], "near": [], "lat": -70.6410854, "lon": -33.4382715, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Barrio%20Lastarria%20Lastarria%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4382715,-70.6410854&endname=Barrio%20Lastarria", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0"}
    
    placeMap["-334402778--706433333-cerro_santa_lucia"] = {"title": "Cerro%20Santa%20Luc%C3%ADa", "summary": "# Santa Luc\u00eda Hill\n---\n\nSanta Luc\u00eda Hill (Spanish: Cerro Santa Luc\u00eda), also known in Mapuche as Huel\u00e9n Hill (Spanish: Cerro Huel\u00e9n), is a small hill in the centre of Santiago, Chile. It is situated between Alameda del Libertador Bernardo O'Higgins in the south, Santa Luc\u00eda Street in the west and Victoria Subercaseaux on the east. An adjacent metro station is named after it.  The hill has an altitude of 629 m and a height of 69 m over the surrounding area.  The hill is the remnant of a volcano 15 million years old.\nThe hill comprises a 65,300 square metre park adorned with ornate facades, stairways and fountains. At the highest point there is a viewpoint popular with tourists visiting the city and meeting point.\n\n\n## History It was originally called Huelito o heutrecan by the pre-colonization inhabitants. However, the current name comes from the day in which Pedro de Valdivia conquered the hill, on December 13, 1540. That day celebrates \"Santa Luc\u00eda.\"\nIts first use by its missionaries was as a point of worship, or prayer in the years of the chicken pox outbreak (1541).\nIn 1816, Manuel Olaguer Feli\u00fa, the Brigadier of the Royal Engineers, designed and built two forts or castles on Santa Luc\u00eda Hill, one north and the other south of the hill. The forts were built out of stone and lime and could fit eight or twelve cannons each. Besides, Olaguer Feli\u00fa drew and built an outbuilding for ammunition depot and to house the garrison.\nOn one side of the hill, Fort Hidalgo was finished in 1820 as a defensive point. On the other side, the hillside terrain was used as a \"cemetery for the dissidents\", people who did not follow the then-official Roman Catholic faith, or were considered otherwise unworthy of burial at hallowed grounds. However, the remains buried in the hillside under this fashion were eventually transferred to a secluded section of the General Cemetery, before said cemetery, in turn, was opened to all burials regardless of creed or social condition.\nIn 1849 James Melville Gilliss led an American naval astronomical expedition to Chile in order to more precisely measure the solar parallax. An observatory was set up on Santa Luc\u00eda Hill and operated by Gilliss. When the expedition ended in September 1852 the observatory and related equipment was sold to the Chilean government and formed the nucleus of the first National Astronomical Observatory.\nIn 1872 Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna decided to conduct a dramatic change to the urban atmosphere of the city of Santiago, among his many works aimed to improve the city, and thus initiated an extensive remodelation of the hill.\nThe works of 1872 consisted of a road which crossed the hill, which at the top accessed a chapel which he also built there, illuminated by the then-novel means of gas. The rest of the hill contains a park with fountains and lookouts. The actual hill is watered by a sophisticated irrigation system. The now iconic yellow and white facade is also a product of Vicu\u00f1a Mackenna's remodelation.\nVicu\u00f1a Mackenna was assisted in realizing his designs by the architect Manuel Aldunate, the constructor Enrique Henes, and the stonecutter Andr\u00e9s Staimbuck.\nA few years ago, Santa Luc\u00eda hill received an improvement in its illumination system and protections. Also, Fort Hidalgo was restored and reopened to the public. Traditionally, a cannon shot is fired exactly at noon.\n\n\n## Curiosity \nLocated in Santa Luc\u00eda Hill there is a monument which consists of a 2 m high stone carved with a paragraph extracted from the text that Pedro de Valdivia sent to emperor Charles V describing the features of the new land conquered.\n\n\n## In popular culture Santa Luc\u00eda Hill is one of the entrances to the abyss in the videogame Abyss Odyssey, the entrance is located in the east part of the Terraza Neptuno.\nSanta Luc\u00eda Hill was featured on the second episode of The Amazing Race 7 with the competing teams finishing their leg in Santiago at Terraza Neptuno. The eighth season of the Israeli version of The Amazing Race also finished its sixth leg at Terraza Neptuno.\n\n\n## Inside Santa Luc\u00eda Hill \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b1/2017_Santiago_de_Chile_-_Ladera_del_Cerro_de_Santa_Luc%C3%ADa.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c8/Cerro_Santa_Luc%C3%ADa_%289488519903%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1b/Cerro_Santa_Luc%C3%ADa_04.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bf/Cerro_Santa_Luc%C3%ADa_desde_el_Cerro_San_Crist%C3%B3bal.jpg"], "near": [], "lat": -70.6433333, "lon": -33.4402778, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cerro%20Santa%20Luc%C3%ADa%20Santa%20Luc%C3%ADa%20Hill%2C%20Santiago%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4402778,-70.6433333&endname=Cerro%20Santa%20Luc%C3%ADa", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=M0ClAYLFXhjv"}
    
    placeMap["-334334323--706511061-central_market_of_santiago"] = {"title": "Central%20Market%20of%20Santiago", "summary": "# Mercado Central de Santiago\n---\n\nThe Mercado Central de Santiago is the central market of Santiago de Chile. It was opened in 1872 and Ferm\u00edn Vivaceta was in charge of its construction. The market replaced the Plaza del Abasto, which was destroyed by a fire in 1864.\nThe market is housed in a building in which its main feature is a cast-iron roof and supporting structure, which was fabricated by the Scottish firm R Laidlaw & Sons, Glasgow. Edward Woods and Charles Henry Driver took part in the design of the structure. \nThe metal structure stands on a square base and features a vaulted ceiling. Its intricate roof design consists of a central pyramidal roof crowned by a domed tower, which is surrounded by 8 smaller roofs with a two-tier design. The structure is enclosed by a masonry building.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/17/Mercado_Central_de_Santiago%2C_Santiago_20190715_06.jpg"], "near": [], "lat": -70.6511061, "lon": -33.4334323, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Central%20Market%20of%20Santiago%20San%20Pablo%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4334323,-70.6511061&endname=Central%20Market%20of%20Santiago", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=GkX1pWi41B1h"}
    
    placeMap["-334311212--706344175-la_chascona"] = {"title": "La%20Chascona", "summary": "# La Chascona\n---\n\nLa Chascona is a house in the Barrio Bellavista of Santiago, Chile, which was owned by Chilean poet Pablo Neruda. La Chascona reflects Neruda's quirky style, in particular his love of the sea, and is now a popular destination for tourists. Neruda began work on the house in 1953 for his then secret lover, Matilde Urrutia, whose curly red hair inspired the house\u2019s name; chascona is a Chilean Spanish word of Quechua origin referring to a wild mane of hair. In the house, there is a 1955 painting Matilde by Diego Rivera.  It was given to Urrutia by Neruda. It depicted a two-faced Urrutia, one face depicting the Urrutia as the singer the public knew, and the other depicting the lover Neruda knew. The painting also has a hidden image; the profile view of Neruda's face hidden in her hair, showing their continuous secret relationship. Urrutia would become the poet\u2019s third wife and she took on the task of restoring the house following the poet\u2019s death in 1973, when La Chascona suffered damage during the military coup.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Casa_de_Pablo_Neruda_La_Chascona_03.JPG"], "near": [], "lat": -70.6344175, "lon": -33.4311212, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=La%20Chascona%20Fernando%20M%C3%A1rquez%20de%20La%20Plata%200192%2C%207520284%20Santiago%2C%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4311212,-70.6344175&endname=La%20Chascona", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG"}
    
    placeMap["-334338131--706345936-patio_bellavista"] = {"title": "P%C3%A1tio%20Bellavista", "summary": "# Barrio Bellavista\n---\n\nBarrio Bellavista (Bellavista Neighborhood) is an area that lies between the Mapocho River and San Crist\u00f3bal Hill in Santiago, Chile. It is known as Santiago's bohemian quarter, with numerous restaurants, boutiques, avant-garde galleries, bars and clubs. Many of the city's intellectuals and artists live in Bellavista, and Pablo Neruda's house in Santiago, La Chascona, is in the district. The area is served by the Baquedano Metro subway station, located across the river to the south.\nBellavista is a popular place to purchase craftwork made from lapis lazuli, a semiprecious stone found principally in Chile and Afghanistan. On weekends, there is an evening handicrafts market that runs the length of P\u00edo Nono. Another attraction is the Santa Filomena Parish also known as the Parroquia de Santa Filomena. The National Zoo of Chile is located at the entrance of San Crist\u00f3bal Hill.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/16/Bellavista_Santiago_Chile.JPG"], "near": [], "lat": -70.6345936, "lon": -33.4338131, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=P%C3%A1tio%20Bellavista%20Constituci%C3%B3n%2050%2C%207520394%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4338131,-70.6345936&endname=P%C3%A1tio%20Bellavista", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=GkX1pWi41B1h"}
    
    placeMap["-334202404--706313749-cerro_san_cristobal"] = {"title": "Cerro%20San%20Crist%C3%B3bal", "summary": "# San Crist\u00f3bal Hill\n---\n\nSan Crist\u00f3bal Hill (Spanish: Cerro San Crist\u00f3bal, Mapuche: Tupahue) is a hill in northern Santiago, Chile. It rises 850 m AMSL and about 300 m above the rest of Santiago; the peak is the third highest point in the city, after Cerro Manquehue and Cerro Renca. Cerro San Crist\u00f3bal was named by the Spanish conquistadors for St Christopher, in recognition of its use as a landmark. Its original indigenous name is Tupahue.\n\n\n## History and attractions Cerro San Crist\u00f3bal began to be used in 1903 with the installation of the Mills Observatory, currently known as the Manuel Foster Observatory, twin of the Lick Observatory of the University of California.\nOn its summit there is a sanctuary dedicated to the Immaculate Conception, with a 22-meter statue of the Blessed Virgin Mary, an amphitheater and a chapel. The statue of the Immaculate Conception measures 14 meters tall, and the pedestal on which it rests is 8.3 meters in height. It weighs 36,610 kilograms. Within the pedestal there is a small chapel in which Pope John Paul II prayed and blessed the city of Santiago on April 1, 1987. The statue is lit up at night by lights placed on its sides, allowing it to be viewed from all over Santiago both day and night.\nAt the foot of the statue there is an amphitheater for holding masses or other religious ceremonies. Near the statue, there is also a small chapel for praying.\nAt the foothills of Cerro San Crist\u00f3bal are the Chilean National Zoo and a Japanese-style garden, and up there are also two municipal pools, Tupahue and Antil\u00e9n.\nCerro San Crist\u00f3bal houses Santiago's largest public park: the Santiago Metropolitan Park (Parque Metropolitano).\n\n\n## Access The summit of Cerro San Crist\u00f3bal can be reached by foot (about a 45-minute walk, involving a 300m change in elevation), by car via the road joining the Santiago Metropolitan Park, by the Funicular de Santiago (the base of which sits next to the Zoo at the North end of Pio Nono in Barrio Bellavista), or by a Teleferico (cable car located northeast at the Oasis station).\nA cable car provided service to the top of the hill from the Pedro de Valdivia entrance since 1980 until 2009, when the gearbox controlling the system's speed exploded, leaving the system unusable. A project was presented in 2011 to open for tender on the system, giving it new cabins and restore infrastructure. The service was expected to be back in 2012, however the Ministry of Housing and Urban Planning received only one offer that was rejected, so the tender was ended and a new public contest was announced, that began in 2013.Then, in December 2014 it was announced that the cable car would re-open in the second semester of 2016 after a series of maintenance and remodeling works to be done from March 2015, costing US$9.5 million. These works complete the installation of the new 46 cabin network, of which 8 will be enabled for the transport of bicycles, strollers or wheelchairs. The transport cabins have a 6-person capacity and the system was reopened in November 2016.\nFrom the top of the hill are two pools \u2013 Tupahue and Antil\u00e9n, and access the National Zoo of Chile at the Bellavista entrance to Cerro San Crist\u00f3bal. The Children's Park of Cerro San Crist\u00f3bal also provides entrance to the hill via Avenida Per\u00fa.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5f/Relief_Map_of_Chile.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/20/San_Crist%C3%B3bal_altura.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1c/Virgen_San_Crist%C3%B3bal.JPG"], "near": [], "lat": -70.6313749, "lon": -33.4202404, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cerro%20San%20Crist%C3%B3bal%20San%20Crist%C3%B3bal%20Hill%2C%20Recoleta%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4202404,-70.6313749&endname=Cerro%20San%20Crist%C3%B3bal", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=M0ClAYLFXhjv"}
    
    placeMap["-334177363--706064265-sky_costanera"] = {"title": "Sky%20Costanera", "summary": "# Costanera Center\n---\n\nThe Costanera Center is a commercial and business complex located in the commune of Providencia, Santiago, Chile. Owned by Cencosud, the complex consists of four skyscrapers, including the Gran Torre Santiago, two high-end hotels, an office building, and a six-floor shopping mall.\nThe Gran Torre Santiago, which stands as the tallest of the four buildings, was designed by renowned architect C\u00e9sar Pelli and measures 300 metres (980 ft) tall. It is the second tallest building in Latin America, following Torres Obispado, and the fifth tallest in the Southern Hemisphere, after Indonesia's Autograph Tower and Luminary Tower in Jakarta and Australia's Q1 on the Gold Coast and Australia 108 in Melbourne. One of the other buildings in the complex is 170 metres (560 ft) high, while the other is only four stories.\nConstruction of the Costanera Center was temporarily halted in January 2009 due to the late 2000s recession. The developers were concerned that they would not be able to find tenants if completed by the originally proposed date. After the recession ended, Cencosud announced that construction would resume on December 16, 2009. The construction process restarted at the end of 2010.\nOn February 14, 2012, the Gran Torre Santiago reached 300 meters and became the tallest building in South and Latin America. The mall in the complex, designed by Canadian retail agency Watt International, opened on June 12, 2012, and is the largest in South America. It comprises six floors and includes the Jumbo (hypermarket).\n", "images": [], "near": [], "lat": -70.6064265, "lon": -33.4177363, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Sky%20Costanera%20Av.%20Andr%C3%A9s%20Bello%202425%2C%207510689%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4177363,-70.6064265&endname=Sky%20Costanera", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=SXWgcDx9GIKM"}
    
    placeMap["-334000006--706201676-parque_metropolitano_de_santiago"] = {"title": "Parque%20Metropolitano%20de%20Santiago", "summary": "# Santiago Metropolitan Park\n---\n\nThe Santiago Metropolitan Park is an urban park located within the city of Santiago, capital of Chile. Consisting of the San Crist\u00f3bal, Chacarillas and Los Gemelos hills, and the areas of Tupahue, Lo Sald\u00e9s, Pir\u00e1mide and Bosque Santiago, the park is located between four communes of Santiago \u2013 Huechuraba, Providencia, Recoleta and Vitacura \u2013 and covers around 722 hectares, making it the largest urban park of the Americas and one of the largest in the world.\nThe Santiago Metropolitan Park also maintains 16 Urban Parks distributed throughout 13 communes in Santiago, a total area of almost 150.1 hectares. The maintenance work is carried out through \u201cUrban Parks\u2019 Conservation, Maintenance and Safety\u201d projects which involve cleaning, irrigation, replantation and management of vegetal species, maintenance of urban equipment, sanitation control, weed control, fertilization and safety among other activities.\nThe park was created in April 1966, when incorporating the Chilean National Zoo and the services of San Crist\u00f3bal Hill, and is managed by the Ministry of Housing and Urban Development. In September, 2012, the Chilean government launched a plan to significantly refurbish and expand the park between 2012 and 2016, a plan which includes building new footpaths, planting 100,000 more trees and expanding the National Zoo.\n\n\n## Origins and history \nSan Crist\u00f3bal Hill began to be used in 1903 with the installation of the Mills Observatory, currently known as the Manuel Foster Observatory, twin of the Lick Observatory of the University of California.\nThe main icon on the hill, the Statue of the Virgin Mary on San Crist\u00f3bal Hill, was inaugurated on April 26, 1908.\nIn 1916, a project led by Alberto Mackenna Subercaseaux and Pedro Bannen sought to transform the hill into a park and public recreational area. On September 28, 1917, Law No. 3295 was published in the Official Gazette which authorized president Juan Luis Sanfuentes to accept donations, purchase or expropriate land located between Bosque Santiago and San Crist\u00f3bal Hill, inclusive. Said land was declared for public use and the creation of the future park.\nThe then Intendant of Santiago, Pablo Urz\u00faa, took official possession of the park's land on June 17, 1918. It was however during the period of intendant Alberto Mackenna, between 1921 and 1927, that the Hill was landscaped and prepared for public use.\n\n\n## Attractions \n## Pools The park has two open-air pools: the Tupahue pool (meaning \u201cplace of God\u201d in Quechua) and Antil\u00e9n pool (\u201cthere is sun\u201d in Mapundungun). Both operate in the summer from November through March.\nThe Tupahue pool was opened in 1966 on Tupahue hill, in what was originally a quarry. Surrounded by vegetation, there is a stone wall by Chilean muralist Mar\u00eda Martner and Mexican Juan O\u2019Gorman. The pool is 82 meters long and 25 meters wide.\nThe Antil\u00e9n pool was opened in 1976. It is located on the summit of Chacarillas hill with a 360-degree panoramic view of the city. The pool is 92 meters long and 25 meters wide.\n\n## Cable car =The Santiago Cable Car was opened in 1980 and takes visitors from the base of the hill, in Pedro de Valdivia Norte neighborhood (Estaci\u00f3n Oasis) to the summit (Estaci\u00f3n Cumbre) in 20 minutes, passing through Tupahue station. The Tupahue pool is located at Estaci\u00f3n Tupahue, as is the Mapulemu Botanic Garden (\u201cforest of the earth\u201d in Mapundungun) and the Camino Real restaurant.\nAt the summit, tourists can visit the Sanctuary on San Crist\u00f3bal Hill and take the Funicular, which runs between Barrio Bellavista and the summit of San Crist\u00f3bal Hill.\nAs of 2012, the Cable Car remains closed due to mechanical failures. Its restoration has been marked as part of the government's Bicentenary Plan.\nIn December 2014, it was announced that the cable car would be reopening in 2016 with work on the project starting in March 2015. The project will cost 9.5 million dollars. The cable car was reopened in November 2016.\n\n## Funicular =The Funicular de Santiago, which dates from 1925, has been declared a National Monument. It has two stations:  the National Zoo and  the summit. The funicular runs for almost 500 meters on a 45 degree incline, departing from Barrio Bellavista.\nThe funicular has two carriages, with one displaying a memorial plaque commemorating Pope John Paul II, who rode in the carriage in 1987 en route to saying mass at the feet of the Virgin Mary statue located at the hill's summit.\nIn September 2012, the funicular was marked for refurbishment as part of the Chilean government's Bicentenary Plan.\n\n## National Zoo =The Chilean National Zoo has thousands of animals representing 158 species.\n\n## Botanical Garden Located within the park, the Botanical Garden contains various plants native to Chile and its mission includes conservation and research.\n\n## Sanctuary A religious sanctuary atop San Crist\u00f3bal Hill commemorating the Immaculate Conception, is notable for its large statue of the Virgin Mary.\n\n## Bicentenary Children's Park =This park was opened in  2012 and has an amphitheater, treehouses, water features, interactive fence and a cable car.\n\n\n## Torre Antena \nAs it stands today, there are numerous Radio Antennas on the top of the hill that have become an eyesore. The Government of Santiago has come up with a solution to tear down all the existing antennas and instead combine them in one giant antenna that would also serve as a new landmark for Santiago. In late 2013 the city held a design contest for the new tower with the winning bid being announced in February of the following year.\n", "images": [], "near": [], "lat": -70.6201676, "lon": -33.4000006, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Metropolitano%20de%20Santiago%20Acceso%20Zapadores%20Parquemet%20-%20Los%20Zapadores%2C%20esq.%20Los%20Turistas%20y%2C%20H%C3%A9roes%20de%20La%20Concepci%C3%B3n%2C%20Recoleta%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4000006,-70.6201676&endname=Parque%20Metropolitano%20de%20Santiago", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO"}
    
    placeMap["-334146797--706155955-teleferico_cerro_san_cristobal"] = {"title": "Telef%C3%A9rico%20Cerro%20San%20Crist%C3%B3bal", "summary": "# Santiago Cable Car\n---\n\nThe Santiago Cable Car (Spanish: Telef\u00e9rico de Santiago) is an aerial tramway of a tourist nature, located at the Metropolitan Park of San Crist\u00f3bal Hill, in Santiago, Chile.\n\n\n## History \n## First era (1980-2009) The construction of the cable car began in 1979, and took about a year, mainly due to the hardness of the volcanic rock terrain in which the 12 towers were installed.\nThe Santiago Cable Car was officially opened on April 1, 1980, with 72 ovoid-shaped cars, which covered the 20-minute 4.8 km section at 14.4 km/h.\nOn December 12, 2008, a mechanical fault left 20 people trapped in the cable car for two hours, without registering any injuries. Subsequently, on June 7, 2009, another mechanical failure occurred in the system: the gearbox that regulated the speed of the system exploded, which caused the indefinite suspension of the service.\n\n## Second era (2016-present) =In 2011 a project was presented to tender the cable car, provide it with new cabins and restore the infrastructure. It was expected that in 2012 the service reopened the public, nevertheless the Ministry of Housing and Urban Development received only one offer which it rejected, reason why it declared deserted the licitation and announced a new public contest, that began in November 2013.\nIn December 2014, it was announced that the cable car would be reopened in the second half of 2016, following a series of maintenance and remodeling works that began in March 2015 and will cost 9.5 million dollars. These works included the installation of the new network of 47 cabins with capacity for six people each.\n\nIn January 2016, the Chilean Ministry of Housing and Urban Development launched a public competition for social and non-governmental organizations, neighborhood or municipal councils to submit projects to recover assets of the 56 cabins that were discontinued and which were part of the original system in 1980. On July 29 of the same year the winning projects, which included libraries, recreational spaces, and a motorized train in Pueblito Las Vizcachas were presented at the Espacio Matta Cultural Center.\nThe cable car was reopened on November 24, 2016, by President Michelle Bachelet. Between December 14 and 16, the cable car closed temporarily due to its first maintenance operation after reaching 500 operating hours and receiving more than 68 thousand visits in 16 days.\n\n\n## Characteristics \nThe new cable car has 47 cabins (16 red, 16 blue and 15 green) that can carry up to 6 people each, plus 8 cars designed exclusively to carry bicycles (four in each cart) and a maintenance trolley. Its speed varies between 1 and 5 meters per second (18 km/h).\nThe system has three stations: Oasis, Tupahue and Cumbre. In the latter it connects with the Funicular de Santiago. The Tupahue is located near the Tupahue Pool, the Mapulemu Botanical Garden (\"Forest of the Earth\") and the Camino Real Restaurant.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0a/Antiguo_huevito_Teleferico_de_Santiago.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cc/Estaci%C3%B3n_Tupahue_del_telef%C3%A9rico_del_Cerro_San_Crist%C3%B3bal.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0e/Mandataria_reinaugura_el_Telef%C3%A9rico_del_Parque_Metropolitano_de_Santiago_%2831182512236%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/58/Telef%C3%A9rico_Parque_Metropolitano.jpg"], "near": [], "lat": -70.6155955, "lon": -33.4146797, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Telef%C3%A9rico%20Cerro%20San%20Crist%C3%B3bal%20Av.%20El%20Cerro%20750%2C%207500000%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4146797,-70.6155955&endname=Telef%C3%A9rico%20Cerro%20San%20Crist%C3%B3bal", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=dSop1JRmi76I"}
    
    placeMap["-334314428--70609455-providencia"] = {"title": "Provid%C3%AAncia", "summary": "# Providencia, Chile\n---\n\nProvidencia (Spanish pronunciation: [p\u027eo\u03b2i\u02c8\u00f0ensja], Spanish: \"providence\") is a commune of Chile located in Santiago City. It is bordered by the communes of Santiago to the west, Recoleta to the northwest, Las Condes and Vitacura to the northeast, La Reina to the east, and \u00d1u\u00f1oa to the south. It belongs to the Northeastern zone of Santiago de Chile.\nProvidencia is home to a large upper middle to upper-class population and it holds the region's highest percentage of population over 60 (22%). It contains many high-rise apartment buildings as well as a significant portion of Santiago's commerce. It is notable for its large, old and elegant houses inhabited in the past by the Santiago elite and now mostly used as offices. The municipality is also home to many embassies, including those of Canada, Poland, Hungary, Italy, France, Egypt, Russia, Japan, China, and Uruguay. Providencia has one of the highest human development indexes of any city in Latin America.\n\n\n## Demographics \nAccording to the 2002 census of the National Statistics Institute, Providencia spans an area of 14.4 km2 (6 sq mi) and has 120,874 inhabitants (53,082 men and 67,792 women), and the commune is an entirely urban area. The population grew by 8.7% (9,692 persons) between the 1992 and 2002 censuses.\n\n## Indicators =Area: 14.4 km2\nPopulation: 126,436 (2009 projection)\nAverage annual household income: US$53,767 (PPP, 2006)\nPopulation below poverty line: 3.5% (2006)\nRegional quality of life index: 83.01, high, 5 out of 52 (2005)\nHuman Development Index: 0.911, 4 out of 341 (2003)\n\n## Notable residents =Patricio Aylwin, former president\nRicardo Lagos, former president\nGabriel Vald\u00e9s, former senator\n\n\n## Administration As a commune, Providencia is a third-level administrative division of Chile administered by a municipal council, headed by an alcalde who is directly elected every four years. The 2021 to 2024 alcaldesa is Evelyn Matthei (UDI). The communal council has the following members:\nChile Vamos\n\nManuel Jos\u00e9 Monckeberg (RN)\nCristofer Brunetti Nu\u00f1ez (RN)\nRaphael Bergoeing Vela (Ev\u00f3poli)\nCarolina Plaza Guzm\u00e1n (UDI)\nOther\n\nPablo Jaeger Cousi\u00f1o (PDC)\nMat\u00edas Bellolio Merino (REP)\nApruebo Dignidad\n\nTom\u00e1s Echiburu Altamirano (RD)\nMacarena Fern\u00e1ndez Donoso (CS)\nLuis Ibacache Silva (PC)\n(Democratic Socialism)\n\nJosefa Errazuriz Guilisasti (Independent)\nProvidencia belongs to Electoral District No. 10, with Santiago, \u00d1u\u00f1oa, La Granja, Macul and San Joaqu\u00edn, and to the 7th (Senatorial) District (Santiago Metropolitan Region).\nIt is represented in the Chamber of Deputies of the National Congress by the deputies Gonzalo Winter (CS), Jorge Alessandri Vergara (UDI), Johannes Kaiser (REP), Mar\u00eda Luisa Cordero (IND), Lorena Fries (IND), Helia Molina (PPD), Alejandra Placencia (PC) and Emilia Schneider (COM).\nThe Directorate General of Civil Aviation has its headquarters in Providencia.\n\n\n## Landmarks Providencia includes Barrio Bellavista, a bohemian area populated with artists and performers. The latter lies in the shadow of Cerro San Crist\u00f3bal, a prominent hill in the city topped by a 22 m statue of The Virgin Mary. The north of Providencia is its financial and commercial district (centred on Providencia and Nueva Providencia (Ex 11 de Septiembre) avenues), while the remainder of it contains high-priced residential development.\nOther notable areas of interest in Providencia include the Metropolitan Zoo, the Telef\u00e9rico (an aerial gondola) that transports people from the foot of Pedro de Valdivia Norte Street to the top of San Crist\u00f3bal Hill), several television networks and Radio Cooperativa.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1f/Parque_La_Aviaci%C3%B3n.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f7/Santiago_de_Chile_from_Gran_torre_Santiago%2C_Mapocho_river.JPG"], "near": [], "lat": -70.609455, "lon": -33.4314428, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Provid%C3%AAncia%20Providencia%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4314428,-70.609455&endname=Provid%C3%AAncia", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0"}
    
    placeMap["-334161088--705340623-las_condes"] = {"title": "Las%20Condes", "summary": "# Las Condes\n---\n\nLas Condes is a commune of Chile located in Santiago Province, Santiago Metropolitan Region. The area is inhabited primarily by upper-mid- to high income families, and known in the Chilean collective consciousness as home to the country's economic elite. Most of Las Condes' commercial activity is situated along Apoquindo Avenue, which is called colloquially \"Sanhattan\". It belongs to the Northeastern zone of Santiago de Chile.\n\n\n## Demographics According to the 2002 census of the National Statistics Institute, Las Condes spans an area of 99.4 km2 (38 sq mi) and has 249,893 inhabitants (110,916 men and 138,977 women), and the commune is an entirely urban area. The population grew by 20.1% (41,830 persons) between the 1992 and 2002 censuses. The 2006 projected population was 283,226.\nLas Condes is home to a significant and growing Jewish population. The Jewish community of Las Condes has their own synagogue, Talmud Torah, and rabbi. Las Condes is also home to the Jewish sports club Estadio Israelita.\n\n## Indicators =Average annual household income: US$67,672 (PPP, 2006)\nPopulation below poverty line: 2.3% (2006)\nRegional quality of life index: 87.42, high, 2 out of 52 (2005)\nHuman Development Index: 0.933, 2 out of 341 (2003)\n\n\n## Administration As a commune, Las Condes is a third-level administrative division of Chile administered by a municipal council, headed by an mayor as the main executive officer who is directly elected every four years. The 2021\u20132024 mayor is Daniela Pe\u00f1aloza Ramos (UDI). The communal council has the following members:\n Chile Vamos (5)\n\nJulio Dittborn Cord\u00faa (UDI)\nPatricio Bopp Tocornal (UDI)\nJaviera Kretschmer Soruco (Evopoli)\nCatalina San Mart\u00edn Cavada (Evopoli)\nLuis Hadad Acevedo (RN)\n Republican Party (4)\n\nSergio Melnick Israel (PREP)\nVanessa Kaiser Barents-von Hohenhagen (PREP)\nCatalina Ugarte Mill\u00e1n (PREP)\nMarie Claude Mayo De Goyeneche (PREP)\nBroad Front\n\nIsidora Alcalde Ega\u00f1a (RD)\nWithin the electoral divisions of Chile, Las Condes is represented in the Chamber of Deputies by Gonzalo Fuenzalida (RN), Karin Luck (RN), Catalina del Real (RN), Francisco Undurraga (Evopoli) and Guillermo Ram\u00edrez (UDI) for the Conservatives, and Tom\u00e1s Hirsch (PH) for the Frente Amplio (left-wing) as part of the 11th electoral district, (together with Vitacura, Lo Barnechea, La Reina and Pe\u00f1alol\u00e9n). The commune is represented in the Senate by Manuel Jos\u00e9 Ossand\u00f3n (RN) and Carlos Montes (PS) as part of the 8th senatorial constituency (Santiago-East).\n\n\n## Economy LAN Airlines, LATAM Airlines Group, and PAL Airlines have their headquarters in Las Condes.\nGoogle Chile's headquarters are in Las Condes, as is Conversica's LATAM headquarters.\n\n\n## Entertainment Las Condes has over 500 restaurants covering multiple world cuisines. Santiago City FC play in the Tercera A league and are based in Las Condes.\n\n\n## Education \nThe Deutsche Schule Santiago (or Colegio Alem\u00e1n de Santiago) maintains two campuses in Las Condes: the Las Condes which has Years 7-12 and the school administration, and the Cerro Colorado campus, which houses preschool.\nIn addition the Scuola Italiana Vittorio Montiglio is located in Las Condes.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/86/Casa_de_Asturias_N400_V2.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/37/Chile_43_of_245_%284283327582%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a3/EstadioSanCarlosdeApoquindo.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f6/LANAirlinesHQ-2.jpg"], "near": [], "lat": -70.5340623, "lon": -33.4161088, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Las%20Condes%20Las%20Condes%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4161088,-70.5340623&endname=Las%20Condes", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0"}
    
    placeMap["-334356565--706412692-parque_forestal"] = {"title": "Parque%20Forestal", "summary": "# Parque Forestal\n---\n\nParque Forestal is an urban park in the city of Santiago, Chile. The park was created on reclaimed land from the Mapocho River and is located in the historical downtown of Santiago, west of Plaza Baquedano and east of Estaci\u00f3n Mapocho. It is bordered on the north by Santa Mar\u00eda Avenue, on the south by Merced Street and Ismael Vald\u00e9s Vergara Street. At its eastern end, the park becomes Balmaceda Park, forming an almost unbroken stretch of greenery along the Mapocho River.\nThe park contains the Chilean National Museum of Fine Arts, which is housed in the same building as the Santiago Museum of Contemporary Art. Palacio Bruna is opposite the park on Merced Street.  \nDistinctive features of the park are its three lines of platanus orientalis trees.\n\n\n## Buildings and monuments ", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/2017_Santiago_de_Chile_-_Bancos_y_senderos_en_el_Parque_Forestal_%28a_la_altura_de_la_calle_Coronel_Santiago_Bueras%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/09/2017_Santiago_de_Chile_-_Calle_Merced_y_Parque_Forestal.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5f/Castillo_Forestal%2C_Santiago_20230815.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b7/Edificio_del_Servel%2C_Santiago_20211023.jpg"], "near": [], "lat": -70.6412692, "lon": -33.4356565, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Forestal%20Parque%20Forestal%2C%208420488%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4356565,-70.6412692&endname=Parque%20Forestal", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO"}
    
    placeMap["-334397361--706793861-museo_de_la_memoria_y_los_derechos_humanos"] = {"title": "Museo%20de%20la%20Memoria%20y%20Los%20Derechos%20Humanos", "summary": "# Museum of Memory and Human Rights\n---\n\nThe Museum of Memory and Human Rights (in Spanish: Museo de la Memoria y los Derechos Humanos) is a museum in Santiago, Chile, which commemorates the victims of human rights violations during the military dictatorship led by Augusto Pinochet between 1973 and 1990. It was inaugurated by then-president Michelle Bachelet on January 11, 2010, as part of government's commemoration of the bicentennial of Chile.\n\n\n## History \nIn her speech on May 21, 2007, before the full Congress, President Michelle Bachelet announced the construction of a memorial museum, and a month later she announced a public competition to select an architectural design for it. On August 28 of that year, it was announced that the winning project belonged to a group of Brazilian architects from the office \"Estudio America\", located in S\u00e3o Paulo. In 2008, a contest to determine who would be in charge of the operation of the museum; \"\u00c1rbol de Color S. A.\" was chosen.\nThe first stone of the museum was laid on December 10, 2008, by Bachelet, who was herself a victim of torture during the dictatorship of Pinochet. The materials and documentation for the museum's collection were mostly provided by the organization Casa de la Memoria, whose donations arrived on June 16, 2009, at the La Moneda Palace. Parallel to the construction of the museum, on December 3, 2009, the museum's board was formed, and on January 6, 2010, Romy Schmidt was appointed as its executive director. Bachelet inaugurated the museum on January 11, 2010, two months before the end of her term.\nThe museum houses torture devices used during the Pinochet dictatorship, letters to family members by prisoners in detention centers, newspaper clippings, and testimony from survivors.  The museum also includes a philosophical examination of human rights. Chilean popular icon and folksinger V\u00edctor Jara's last poem, Estadio Chile, written shortly before his death in the stadium during the 1973 coup, sprawls across the entrance to the museum.\nIn 2013, the Foundation Museo de la Memoria and the Inter-American Court of Human Rights signed an agreement to established a network of institutions dedicated to this theme. The agreement was to include joint conferences and seminars, as well as interchange of officials, professional practices, research and publication.\nAccording to a 2021 study of the impact of the museum on visitors, \"Chilean university students [who visit the museum subsequently] display greater support for democratic institutions, are more likely to reject institutions associated with the repressive period, and are more supportive of restorative transitional justice policies after visiting regardless of their ideological priors. We test for the persistence of these results and find that some of the effects endure for six months following the museum visit. We find support for the notion that emotional appeals deployed in the museum can shift citizen attitudes, which might have implications for processes of reconciliation.\"\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1d/Museo_de_la_memoria.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ea/Museo_memoria_sala_DDHH.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9a/Santiago_museo_de_la_memoria.jpg"], "near": [], "lat": -70.6793861, "lon": -33.4397361, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Museo%20de%20la%20Memoria%20y%20Los%20Derechos%20Humanos%20Av.%20Matucana%20501%2C%208500000%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4397361,-70.6793861&endname=Museo%20de%20la%20Memoria%20y%20Los%20Derechos%20Humanos", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG"}
    
    placeMap["-333986278--706024804-parque_bicentenario"] = {"title": "Parque%20Bicentenario", "summary": "# Parque Bicentenario\n---\n\nThe Bicentenario Park (Spanish: Parque Bicentenario, literally \"Bicentennial Park\"), is one of the largest parks of the city of Santiago, Chile. The park was designed by the Chilean architect Teodoro Fern\u00e1ndez after winning the official design competition in 1998, and the first phase opened its doors in 2007.\n\n\n## History \nThe Bicentennial Park is the result of the public competition called in 1998 by the City Council of Vitacura to establish a strategic plan that would organize the landscape and urban development of what was then known as the Parque de Las Am\u00e9ricas (\"Park of the Americas\"), located on the banks of the Mapocho River.\nThe winning proposal was led by Chilean architect Teodoro Fern\u00e1ndez. Construction began in 2006, and it was inaugurated in two stages: the first, covering 18 hectares, was opened to the public in 2007. Then, in November 2011, the second and final phase was inaugurated, whose design was also led by the same architecture and landscaping team.\nAfter its inauguration, the park became part of the network of public parks that extends continuously along the south bank of the Mapocho River, connecting the Parque de la Familia, Parque de Los Reyes, Parque Forestal, Parque Providencia, Parque Titanium and the Parque Monse\u00f1or Escriv\u00e1 de Balaguer.\n\n\n## Features The park has at its central core the Civic Center of Vitacura, a complex that concentrates the public services of the namesake commune. Moreover, a restaurant designed by Smiljan Radic marks its eastern entrance, along two artificial lakes, expansive grassy areas, a variety of local trees, and programmed spaces for leisure activities, rest, and family walks.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/55/Parque_Bicentenario%2C_Vitacura%2C_Santiago_20200314_02.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7b/Vitacura%2C_municipalidad_%2823633407558%29.jpg"], "near": [], "lat": -70.6024804, "lon": -33.3986278, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Bicentenario%20Parque%20Bicentenario%20-%20Av.%20Bicentenario%203236%2C%20Vitacura%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3986278,-70.6024804&endname=Parque%20Bicentenario", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO"}
    
    placeMap["-334391942--706398448-centro_cultural_gabriela_mistral"] = {"title": "Centro%20Cultural%20Gabriela%20Mistral", "summary": "# Centro Cultural Gabriela Mistral\n---\n\nThe Centro Cultural Gabriela Mistral (GAM) (formerly known as the Diego Portales Building) is a cultural center located on 227 Av. Libertador Bernardo O'Higgins, in Santiago de Chile. The complex was originally built to serve as the headquarters for the third UNCTAD conference, which was held in Santiago in 1972, and consisted of a convention center and an adjoining 22-stories building. The building was finished in only 275 days in a significant effort supported by several thousand volunteers. This effort was part of a major propaganda initiative performed by the socialist government of Salvador Allende, in power between the end of 1970 and September 1973 .After the conference, the building was used as a cultural center until the 1973 Chilean coup d'\u00e9tat. After the end of the Pinochet regime, it hosted a number of conventions and the adjacent tower became the main building for the Ministry of National Defense. In early 2006, a fire destroyed parts of the building, which led the government of Michelle Bachelet to rethink the original sense of the building and return it into a cultural center, open to the public. Adapting the structure of its urban environment, the building takes on the concept of transparency and many artworks from the original design. The second phase that contains an auditorium with space for more than 2000 is going to start soon.\nThe Centro Cultural Gabriela Mistral was inaugurated in September 2010 and is named after Chilean poet-diplomat, educator and humanist Gabriela Mistral.  Today it's a cultural centre devoted to disseminate and promote performing arts and music. Among many other activities, it offers contemporary drama and dance, as well as classic and popular music, a space to continuous development and experimentation. Furthermore, with an emphasis on contemporary photography and popular arts, the GAM houses a range for visual arts. Due to its high demands for transparency, variety and quality, it is orientated to generate direct encounters between artists and diverse audiences.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/2017_Santiago_de_Chile_-_Centro_Gabriela_Mistral_%28GAM%29%2C_avenida_Libertador_Bernardo_O%27Higgins_227.jpg"], "near": [], "lat": -70.6398448, "lon": -33.4391942, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Centro%20Cultural%20Gabriela%20Mistral%20Av.%20Libertador%20Bernardo%20O%27Higgins%20227%2C%208320275%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4391942,-70.6398448&endname=Centro%20Cultural%20Gabriela%20Mistral", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG"}
    
    placeMap["-335727782--705726858-parque_quinta_normal"] = {"title": "Parque%20Quinta%20Normal", "summary": "# Quinta Normal Park\n---\n\nQuinta Normal Park is an urban park in the city of Santiago, Chile. The park is in a commune, or district of the same name, Quinta Normal. The park is bounded by Matucana Avenue to the east, Portales Avenue to the south and Santo Domingo Street to the north. It is home to several museums, including the Chilean National Museum of Natural History. Near the park is the Museum of Memory and Human Rights. The park is also near a public library.\nThe park can be accessed by the Santiago Metro via the metro station that bears its name.\nThe park was founded in 1841 for greenhouses to cultivate foreign plant species. The park is 35.5 hectares (88 acres). The park is home to a railroad museum. The park is a place for children with a new water feature that children can play in and paddle boats.  At the back of the park there are standing grills that anyone can use, to have a barbecue. In 1875 it was the site of the Chilean International Exhibition.\nAcross the street from the north side of the park lies the Sanctuary of Lourdes, which includes a Lourdes grotto.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/62/2017_Santiago_de_Chile_-_Entrada_de_la_Quinta_Normal_de_Agricultura.jpg"], "near": [], "lat": -70.5726858, "lon": -33.5727782, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Quinta%20Normal%20Parque%20Quinta%20Normal%2C%20Puente%20Alto%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.5727782,-70.5726858&endname=Parque%20Quinta%20Normal", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO"}
    
    placeMap["-334022043--705724892-parque_araucano"] = {"title": "Parque%20Araucano", "summary": "# Hard Candy Fitness\n---\n\nHard Candy Fitness was a chain of fitness centres that were a partnership between Madonna, her manager Guy Oseary and Mark Mastrov, the founder and CEO of 24 Hour Fitness. Founded in 2010, the venture had centres in Berlin (8 clubs), Mexico City, Moscow, Rome, Santiago, St. Petersburg, and Sydney. The company's name was a reference to Madonna's 2008 studio album Hard Candy. The German division went into administration in 2016 and closed its studios that year. That same year, the location in Toronto was rebranded as Aura Fitness after the initial media attention didn't translate into gym memberships. The only club remaining in operation as of 2019 was in Santiago, Chile, which rebranded as Energy Sport Club in May 2019.\n\n\n## History \nThe fitness clubs were founded in 2010 as a partnership between Madonna, her manager Guy Oseary and New Evolution Ventures (NEV). An initial meeting between Mark Mastrov (the innovator behind 24 Hour Fitness and NEV) and Oseary was held in early in 2008. With Mastrov's partner Jim Rowley of NEV, Craig Pepin-Donat, the Vice President of Marketing and Development, along with Madonna and Oseary, they created the business venture.\nThe first club opened in Mexico City in November 2010 with Madonna visiting the gym on the 29th for the official launch. Since then the company has opened clubs in Russia, Australia and Chile. In January 2013, it was announced that a sixth fitness club would be opened in Rome, Italy in May. In June 2013, it was announced that a seventh fitness club would be opened in Berlin, Germany in September.\n\n\n## Locations \nSource:\n\n\n## DVD series The enterprise launched a DVD series, Addicted to Sweat, in 2012. They feature the exclusive programs created by Madonna and demonstrated by her personal trainer Nicole Winhoffer. The videos were previously available only at the fitness clubs.\nThe following are included in the Addicted to Sweat series:\n\nVolume 1 \u2013 Dance: Get Sweat \u2013structured like a dance class, Winhoffer breaks down all steps in this tutorial-style DVD.\nVolume 2 \u2013 Jaw Breaker Towel: Slippery When Wet \u2013 a unique, total body conditioning workout that targets every muscle during a short, intense routine that pays special attention to abs, core, arms, chest and back.\nVolume 3 \u2013 Dance: Wet, Wet, Wild \u2013 building from Volume 1, featuring more diverse moves that increase the power of the workout.\nVolume 4 \u2013 Jaw Breaker Chair: Dripping Wet \u2013 chair and the floor workout aimed at sculpting, toning and tightening the entire body.\n", "images": [], "near": [], "lat": -70.5724892, "lon": -33.4022043, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Araucano%20Araucano%20Park%20-%20Pdte.%20Riesco%205877%2C%20Las%20Condes%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4022043,-70.5724892&endname=Parque%20Araucano", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO"}
    
    placeMap["-333770396--706627782-pomaire"] = {"title": "Pomaire", "summary": "# Pomaire\n---\n\nPomaire is a Chilean town in the commune of Melipilla in Melipilla Province, Santiago Metropolitan Region. Abundant natural clay in the hills surrounding the town bolstered a thriving pottery industry in the community.\nIn the village there is a tradition of giving Chanchitos, little pig statuettes to friends and family members to bring good luck.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e6/Pomaire_106.jpg"], "near": [], "lat": -70.6627782, "lon": -33.3770396, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Pomaire%20Pomaire%2C%20Conchal%C3%AD%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3770396,-70.6627782&endname=Pomaire", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0"}
    
    placeMap["-333378115--703327839-parque_yerba_loca"] = {"title": "Parque%20Yerba%20Loca", "summary": "# Protected areas of Chile\n---\n\nThe protected areas of Chile are areas that have natural beauty or significant historical value  protected by the government of Chile. These protected areas cover over 140,000 km2 (54,054 sq mi), which is 19% of the territory of Chile. The National System of Protected Wild Areas (SNASPE by its Spanish acronym) is regulated by law #18,362 passed in 1984, and administered by the National Forest Corporation (CONAF).\nThere are three types of territories: \n\nNational Parks\nNational Reserves\nNatural Monuments\n\n\n## Protected areas by type \n## National parks =\n## National reserves =\n## Natural monuments =\n## Nature sanctuaries =(partial list)\n\nAcantilados Federico Santa Mar\u00eda\nCarlos Anwandter Nature Sanctuary (R\u00edo Cruces y Chorocomayo)\nCerro Coqui\nEl Ajial\nEstero Quitralco\nHorc\u00f3n de Piedra\nHumedal de Cutipay\nHumedales de Angachilla\nHumedales del R\u00edo Maull\u00edn\nIslote P\u00e1jaros Ni\u00f1os\nLaguna Tebenquiche\nLlancahue Nature Sanctuary\nMeull\u00edn-Puye Nature Sanctuary\nPen\u00ednsula de Hualp\u00e9n Nature Sanctuary\nQuebrada de La Plata\nR\u00edo Cochiguaz Nature Sanctuary\nSan Juan de Piche\nSerran\u00eda el Cipr\u00e9s\nYerba Loca Nature Sanctuary\n\n## Marine protected areas ## Marine and coastal protected areas ==Coral Nui Nui Marine and Coastal Protected Area\nFrancisco Coloane Marine and Coastal Protected Area\nHanga Oteo Marine and Coastal Protected Area\nLas Cruces Marine and Coastal Protected Area\nMar de Juan Fern\u00e1ndez Marine and Coastal Protected Area\nPitipalena-A\u00f1ihue Marine and Coastal Protected Area\nRapa Nui Marine and Coastal Protected Area\nSeno Almirantazgo Marine and Coastal Protected Area\nTortel Marine and Coastal Protected Area\n\n## Marine parks ==El Arenal Marine Park\nEl Palillo Marine Park\nIslas Diego Ram\u00edrez y Paso Drake\nLober\u00eda Selkirk Marine Park\nMar de Juan Fern\u00e1ndez Marine Park\nMontes submarinos Crusoe y Selkirk Marine Park\nMotu Motiro Hiva Marine Park\nNazca-Desventuradas Marine Park\nTicToc-Golfo Corcovado Marine Park\nTierra Blanca Marine Park\n\n## Marine reserves ==Bah\u00eda Moreno - La Rinconada\nIsla Cha\u00f1aral Marine Reserve\nIslas Choros - Damas\nPullinque Marine Reserve\nPutem\u00fan Marine Reserve\n\n\n## Protected areas by region \n## Arica and Parinacota Region =Las Vicu\u00f1as National Reserve\nLauca National Park\nSalar de Surire Natural Monument\n\n## Tarapac\u00e1 Region =Pampa del Tamarugal National Reserve\nVolc\u00e1n Isluga National Park\n\n## Antofagasta Region =Alto Loa National Reserve\nLa Chimba National Reserve\nLa Portada Natural Monument\nLlullaillaco National Park\nLos Flamencos National Reserve\nNorth Paposo National Monument\n\n## Atacama Region =Llanos de Challe National Park\nNevado Tres Cruces National Park\nPan de Az\u00facar National Park\nPing\u00fcino de Humboldt National Reserve\n\n## Coquimbo Region =Bosque de Fray Jorge National Park\nLas Chinchillas National Reserve\nPichasca Natural Monument (in Spanish)\n\n## Valpara\u00edso Region =Archipi\u00e9lago de Juan Fern\u00e1ndez National Park\nEl Yali National Reserve\nIsla Cachagua Natural Monument (in Spanish)\nLa Campana National Park\nLago Pe\u00f1uelas National Reserve\nRapa Nui National Park\nR\u00edo Blanco National Reserve\n\n## Santiago Metropolitan Region =El Morado Natural Monument\nR\u00edo Clarillo National Reserve\nRobler\u00eda del Cobre de Loncha National Reserve\nYerba Loca Nature Sanctuary\n\n## O'Higgins Region =Las Palmas de Cocal\u00e1n National Park\nR\u00edo Los Cipreses National Reserve\n\n## Maule Region =Altos de Lircay National Reserve\nFederico Albert National Reserve\nLaguna Torca National Reserve\nLos Bellotos del Melado National Reserve\nLos Queules National Reserve\nLos Ruiles National Reserve\nRadal Siete Tazas National Reserve\n\n## B\u00edo-B\u00edo Region =Isla Mocha National Reserve\nLaguna del Laja National Park\nLos Huemules de Niblinto National Reserve\n\u00d1uble National Reserve\nPen\u00ednsula de Hualp\u00e9n Nature Sanctuary\nRalco National Reserve\n\n## Araucan\u00eda Region =Alto Biob\u00edo National Reserve\nCerro \u00d1ielol Natural Monument\nChina Muerta National Reserve\nConguill\u00edo National Park\nContulmo Natural Monument (in Spanish)\nHuerquehue National Park\nMalalcahuello National Reserve\nMalleco National Reserve\nNahuelbuta National Park\nNalcas National Reserve\nTolhuaca National Park\nVillarrica National Park\nVillarrica National Reserve\n\n## Los R\u00edos Region =Alerce Costero National Park\n\u00c1rea Costera Protegida Punta Curi\u00f1anco\nCarlos Anwandter Nature Sanctuary\nHuilo-Huilo Biological Reserve\nMocho-Choshuenco National Reserve\nOncol Park\nPuyehue National Park\nValdivia National Reserve\nValdivian Coastal Reserve\nVillarrica National Park\n\n## Los Lagos Region =Alerce Andino National Park\nChilo\u00e9 National Park\nCorcovado National Park\nFutaleuf\u00fa National Reserve\nHornopir\u00e9n National Park\nIslotes de Pu\u00f1ihuil Natural Monument\nLago Palena National Reserve\nLahuen \u00d1adi Natural Monument\nLlanquihue National Reserve\nLos Vertientes Private Nature Reserve\nPumal\u00edn Douglas Tompkins National Park\nPuyehue National Park\nTantauco Park\nVicente P\u00e9rez Rosales National Park\n\n## Ais\u00e9n Region =Bernardo O'Higgins National Park\nCerro Castillo National Reserve\nCinco Hermanas Natural Monument (in Spanish)\nCoihaique National Reserve\nDos Lagunas Natural Monument\nIsla Guamblin National Park\nIsla Magdalena National Park\nKatalalixar National Reserve\nLago Carlota National Reserve\nLago Cochrane National Reserve\nLago Jeinimeni National Reserve\nLago Las Torres National Reserve\nLago Rosselot National Reserve\nLaguna de San Rafael National Park\nLas Guaitecas National Reserve\nMeull\u00edn-Puye Nature Sanctuary\nPatagonia National Park\nQueulat National Park\nR\u00edo Simpson National Reserve\nTrapananda National Reserve\n\n## Magallanes and Antartica Chilena Region =Alberto de Agostini National Park\nBernardo O'Higgins National Park\nCabo de Hornos National Park\nCueva del Milod\u00f3n Natural Monument\nFrancisco Coloane Marine and Coastal Protected Area\nKaw\u00e9sqar National Park\nLaguna de los Cisnes Natural Monument (in Spanish)\nLaguna Parrillar National Reserve\nLos Ping\u00fcinos Natural Monument\nMagallanes National Reserve\nOmora Ethnobotanical Park\nPali-Aike National Park\nTorres del Paine National Park\nYendegaia National Park\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1a/Bosques_de_Pemehue.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/77/Camino_a_Reserva_Nacional_Futaleuf%C3%BA_14.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/CerroChoshuenco.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b4/ChinaMuertaNR.JPG"], "near": [], "lat": -70.3327839, "lon": -33.3378115, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Yerba%20Loca%20Parque%20Yerba%20Loca%20-%20Curva%2015%20Ruta%20G60%2021%2C%20Lo%20Barnechea%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3378115,-70.3327839&endname=Parque%20Yerba%20Loca", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO"}
    
    placeMap["-336174828--699092741-termas_del_plomo"] = {"title": "Termas%20Del%20Plomo", "summary": "# Termas del Plomo\n---\n\nLas termas del Plomo son manantiales termales ubicados en la Regi\u00f3n Metropolitana de Santiago, utilizados para fines medicinales.\n\n\n## Ubicaci\u00f3n Las termas del Plomo est\u00e1n ubicadas entre el laguna Negra y la frontera internacional de la Regi\u00f3n Metropolitana de Santiago, esto es unos 123 km del centro de la ciudad capital.[1]\u200b\n\n\n## Caracter\u00edsticas Sus aguas no son calientes sino temperadas y no se ofrecen servicios comercialmente. Adem\u00e1s de relajaci\u00f3n y esparcimiento, se dice de las termas que mejoran la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea, alivian el estr\u00e9s, y ayudan con problemas de piel y dolores musculares.[2]\u200b\n\n\n## Poblaci\u00f3n, econom\u00eda y ecolog\u00eda \n\n## V\u00e9ase tambi\u00e9n Anexo:Termas de Chile\nTurismo en Chile\nHidrograf\u00eda de Chile\n\n\n## Referencias ==", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4e/Termas_del_Plomo%2C_Caj%C3%B3n_del_Maipo_%2839474831684%29.jpg"], "near": [], "lat": -69.9092741, "lon": -33.6174828, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Termas%20Del%20Plomo%20San%20Jos%C3%A9%20de%20Maipo%2C%20San%20Jose%20de%20Maipo%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.6174828,-69.9092741&endname=Termas%20Del%20Plomo", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=aPYNUHPT8Z7R"}
    
    placeMap["-335246443--70756648-isla_negra"] = {"title": "Isla%20Negra", "summary": "# Isla Negra\n---\n\nIsla Negra is a coastal area in El Quisco commune in central Chile, some 45 km (70 km by road) south of Valparaiso and 96 km (110 km by road) west of Santiago.\n\n\n## Pablo Neruda Isla Negra is best known as the residence of Chilean poet Pablo Neruda, who lived there at Casa de Isla Negra (with long periods of travel and exile) from 1939 until his death in 1973.  The area was named by Neruda, after the dark outcrop of rocks just offshore. It literally means \"black island\" in Spanish. The Casa de Isla Negra is now a museum.\nEvery year on Neruda's birthday (12 July), there are celebrations, both at the house and in the artisans' square nearby. There are poetry readings, music and picnics on the beach.\n\n\n## Community Although most tourists come in buses to see Neruda's house, there is also a community of writers, artists and artisans who live in Isla Negra and the surrounding area. It is a favourite holiday spot for middle-class families from Santiago.\nAs of 2024 the group Bordadoras de Isla Negra - its creation encouraged by Eduardo Martinez Bonati - were exhibited at the Venice Biennale.[3]Their embroidery style is naive, but colorful and showed and tried to document the life on this island.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6c/Ilsanegra.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8d/Playa_isla_negra%2C_V_region%2C_Chili.jpg"], "near": [], "lat": -70.756648, "lon": -33.5246443, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Isla%20Negra%20Isla%20Negra%2C%20Maip%C3%BA%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.5246443,-70.756648&endname=Isla%20Negra", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG"}
    
    placeMap["-334681598--707498986-parque_arauco"] = {"title": "Parque%20Arauco", "summary": "# Parque Arauco S.A.\n---\n\nParque Arauco is the third largest Chilean shopping malls company, after Cencosud's malls division and Mall Plaza the S.A.C.I. Falabella shopping malls subsidiary. It is headquartered in Santiago. The company manages shopping malls in Chile, Peru and Colombia. It has 24 shopping malls with a total of GLA 672,700 square meters.\n\n\n## Company history The powerful Said clan in South America was founded by patriarch Isa Said, who immigrated to Peru from Jerusalem and made a fortune in commerce. His five sons contributed much towards the development of the textile industry in Peru and Bolivia, managing extensive cotton plantations and cotton-yarn factories. One of the five was Salvador, the father of nine children, including one son named Jos\u00e9 Said Saffie. Jos\u00e9 became involved in his extended family's operations at an early age. During the 1940s, the Said family relocated to Chile to develop a textile industry there, and Jos\u00e9 Said was an active participant in their first business, Industrias Qu\u00edmicas Generales. In the 1960s, Jos\u00e9 Said and his uncle founded Banco del Trabajo, which grew to be among the five largest banks in Chile.\n\n## Chilean projects during the 1980s =In 1979, Jos\u00e9 Said founded Parque Arauco S.A. (PASA), a real estate development firm that was incorporated in 1981. The following year, he and his associates, who included Tom\u00e1s F\u00fcrst Freiwirth and the Mart\u00ednez Perales brothers, opened the Parque Arauco Shopping Center in the Las Condes municipality of Santiago, which contained retail stores Gala-Sears and Muricy (later owned by Falabella and Almacenes Par\u00eds, respectively). Since the mall adjoins at Kennedy Avenue (Avenida Kennedy), it is often referred to as Parque Arauco Kennedy to distinguish it from the corporation. Aided by an overvalued Chilean peso and an economic free trade policy, Chile was saturated with inexpensive foreign products when Parque Arauco Kennedy was inaugurated, and those who could afford to buy filled the new mall. However, the Chilean economy was falling into deep recession. Around the same time, the company introduced Arauco Outlet Mall in Santiago's Maip\u00fa municipality. This commercial center did not perform well and was later converted into a shopping mall.\n\n## 1990s =In 1997, PASA's partners decided to divide their Chilean holdings. The Said group acquired F\u00fcrst's 12% holding and turned over to F\u00fcrst its 14% share of Plaza Vespucio, which became the core property of F\u00fcrst's rival venture, Grupo Plaza (or Mall Plaza). The Said group now controlled 38% of PASA's outstanding shares. The Abumohor family, also active in textiles and, like the Saids, of Arab origin, held 10%. Two pension funds held a combined 24%. Parque Arauco Kennedy was Chile's largest shopping mall at the time, with annual sales of $500 million, while Plaza Vespucio ranked third, at $380 million. A medical tower was being constructed at Parque Arauco Kennedy, and an office building was being contemplated at a cost of $100 million. For Mall Arauco Maip\u00fa, PASA was considering building an additional medical tower and a high-rise apartment building. In 1999, PASA, in partnership with the Almacenes Paris and Ripley retail chain, completed the Marina Arauco Mall in Vi\u00f1a del Mar at a cost of $120 million. PASA malls accounted for 24% of Chile's shopping-center revenues in that year.\n\n\n## Entry into Argentina PASA entered Argentina in the early 1990s, when the nation was emerging from a decade of economic crisis. In 1992, the company acquired a 25% share of the Centro Comercial Mendoza Plaza Shopping and later became a major investor in Argentine real estate in association with Inversiones y Representaciones S.A. (IRSA). In 1994, IRSA and PASA became partners in Sociedad An\u00f3nimo del Mercado de Abasto Provedor (Samap), a joint venture to convert the former produce market in Buenos Aires to a shopping mall. PASA donated its share of the Mendoza shopping center to Samap, while IRSA turned over its holding in Nuevo Noa Shopping, located in Salta City. In 1997, after Samap was renamed Alto Palermo S.A. (APSA), IRSA controlled 51%, while Parque Arauco controlled 35%.\nIn 1997, Samap acquired Alto Palermo S.A. from the P\u00e9rez Company S.A. holding company. APSA held three Buenos Aires shopping centers: Alto Palermo, Alto Avellaneda, and Paseo Alcorta, plus 50.5% of a fourth, Buenos Aires Design. Abasto Shopping Center was completed in 1998 at a cost of about $112 million. Located in Balvanera, a formerly Jewish barrio that was also the stamping grounds of Carlos Gardel, Argentina's well-known tango dancer and singer, it occupied five levels, with 189 stores, a food court, a multiplex cinema, entertainment facilities, and a children's museum.\n\n## Argentine recession =The 1998\u20132002 Argentine great depression culminated in the government defaulting on its debt and the devaluation of the Argentine peso at the end of 2001. APSA's market value declined from $390 million to as low as $40 million. The damage to PASA's finances inspired a shakeup of the company's management. In an interview with the new general manager, Andr\u00e9s Olivos, for the Chilean magazine La Capital in 2003, reporter Lorena Medel contended that \"it was rumored that Parque Arauco had had a grade-10 earthquake. That its finances were delicate, and that shareholders couldn't believe the level of debt that was permitted to arise with respect to Arauco Salud\" (the medical tower). Olivos denied the situation was ever as dire as some suspected and revealed that the company was opening a \"gastronomical boulevard\" for Parque Arauco Kennedy. He conceded that Arauco Maip\u00fa had failed as an outlet store center and had returned to its role as a traditional mall.\nOlivos acknowledged that PASA had fallen behind Grupo Plaza and Cencosud S.A. in commercial real estate development in Chile. \"Our strategy\", he maintained, \"is distinct, and we believe that to enter this headlong race by adding square meters doesn't necessarily add value. A good part of this growth only generates cannibalization, and many of the new investments won't pay off in any foreseeable amount of time.\" Olivos said that PASA maintained a 32% market share in Santiago, with annual sales of roughly $200 million, and 20 million annual customers for Arauco Kennedy, 15 million for Arauco Maip\u00fa, and 17 million for Marina Arauco. He added that the company had 45% of the mall market in Buenos Aires. Olivos revealed that PASA signed a contract with Arauco Salud's new owners that would permit it to recover the $2.5 million debt incurred while constructing the 13-story tower. The company was also contemplating construction of a dental-office building in Arauco Kennedy. In addition, PASA completed its gastronomical boulevard during late 2003.\n\n## After the revival of the Argentine economy =With the revival of the Argentine economy well underway, PASA was planning new shopping malls in Rosario, Neuqu\u00e9n, and Caballito, the latter two in collaboration with IRSA by means of APSA. Alto Rosario Shopping, completed in late 2004 in partnership with Coto Centro Integral de Comercializaci\u00f3n S.A., was a conversion of an old railroad station within the original structure. APSA also had plans to enter C\u00f3rdoba by purchasing land or acquiring one of three existing shopping centers. Sales from PASA properties were expected to reach $1.1 billion in 2004, with Argentina providing 38% of the total. All of APSA's properties were at least 96% leased. PASA's debt in Argentina was reduced from over $200 million in 2002 to about $28 million in 2003.\n\n\n## Developments since 2005 In a 2005 article, La Capital proclaimed that PASA had \"woken up\", with its three Chilean malls fully occupied, the success of Boulevard Gastron\u00f3mico, a strong financial structure, many new projects for the next two years, and intentions to enter the retail market. The company was planning to construct 40 new Boulevard sites, a $20 million office real-estate project, remodel Arauco Maip\u00fa, build, in alliance with the Almacenes Paris and Ripley, a new commercial center in Curic\u00f3, and possibly financing retail businesses. He told the magazine, however, that the shopping mall market was saturated in Santiago and that PASA was not interested in entering \"the war for square meters.\" Indeed, he voiced his belief that only three or four malls in Chile generated enough business to justify the level of investment that had been made in them. In Argentina, besides participating in the construction of Alto Rosario, PASA was preparing to increase its stake in APSA from 27% to 32% with the impending conversion of $200 million in convertible bonds to common stock. In 2004, PASA reported net profits of CLP 7.56 billion on revenues of CLP 24.89 billion. The company's long-term debt was CLP 101.92 billion at the end of 2004.\n\n\n## Notes ==", "images": [], "near": [], "lat": -70.7498986, "lon": -33.4681598, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Arauco%20Parque%20Arauco%2C%20Maip%C3%BA%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4681598,-70.7498986&endname=Parque%20Arauco", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=GkX1pWi41B1h"}
    
    placeMap["-334177448--706065351-costanera_mall"] = {"title": "Costanera%20Mall", "summary": "# Costanera Center\n---\n\nThe Costanera Center is a commercial and business complex located in the commune of Providencia, Santiago, Chile. Owned by Cencosud, the complex consists of four skyscrapers, including the Gran Torre Santiago, two high-end hotels, an office building, and a six-floor shopping mall.\nThe Gran Torre Santiago, which stands as the tallest of the four buildings, was designed by renowned architect C\u00e9sar Pelli and measures 300 metres (980 ft) tall. It is the second tallest building in Latin America, following Torres Obispado, and the fifth tallest in the Southern Hemisphere, after Indonesia's Autograph Tower and Luminary Tower in Jakarta and Australia's Q1 on the Gold Coast and Australia 108 in Melbourne. One of the other buildings in the complex is 170 metres (560 ft) high, while the other is only four stories.\nConstruction of the Costanera Center was temporarily halted in January 2009 due to the late 2000s recession. The developers were concerned that they would not be able to find tenants if completed by the originally proposed date. After the recession ended, Cencosud announced that construction would resume on December 16, 2009. The construction process restarted at the end of 2010.\nOn February 14, 2012, the Gran Torre Santiago reached 300 meters and became the tallest building in South and Latin America. The mall in the complex, designed by Canadian retail agency Watt International, opened on June 12, 2012, and is the largest in South America. It comprises six floors and includes the Jumbo (hypermarket).\n", "images": [], "near": [], "lat": -70.6065351, "lon": -33.4177448, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Costanera%20Mall%20Av.%20Andr%C3%A9s%20Bello%202425%2C%207510689%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4177448,-70.6065351&endname=Costanera%20Mall", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=GkX1pWi41B1h"}
    
    placeMap["-334488897--706692655-cajon_del_maipo"] = {"title": "Cajon%20del%20Maipo", "summary": "# Caj\u00f3n del Maipo\n---\n\nCaj\u00f3n del Maipo is a canyon located in the Andean southeastern portion of the Santiago Metropolitan Region, Chile. It encompasses the upper Maipo River basin, where the river has entrenched itself in a narrow valley. The zone features a series of confluent rivers such as El Volc\u00e1n River, Yeso River, and Colorado River, as well as other minor streams, including San Gabriel, Manzanito, Coyanco, El Sauce, El Manzano and San Jos\u00e9. The main locality is San Jos\u00e9 de Maipo, the capital of the commune that includes all of the Andean sector of the Metropolitan Region. The valley ends close to Pirque and begins almost at the border with Argentina, where it is surrounded by some of the highest peaks in the region, including San Jos\u00e9, Maipo, and Marmolejo, the most southerly mountain taller than 6,000 metres (20,000 ft) in the world. Several of the mountains are active volcanoes; San Jose was the most recent to erupt, in 1960.\nThe canyon is a popular tourist destination for hikers and campers. Among the most visited sites are the reservoir Embalse El Yeso, and El Morado Natural Monument which contains the San Francisco glacier.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5f/Caj%C3%B3n_del_Maipo.jpg"], "near": [], "lat": -70.6692655, "lon": -33.4488897, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cajon%20del%20Maipo%20Santiago%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4488897,-70.6692655&endname=Cajon%20del%20Maipo", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=GOJ9vneGe3dU"}
    
    placeMap["-333924087--7051486-valle_nevado"] = {"title": "Valle%20Nevado", "summary": "# Valle Nevado\n---\n\nValle Nevado ((Spanish pronunciation: ['\u03b2a\u028ee ne'\u03b2a\u00f0o]) - Snowy Valley in the Spanish language) is a ski resort located on the El Plomo foothills in the Andes Mountains, at 46 km to the east of Santiago, the capital of Chile. Founded in 1988 by French entrepreneurs, it includes housing facilities along with around 900 hectares of skiing area.\n\n\n## History The construction of the site began in 1987 and was completed the following year. This French-Chilean project was inspired by similar European resorts, especially Les Arcs in France. In 2001 the resort opened the first detachable chairlift in the region, gaining a significant advantage on its competitors.\nFrom 2008 to 2010 important building projects have been realised in order to offer more housing to the tourists. One of the biggest among these projects is the construction of two buildings named Valle de los Condores. The last year also sees the installation of additional chairlifts and a ski lift, and the opening of several new slopes.\nValle Nevado Ski Resort opened the first mountain cable car in Chile in 2013.\n\n\n## Description The season traditionally starts in June and ends in October. The ski resort has 34 marked slopes, 4 for beginners, 11 for intermediates, 14 for advanced levels and 5 for experts. Access to the slopes is done through 16 mechanical means installed on the mountain. There is also a snow park for practicing more radical maneuvers.\n\n\n## Services Valle Nevado has a ski and snowboard school, equipment rental service, medical center, mini-market and several stores. There is also a wide variety of restaurants and hotels close to the slopes.\n\n\n## Geography \n## Climate =Due to its elevation, Valle Nevado has an alpine climate (Dfc, according to the K\u00f6ppen climate classification, bordering on Dfb and ET), with drier summers and humid winters, with an average annual precipitation of 1,042 mm (41 in). Summers are chilly and dry, while winters are cold and snowy.\n\n\n\n\n\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bd/Top_Andes_express_lift.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a0/Valle_nevado_eclipse_run.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/39/Valle_nevado_gondola.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/82/Vista_de_Valle_Nevado.jpg"], "near": [], "lat": -70.51486, "lon": -33.3924087, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Valle%20Nevado%20Valle%20Nevado%2C%20Las%20Condes%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3924087,-70.51486&endname=Valle%20Nevado", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=GOJ9vneGe3dU"}
    
    placeMap["-335174833--706773512-vina_del_mar"] = {"title": "Vi%C3%B1a%20del%20Mar", "summary": "# Everton de Vi\u00f1a del Mar\n---\n\nEverton de Vi\u00f1a del Mar is a Chilean football club based in the city of Vi\u00f1a del Mar.\nThe club was founded 24 June 1909 after a group of Anglo-Chilean teenagers formed a football club and named it after the English team Everton who had recently completed a pioneering tour of South America. The club's nickname is \"Ruleteros\" or the roulette players in English, after Vi\u00f1a del Mar's status as a gambling resort.\nEverton is Chile's sixth most successful team, having won the national title 4 times, an achievement shared with both Audax Italiano and Magallanes. Additionally, it is the second most successful team outside Santiago de Chile, behind Cobreloa of Calama.\nThe club's home stadium is the 22,340 capacity Estadio Sausalito, while its biggest rival is Santiago Wanderers of Valpara\u00edso. In the meetings between the two clubs, Everton have won 65 to 49 losses.\n\n\n## History \n## Foundation and Amateur Era =On 24 June 1909, a group of immigrants from England, led by David Foxley, founded Everton Football Club in Cerro Alegre of Valpara\u00edso. The choice of this name is still to this day a mystery, although there are various competing theories. The most accepted theory is that this was chosen in honour of the namesake club in the city of Liverpool, which was, by then, touring Argentina. Another theory states the name of a toffee at the time. The first president was Francisco Boundy, while David Foxley was appointed honorary chairman. In 1950 the club was renamed Everton de Vi\u00f1a del Mar.\nThe first match played was against Graphie FC with the starting lineup composed of Arturo Foxley as the goalkeeper, Percy Holmes and Francisco Boundy as the defenders; Alberto Gonz\u00e1lez, Hugo Boundy and Carlos Gonz\u00e1lez as the midfielders and finally J. Escobar, A. Aravena, David Foxley, V. Estay and Malcolm Fraser as the strikers.\nOriginally the club was a compendium of different sports, the most important being track and field, human swimming, badminton, rugby, gymnastics, basketball and football.\nEverton's first championship participation was the 1912 amateur championship of the Liga de Valpara\u00edso.\n\n## The Golden age Everton's first championship win was in 1950 under the Argentine coach Mart\u00edn Garc\u00eda. They defeated Uni\u00f3n Espa\u00f1ola 1\u20130 away in a play-off on 14 January 1951. The lone goal was scored by Ren\u00e9 Mel\u00e9ndez in the Estadio Nacional de Chile before 45,000 spectators.\nIn 1951, Everton finished the league in fourth, 5 points behind Audax Italiano. The following year, Everton clinched the Primera Divisi\u00f3n with two weeks to spare, as Mart\u00edn Garc\u00eda's side beat Audax Italiano 4\u20130 at home win. In the championship-winning squad the most prominent players were Jos\u00e9 Mar\u00eda Lourido, El\u00edas Cid and Ren\u00e9 Mel\u00e9ndez, top-scorer of the tournament with 30 goals. During this period the club also won against important clubs of South America, the most recorded match was against the Argentine club Independiente of Avellaneda, in a 5\u20130 home win at Estadio El Tranque with 12,000 spectators.\nThe performance of the club began to decline, and apart from a third-place finish in 1955, Everton's highest finish for the remainder of the 1950s would be sixth position in the 12-team league.\n\n## 1970-present =After many years of revolving between the Primera Divisi\u00f3n and the 2nd tier the club finally clinched their third Primera Divisi\u00f3n championship in the 1976 Primera Divisi\u00f3n under the guidance of manager Pedro Morales. They have won the 2nd division championship on two occasions, the first in 1974 and most recently in 2003. The club has played in 2 Copa Libertadores tournaments, the first came in 1977 after their Primera Divisi\u00f3n 1976 championship.\nIn Torneo Apertura 2007 the club ended in 12th position, but in the Torneo Clausura the club made the worst campaign in its history ended in last position (21st).\nIn the Torneo Apertura 2008 Everton was proclaimed champion of the tournament, with a 3\u20132 aggregate result against Colo-Colo in Estadio Sausalito. In the first leg Everton lost 2\u20130 away at the Estadio Monumental David Arellano with goals by Lucas Barrios and Gonzalo Fierro but in the second home leg at the Estadio Sausalito Everton won 3\u20130 with two goals by Ezequiel Miralles and one from Jaime Riveros. In thanks to that tournament win in 2009 Everton qualified for the Copa Libertadotes, for the second time in their history.\nOn 4 August 2010 at Goodison Park in Liverpool England, Everton de Vi\u00f1a del Mar for the first time played the club they were named in honour of, their namesakes Everton. In a friendly match for the Copa Hermandad (known in English as the Brotherhood Trophy), the match was to promote closer ties between the two Evertons. The match was won 2\u20130 by the original Everton with goals from Jermaine Beckford and Diniyar Bilyaletdinov. That year Everton de Vi\u00f1a, were relegated to Primera B.\nTwo seasons later, Everton de Vi\u00f1a featured in the Primera B promotion play-off against Universidad de Concepci\u00f3n, winning the first (home) leg on 18 November 2012 (1\u20130) with a goal from Angel Rojas. In the away leg on 26 November 2012 two goals from Jos\u00e9 Luis Mu\u00f1oz and one from Yonathan Suazo secured a 1\u20133 win and a return to the top-flight of Chilean football in 2013.\n\n\n## Rivalries Everton's main rivals are Santiago Wanderers, from the nearby city of Valpara\u00edso. Valpara\u00edso is seen as a historical city with rich culture, home of worldwide known poet Pablo Neruda, whilst Vi\u00f1a del Mar is renowned for being a glamorous and luxurious place full of resorts. The local derby is dubbed the \"Cl\u00e1sico Porte\u00f1o\" or \"The Seaport Derby\" in English.\n\n\n## Stadium \nThe club's home games are played at the Estadio Sausalito, which has a capacity of 22,340 seats being built in 1929. The name comes from the nearby lagoon Sausalito. The stadium was used as one of the venues for the 1962 FIFA World Cup. The stadium hosted the semi-final between Czechoslovakia and Yugoslavia. It was also one of four venues to host matches during the 1991 Copa Am\u00e9rica and 2015 Copa Am\u00e9rica.\n\n\n## Honours Primera Divisi\u00f3n: 4\n1950, 1952, 1976, 2008 Apertura\nCopa Chile: 1\n1984\nPrimera B: 1\n2003\nCopa Apertura Segunda Divisi\u00f3n: 1\n1982\nPrimera B Clausura: 1\n2011\nSecci\u00f3n Profesional de Vi\u00f1a del Mar: 1\n1944\n\n\n## Club facts 67 Seasons in Primera Divisi\u00f3n\n14 Seasons in Primera B\n3 Participations in Copa Libertadores (1977, 2009, 2022)\n3 Participations in Copa Sudamericana (2017, 2018, 2022)\n\n\n## South American cups history \n\n## Records Record Primera Divisi\u00f3n victory \u2014 7\u20130 v. B\u00e1dminton (1946) & Iberia (1954)\nRecord Primera Divisi\u00f3n defeat \u2014 1\u20138 v. Universidad de Chile (1962) & Universidad Cat\u00f3lica (1994)\nRecord Copa Chile victory \u2014 8\u20130 v. Selecci\u00f3n Copiap\u00f3 (1961)\nRecord victory (overall) \u2014 17\u20130 v. Santiago Wanderers (Campeonato de Apertura 1950)\nMost goals scored (Primera Divisi\u00f3n matches) \u2014 123, Daniel Escudero (1962\u20131966, 1968\u20131972)\nHighest home attendance  \u2014 30,002 v. Colo-Colo (3 October 1976) (at Estadio Sausalito)\nPrimera Divisi\u00f3n Best Position  \u2014 Champions (1950, 1952, 1976, 2008 A)\nCopa Chile Best Season  \u2014 Champions (1984)\n\n\n## Other sports Originally the club, was a compendium of various sport disciplines, emphasizing athletics, swimming, badminton, rugby, gymnastics and basketball, which gave way to football. In the 1920s, future President Salvador Allende was a member of the club and was particularly noted as a long jumper.\nEverton also field a women's football team, which has won numerous national championships. They represented Chile at the inaugural Copa Libertadores de F\u00fatbol Femenino in 2009, and also in 2010. In 2009, Everton finished in fourth place behind champions Santos of Brazil; in 2010 they advanced to the final, also against Santos, but lost 1\u20130.\n\n\n## Brotherhood Cup The Brotherhood Cup was a one-off match on 4 August 2010 at Goodison Park in Liverpool. Everton de Vi\u00f1a del Mar played their namesakes Everton in a friendly match for the Copa Hermandad (known in English as the Brotherhood Trophy). The match aimed at promoting closer ties between the two Evertons. Everton (ENG) won the game 2\u20130 with two second half goals from Jermaine Beckford and Diniyar Bilyaletdinov. Beckford won the man of the match award. And the trophy was held up by Phil Neville and Mikel Arteta. It was the first time the two teams had ever played each other.\n\n\n## Joint Everton War Memorial In June 2011 the Everton Shareholders' Association unveiled a joint war memorial at Goodison Park commemorating members of both clubs who gave their lives in the World Wars.\n\n\n## Current squad Current squad of Everton de Vi\u00f1a del Mar as of 1 August 2024 \n(edit)\nSources: ANFP Official Web Site \n\nManager: Esteban Solari\n\n## 2024 Winter Transfers ## In =Note: Flags indicate national team as defined under FIFA eligibility rules. Players may hold more than one non-FIFA nationality.\n\n## Out =Note: Flags indicate national team as defined under FIFA eligibility rules. Players may hold more than one non-FIFA nationality.\n\n\n## Notable players \n\n## Managers Pedro Duharte (1944)\nLuis Eduardo gianelli (1944)\nJos\u00e9 Vilarino (1944)\nCasimiro torres (1944)\nCirilo costagniola (1944)\nJos\u00e9 Vilarino (1945)\nJos\u00e9 Della torre (1945\u201346)\nRenato panay (1947)\nRaimundo Orsi (1947)\nMartin Garc\u00eda (1948\u201354)\nCarlos sponeck (1955\u201356)\nCarlos Aldabe (1957\u201358)\nSalvador Biondi (1959\u201363)\nDaniel Torres (1964\u201366)\nJos\u00e9 Mar\u00eda Lourido (1966)\nOvidio cassartelli (1967)\nAdolfo Rodr\u00edguez (1967)\nGuillermo D\u00edaz (1968)\nJos\u00e9 Mar\u00eda Lourido (1968\u201369)\nRa\u00fal Pino (1969-1971)\nJos\u00e9 Mar\u00eda Lourido (1972)\nDaniel Torres (1972\u201373)\nAngel sandamando (1973)\nJos\u00e9 P\u00e9rez (1973)\nRam\u00f3n Climent (1973\u201375)\nMartin Garc\u00eda (1975)\nPedro Morales Torres (1976\u201378)\nRosamel Miranda (1979)\nRicardo Contreras (1979)\nHugo Tassara (1980)\nRodolfo Leal (1980)\nCaupolic\u00e1n Pe\u00f1a (1980\u201381)\nJos\u00e9 Mar\u00eda Lourido (1981)\nEladio rojas (1981)\nFrancisco Molina (1981)\nRicardo Contreras (1981\u201383)\nFernando riera (1983\u201384)\nRodolfo Leal (1985)\nArmando Tobar (1985\u201386)\nOrlando aravena (1986)\nAlberto quintano (1986)\nAlberto Ferrero (1987)\nGustavo Cort\u00e9s (1987\u201389)\nRogelio Dom\u00ednguez (1989)\nMiguel \u00c1ngel Leyes (1990)\nArmando Tobar (1991)\nEduardo de la barra (1992)\nLuis Santib\u00e1\u00f1ez (1992)\nJorge Garc\u00e9s (1993)\nAntonio Vargas (1993)\nAntonio Vargas (1994\u201395)\nJulio N\u00fa\u00f1ez (1995)\nLeonardo V\u00e9liz (1996\u201397)\nGerardo Pelusso (1998)\nManuel Rodr\u00edguez (1998)\nJorge Luis siviero (1999)\nJorge Aravena (2000)\nJaime Baeza (2001)\nJorge Garc\u00eda Ahumada (2001\u201302)\nJorge Luis Siviero (2002)\nMiguel \u00c1ngel Arru\u00e9 (2002)\nHern\u00e1n Ibarra (2003)\nJorge socias (2003\u201304)\nJorge Garc\u00e9s (2004\u201305)\nMarcelo Espina (2006)\nJorge Garc\u00eda Ahumada (2006\u201307)\nJuvenal Olmos (2007)\nNelson Acosta (2007\u201310)\nDiego Osella (2010\u201311)\nMarco Antonio Figueroa (2011\u201312)\nV\u00edctor Hugo Casta\u00f1eda (2012\u201313)\nOmar Labruna (2013\u201314)\nNelson Acosta (2014)\nLuis marcoleta (2014)\nCarlos Medina (2014)\nV\u00edctor Rivero (2015\u201316)\nCristi\u00e1n Uribe (2016)\nH\u00e9ctor Tapia (2016)\nPablo S\u00e1nchez (2016\u201318)\nJavier torrente (2018)\nGustavo D\u00edaz (2019)\nJavier torrente (2019\u201320)\nRoberto Sensini (2020\u201321)\nFrancisco Meneghini (2021-2024)\nDavid Gonz\u00e1lez Roblero (2024)\nEsteban Solari (2024-Act.)\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c3/Estadio_Saualito_during_Copa_America%2C_Jun_2015.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/17/Everton_De_Vi%C3%B1a_Del_Mar.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/69/Everton_en_1950%2C_Estadio%2C_1951-01-20_%28401%29.jpg"], "near": [], "lat": -70.6773512, "lon": -33.5174833, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Vi%C3%B1a%20del%20Mar%20Vi%C3%B1a%20del%20Mar%2C%20Lo%20Espejo%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.5174833,-70.6773512&endname=Vi%C3%B1a%20del%20Mar", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=ZS7ZmeyTmK3P"}
    
    placeMap["-335830201--706544261-farellones"] = {"title": "Farellones", "summary": "# Farellones\n---\n\nFarellones is a village and ski resort located 36 km from Santiago, Chile. It was founded during the 1930s, nestled in a small valley in the Andes mountains close to other ski areas such as Valle Nevado, La Parva, and El Colorado.\n\n\n## Location \nLocated in the commune of Lo Barnechea, 36 km from Santiago at an altitude of 2,340 meters above sea level (7,874 feet), Farellones has a health centre, a school, and about 200 houses. The houses and cabins are made of wood, giving the village its characteristic look.\n\n\n## Ski resort Skiers began visiting the Farellones area in the 1930s and in 1937, landowner Von Kiesling decided to sell the land off as plots to form a village. Not long after this, Antonio Padr\u00f3s opened one of Farellones\u2019 first hotels, the Posada de Farellones.\nFarellones currently has only a few ski runs but its cable car system provides access to El Colorado, located only five kilometres up the hill of the same name. They are often considered as one joint ski area with a total of 62 runs including 11 for beginners, 6 for intermediates, 33 for advanced skiers, and 12 for experts. They have a maximum altitude of 3,333 meters above sea level, a vertical descent of 906 metres, and an average of 5 meters of snowfall in an average year. They are popular with beginners and families.\n\n\n## History of skiing in Farellones Skiing began in Farellones in the early 1930s, when ski gear came to Chile for the first time from Switzerland and Norway, consisting of wooden skis, leather boots coated in colourless grease to keep out the wet, with basic and dangerous bindings that remained fixed to the feet even during a fall.\nThe village grew up around the new sport and in 1937, the Hotel Posada de Farellones was constructed. Some years later the hotel received a royal visit from the English Duchess of Kent and served a formal luncheon. The first ski lift was built in the 1950s in La Gran Bajada (the great descent) in the area that would become later El Colorado, where the boldest skiers could leap over the roof of the Hotel Posada de Farellones at the end of the run.\nThe developments continued up the mountain with La Parva and finally Valle Nevado.\n\n\n## Archaeology \nLong time before the birth of Farellones village, the place was visited by arrieros (wranglers) with their livestock and adventurers searching for old Inca treasure, as it was common to find Pucar\u00e1s (fortifications) and other remains of Inca settlements.\nOn February 1, 1954, the arrieros Luis R\u00edos Barrueto, Guillermo Chac\u00f3n Carrasco,and Jaime R\u00edos Abarca found the Plomo Mummy (also known as the Boy of El Plomo or La Momia del Cerro El Plomo in Spanish) on Cerro El Plomo. The mummy is a well preserved Inca girl  and was the first discovery of a frozen, high-altitude human sacrifice made by the Incas.\n\n## Casa de Piedra =At one side of the road to Valle Nevado is the Casa de Piedra de Farellones (Farellones Stone House), a stone structure that is believed to have been built by the Aconcagua people (late neolithic). It is thought to have been used as a temporary refuge in expeditions to gather the special kind of stone needed for making tools hunting Guanacos.\n\n## Inca roads Corral Quemado, 28.75 km east of Santiago and 14.5 miles from Lo Barnechea, formed part of the Inca road system. It was the road from the copper mines, today known as \"Disputada de las Condes\", to the Mapocho River. The Inca road system was the spine of the Inca state, essential to administrate and control their vast territory.\nThe Spanish chronicles say that the Inca Road ran from the other side of the Andes, in Cuyo Province, Argentina, through Chilean valleys of Huechuraba and Colina  and continued to the valley of what is now Santiago.\n\n\n## The hotel The Hotel Posada de Farellones is made from a mix of wood and stone in the Swiss style and was built in the late 1930s by Antonio Padr\u00f3s.  Its location allowed easy access to the three main ski resorts in Chile, which together form the biggest ski area of South America and the southern hemisphere: La Parva, El Colorado-Farellones and Valle Nevado.\n\n\n## Access There is only one road giving access to the village through the winding canyons of the Mapocho River, Molina River and Estero Yerba Loca river. From Corral Quemado onwards, the road has more than 40 hairpin turns and requires a vehicle equipped with snow chains in snowy conditions. The road only permits ascent between the hours of 8:30 and 13:30 and descent from 15:30 to 20:00 during peak ski season days.\n\n## New road =A new road was scheduled to be built in 2014. The road would run for 29 kilometers from Las Condes Avenue in Santiago, and would also see the construction of new real estate and a cable cart from Yerba Loca Nature Sanctuary to Farellones village.\n\n\n## Yerba Loca Nature Sanctuary Yerba Loca Nature Sanctuary (Spanish: \"Santuario Natural Yerba Loca\") is a protected area that extends from the top of La Paloma Hill (Spanish: \"Cerro La Paloma\") to the top of Cerro El Plomo, dividing the valleys of the Blanco River and Olivares River.\nThe area contains temperate coniferous forest, picnic and camping facilities, and the starting point for five trails, one of which ends at the hanging glaciers of Cerro La Paloma and Cerro El Altar.\n\n\n## Incident On July 14, 2016, Matilda Rapaport, a Swedish professional extreme skier, was buried in an avalanche. She died on July 18, 2016, in a hospital in Santiago after suffering oxygen deprivation and brain damage.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bd/Farellones.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8d/Farellones_Panor%C3%A1mica.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d1/Season_finish.JPG"], "near": [], "lat": -70.6544261, "lon": -33.5830201, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Farellones%20Farellones%2C%20La%20Pintana%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.5830201,-70.6544261&endname=Farellones", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=GOJ9vneGe3dU"}
    
    placeMap["-330332511--716306301-ascensor_artilleria"] = {"title": "Ascensor%20Artilleria", "summary": "# Valpara\u00edso\n---\n\nValpara\u00edso (Spanish: [balpa\u027ea\u02c8iso]) is a major city, commune, seaport and naval base facility in Valpara\u00edso Region, Chile.  \nGreater Valpara\u00edso is the second-largest populace in the country, as well as the second-largest city in the Greater Valpara\u00edso metro area (behind Vi\u00f1a del Mar). Valpara\u00edso was named originally for Valpara\u00edso de Arriba, in Castile-La Mancha, Spain. It is located about 120 km (75 mi) northwest of Santiago, by road, and is one of the Pacific Ocean's most important seaports. Valpara\u00edso is the capital of Chile's second most-populated administrative region and has been the  Chilean Navy headquarters since 1817, as well as being the seat of the Chilean National Congress (since 1990). \nValpara\u00edso played an important geopolitical role in the second half of the 19th century when it served as a major stopover for ships traveling between the Atlantic and Pacific oceans via  the Straits of Magellan. The area experienced rapid growth during its golden age as a magnet for European immigrants, when the city was known by international sailors as \"Little San Francisco\" and \"jewel of the Pacific\". Notable acquisitions from this golden age include Latin America's oldest stock exchange, the continent's first volunteer fire department, Chile's first public library, and the oldest Spanish language newspaper in continuous publication in the world, El Mercurio de Valpara\u00edso. In 2003, the historic quarter of Valpara\u00edso was declared a UNESCO World Heritage Site.\nThe twentieth century was unfavorable to Valpara\u00edso, as many wealthy families abandoned the city. The opening of the Panama Canal in 1914, and the associated reduction in ship traffic, dealt a serious blow to the region's shipping- and port-based economy. By the 21st century, the port of San Antonio had surpassed Valpara\u00edso in trade volume (TEU) handled, leading to the questioning of its traditional moniker of Puerto Principal (\"principal port\") of Chile. \nBetween the years of 2000 to 2015, the city experienced a recovery, attracting artists, tourists, and cultural entrepreneurs, who settled after they were attracted by the city's hillside historic districts. Today, many thousands of people visit Valpara\u00edso each month, from Chile and abroad, to enjoy the city's labyrinth of cobbled alleys and colorful buildings. The Port of Valpara\u00edso still continues to be a major distribution center for container traffic, copper, and fruit exports. It also receives growing attention from cruise ships that visit during the South American summer. Most significantly, Valpara\u00edso has transformed itself into a major educational and entertainment hub, with four large traditional universities, and several large vocational colleges. \nWhile the city is well-known for its artisans and bohemian culture, it is also famous as the home of several highly-regarded music festivals and other artistic events. The largest, and arguably most iconic, is the annual Vi\u00f1a Del Mar International Song Festival (often simply called \"Vi\u00f1a\" or \"Vi\u00f1a Del Mar\"). Typically held in March, in a recently-refurbished, 40,000-capacity amphitheater, \"Vi\u00f1a\" is one of the biggest annual economic boosts to the region, as the event usually sells-out completely, and thousands of attendees and workers will travel to and stay in the city and metro area. In addition to showcasing numerous performers of many styles, and awarding various prizes, the internationally-televised and live-streamed festival is typically headlined by superstar musicians, from both the Spanish- and English-speaking worlds.\n\n\n## History \nSome older works starting with Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna (1869) claim that Valpara\u00edso was within the range of the Chango people, but clear evidence for this is lacking.\nThe Bay of Valpara\u00edso's first ethnically identifiable population were Picunche natives, known for their agriculture. Spanish explorers, considered the first European discoverers of Chile, arrived in 1536, aboard the Santiaguillo, a supply ship sent by Diego de Almagro. The Santiaguillo carried men and supplies for Almagro's expedition, under the command of Juan de Saavedra, who named the town after his native village of Valpara\u00edso de Arriba in Cuenca Province, Spain.\n\nDuring Spanish colonial times, Valpara\u00edso remained a small village, with only a few houses and a church. On some occasions she was attacked by English pirates and privateers, such as Francis Drake with his ship Golden Hind in 1578 and later his cousin Richard Hawkins with his ship Dainty in 1594. Drake's sack of Valpara\u00edso gave origin to the legend about Cueva del Pirata.\n\nIn 1810, a wealthy merchant built the first pier in the history of Chile and the first during the colonial era. In its place today, stands the building of El Mercurio de Valpara\u00edso. The ocean then rose to this point. Reclamation of land from the sea moved the coastline five blocks away. Between 1810 and 1830, he built much of the existing port of the city, including much of the land reclamation work that now comprises the city's commercial centre. \nIn 1814, the naval Battle of Valpara\u00edso was fought offshore of the town, between American and British ships involved in the War of 1812. After Chile's independence from Spain (1818), beginning the Republican Era, Valpara\u00edso became the main harbour for the nascent Chilean navy, and opened international trade opportunities that had been formerly limited to Spain and its other colonies.\n\nValpara\u00edso soon became a desired stopover for ships rounding South America via the Straits of Magellan and Cape Horn. It gained particular importance supporting and supplying the California Gold Rush (1848\u20131858). As a major seaport, Valpara\u00edso received immigrants from many European countries, mainly from Britain, Germany, France, Switzerland and Italy. German, French, Italian and English were commonly spoken among its citizens, who founded and published newspapers in these languages.\nValpara\u00edso found maritime competition with Callao (Per\u00fa). Both cities sought to be the dominant port on the Pacific Coast of South America during the period of time known as the High Trade (1880\u20131930). \nThe British community, La Colonia Britanica, prospered in Valpara\u00edso between the 1820s and 1920s. Firms such as Antony Gibbs & Sons, Duncan Fox, and Williamson-Balfour Company were doing business in the town, which had become a significant trading center by 1840, with 166 British ships, out of a total of 287, anchored in its port. The British settled on Cerro Alegre (Mount Pleasant) and Cerro Concepci\u00f3n. The Association of Voluntary Firemen was created in 1851, a telegraph service to Santiago was operating by 1852, and Chile's first telephone service was set up in 1880. The British Hospital was founded in 1897, and the British Arch, Arco Brit\u00e1nico, was erected in 1911. However, by 1895, Italian immigrants exceeded the British, and both the Italians and Germans were in larger numbers by 1907. By 1920, both the Italians and Spanish outnumbered the British, and the primary British community within Chile resided in Santiago. \n\nInternational immigration transformed the local culture from Spanish origins and Amerindian origins, in ways that included the construction of the first non-Catholic cemetery of Chile, the Dissidents' Cemetery. Football (soccer) was introduced to Chile by English immigrants; and the first private Catholic school in Chile, Le Coll\u00e8ge des Sacr\u00e9s C\u0153urs (\"Sacred Hearts College\") and its accompanying Sacred Hearts Church, by French immigrants. Immigrants from Scotland and Germany founded the first private secular schools (The Mackay School and Die Deutsche Schule, respectively). Immigrants formed the first volunteer fire-fighting units (still a volunteer activity in Chile). Their buildings reflected a variety of European styles, making Valpara\u00edso more varied than some other Chilean cities.\nOn 18 August 1906, a major earthquake struck Valpara\u00edso; there was extensive property damage and thousands of deaths. The Chilean doctor, Carlos Van Buren, of U.S. descent, was involved in the medical care of earthquake victims. He later established the Hospital  Carlos Van Buren in 1912.\nThe golden age of Valpara\u00edso's commerce ended after the opening of the Panama Canal in 1914. Shipping shifted to the canal as captains sought to avoid the risks of the Strait of Magellan. The port's use and traffic declined significantly, causing a decline in the city's economy. The opening of the Panama Canal was one of the most critical events in the shaping of Valpara\u00edo's economy. Since the turn of the 21st century, shipping has increased in the last few decades with fruit exports, opening the Chilean economy to world commerce, and larger-scale, Post-Panamax ships that do not fit the Panama Canal.\n\n## 19th century On 28 March 1814, the USS Essex was defeated by British frigates Phoebe and Cherub during the War of 1812, leading to the deaths of 58 US Marines. Captain David Porter, a survivor of this attack, would retire to Portersville, Indiana, and request changing the name to Valparaiso, commemorating the only naval battle he ever lost. By 2 August 1820, the Liberating Expedition of Peru sailed from Valpara\u00edso.\nAt 10:30 pm on the evening of 19 November 1822, Valpara\u00edso experienced a violent earthquake that left the city in ruins; of the 16,000 residents, casualties included at least 66 adults and 12 children, as well as 110 people wounded. The next day, a meteor trail was visible from Quillota to Valpara\u00edso, seen as a religious experience for much of the population.\nIn 1826, the Royal Navy Great Britain established a South America Station in Valpara\u00edso to maintain British naval interest in the region. It would remain until 1837, when it was relocated to Esquimalt, British Columbia. 12 September 1827 saw the establishment of El Mercurio de Valpara\u00edso, the oldest circulating newspaper in the Spanish language worldwide.\nIn May 1828, a constitutional convention began regular meetings in the church of San Francisco. By August 9, the Constitution of the Republic of Chile was fully drafted and disseminated.\nOn 6 June 1837, Minister Diego Portales was shot at the port outside of Baron Hill on suspicion of promoting conspirators who opposed the Peru-Bolivian Confederation, considered a turning point of Chilean public opinion and the purpose of the war.\nBy 1851, the first fire brigade in the country was formed. The next year potable running water became available, as well as the first telegraph service in Latin America, between the city and Santiago. It would be another four years before streetlights, with 700 gas lanterns, were installed. In 1861 the first tram company was formed, mostly using horses or mules to draw them, and fully established over the next few years.\nIn 1852, British shipping company Williamson, Balfour & C\u00eda was established in Valpara\u00edso to handle trade in the region. \nTaking advantage of the total lack of defenses, a Spanish fleet commanded by Casto M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez bombarded the city during the Chincha Islands War in 1866. Chilean merchant ships were sunk, except for those vessels whose captains hoisted foreign flags.\nA merger of the National Steamship Company and Chilean Steamship Company, the South American Steamship Company was created as a national response to the increasing dominance of the Pacific Steam Navigation Company in 1872. In 1880 the Chilean Telephone Company was formed by Americans Joseph Husbands, Peter MacKellar, James Martin, and the US consul Lucius Foot, the first official telephone company in the country. Three years later on the first of December, Concepci\u00f3n funicular opened, the first of many hydraulic systems. After the country's independence and its consequent openness to international trade, Valpara\u00edso became an important port of call on trade routes through the Eastern Pacific. Many immigrants settled there, mostly from Europe and North America, who helped include Valpara\u00edso and Chile in the Industrial Revolution sweeping other parts of the world. This created a different city with civil, financial, commercial and industrial institutions, many of which still exist today.\nAll this resulted in a population increases. The city reached more than 160,000 inhabitants in the late nineteenth century, making it necessary to use the steep hills for more houses, mansions and even cemeteries. The lack of available land caused the city authorities and developers to reclaim low lying tidal marshland (polders) upon which to build administrative, commercial and industrial infrastructure.\n\n## 20th century The twentieth century began with the first big protest of dockworkers, Chile on 15 April 1903, due to complaints by dockers about their excessive working hours and demands for higher wages, requests that were ignored by employers, creating a tense situation that led to serious violence on 12 May. There were protests and the burning of the CSAV offices and several people were shot and killed. All this prompted intervention by the state. This protest was important for the future of Trade Unionism in the country.\nThat same year, electric trams were introduced.\nThe 1906 Valpara\u00edso earthquake caused severe damage throughout the city on 16 August, which was at that time the heart of the Chilean economy. The damage was valued at hundreds of millions of pesos of the time, and human victims were counted at 3,000 dead and over 20,000 injured. After the removal of the debris, reconstruction work began. This included the widening of streets, culverting and covering streams, (Jaime and Delicias \u2013 creating the avenues Francia and Argentina respectively). The main street of the city (Pedro Montt) was laid and Plaza O'Higgins was created; a hill was removed to allow the passage of Colon Street. The damaged Edwards mansion was demolished and in its place, the present Cathedral of Valpara\u00edso was built and, among many other works, this gave shape to the Almendral Valpara\u00edso area.\nIn 1910, the port expansion work of the city, which ended in 1930, began. A long breakwater was built, along with piers and docking terminals.\nThe Imperial German East Asia Squadron engaged the British West Indies Squadron on 1 November 1914 at the Battle of Coronel off the coast of Valparaiso, sinking two British cruisers. After the battle the East Asia Squadron stayed in Valparaiso Harbor before continuing to the Falklands.\n\n## 21st century Chile's legislature along with other institutions of national importance like the National Customs Service, the National Fish and Aquaculture Ministry, the Ministry of Culture and the Barracks General of the Chilean Navy are sited in the city. In addition to the capital of the Valpara\u00edso Region hosts the Regional Administration and government.\nIn 2003, Valpara\u00edso became an UNESCO World Heritage Centre. This title was awarded to Valparaiso for its unique urban form, as well as its clear maintained historical background as a colorful port city. In becoming a World Heritage Center, Valpara\u00edso is tasked with maintaining its cultural heritage, through the maintenance of its historic infrastructure, like its Ascensores.\nOn 13 April 2014, a huge brush fire burned out of control, destroying 2,800 homes and killing 16 people, forcing President Michelle Bachelet to declare it a disaster zone.\nIn early February 2024, a huge brush fire burned through Valparaiso and central Chile, killing at least 131 people.\n\n\n## Geography \nValpara\u00edso is located in central Chile, 120 km (75 mi) to the north west of the capital Santiago. Valpara\u00edso, like most of Chile, is vulnerable to earthquakes. Before the earthquake of February 27, 2010, which measured 8.8 on the moment magnitude scale, the last catastrophic earthquake to strike Valpara\u00edso devastated the city in August 1906, killing nearly 3,000 people. Other significant earthquakes to affect the city were the 1730 Valpara\u00edso earthquake and the 1985 Algarrobo earthquake.\n\n## Geology =Because of Valpara\u00edso's proximity to the Peru\u2013Chile Trench, the city is vulnerable to earthquakes. The Peru\u2013Chile Trench stores large amounts of energy for a very long time and sometimes ruptures after short intervals in a violent earthquake.\n\n## Climate =Valpara\u00edso has a very mild Mediterranean climate (K\u00f6ppen Csb). The summer is essentially dry, but the city is affected by fogs from the Humboldt Current during most of the year. In the winter, rainfall can occasionally be extremely heavy when a powerful frontal system crosses central Chile, but frequency of such rains varies greatly from year to year. Monthly average temperatures vary just around 6\u00b0C between the coolest and the warmest month, from 17 \u00b0C (63 \u00b0F) in January to 11.4 \u00b0C (52.5 \u00b0F) in July. Snowfall occurs rarely in the highest parts of the city. In winter, strong winds can lead to wind chill temperatures below freezing.\n\n\n## Cityscape \nNicknamed \"The Jewel of the Pacific\", Valpara\u00edso was declared a world heritage site based upon its improvised urban design and unique architecture. In 1996, the World Monuments Fund declared Valpara\u00edso's unusual system of funicular lifts (steeply inclined carriages) one of the world's 100 most endangered historical treasures. In 1998, grassroots activists convinced the Chilean government and local authorities to apply for UNESCO world heritage status for Valpara\u00edso. Valpara\u00edso was declared a World Heritage Site in 2003. Built upon dozens of steep hillsides overlooking the Pacific Ocean, Valpara\u00edso has a labyrinth of streets and cobblestone alleyways, embodying a rich architectural and cultural legacy. Valpara\u00edso is protected as a UNESCO World Heritage Site.\nSince its status as a World Heritage Site, Valpara\u00edso has made several changes to its urban fabric in the process of maintaining its cultural heritage.\nLandmarks include:\n\nIglesia de la Matriz\nPlaza An\u00edbal Pinto\nPlaza Sotomayor including the Edificio Armada de Chile\nEdificio Luis Cousi\u00f1o\nCourthouse\n16 remaining funiculars (called ascensores): 15 public (national monuments) and 1 private (which belongs to \"Hospital Carlos Van Buren\").\nThe Concepcion and Alegre historical district\nThe Bellavista hill, which has the \"Museo a Cielo Abierto\" or \"open air museum\"\nMonument to Admiral Lord Thomas Alexander Cochrane, 10th Earl of Dundonald\nMonument to Manuel Blanco Encalada, first Chilean President\nCapilla del Carmen\nCemeteries on Pante\u00f3n Hill \u2013 Cemetery Number One (Catholic) and Dissidents Cemetery (Protestant)\n=", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/79/Arco_Brit%C3%A1nico.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4e/Ascensor_Artilleria_Valpara%C3%ADso.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/32/Ascensor_Artiller%C3%ADa.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/90/Ascensor_Conception-_Built_in_1883.jpg"], "near": [], "lat": -71.6306301, "lon": -33.0332511, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Ascensor%20Artilleria%20Artiller%C3%ADa%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0332511,-71.6306301&endname=Ascensor%20Artilleria", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=dSop1JRmi76I"}
    
    placeMap["-330473128--716127458-valparaiso_chile"] = {"title": "Valpara%C3%ADso%20Chile", "summary": "# Valpara\u00edso\n---\n\nValpara\u00edso (Spanish: [balpa\u027ea\u02c8iso]) is a major city, commune, seaport and naval base facility in Valpara\u00edso Region, Chile.  \nGreater Valpara\u00edso is the second-largest populace in the country, as well as the second-largest city in the Greater Valpara\u00edso metro area (behind Vi\u00f1a del Mar). Valpara\u00edso was named originally for Valpara\u00edso de Arriba, in Castile-La Mancha, Spain. It is located about 120 km (75 mi) northwest of Santiago, by road, and is one of the Pacific Ocean's most important seaports. Valpara\u00edso is the capital of Chile's second most-populated administrative region and has been the  Chilean Navy headquarters since 1817, as well as being the seat of the Chilean National Congress (since 1990). \nValpara\u00edso played an important geopolitical role in the second half of the 19th century when it served as a major stopover for ships traveling between the Atlantic and Pacific oceans via  the Straits of Magellan. The area experienced rapid growth during its golden age as a magnet for European immigrants, when the city was known by international sailors as \"Little San Francisco\" and \"jewel of the Pacific\". Notable acquisitions from this golden age include Latin America's oldest stock exchange, the continent's first volunteer fire department, Chile's first public library, and the oldest Spanish language newspaper in continuous publication in the world, El Mercurio de Valpara\u00edso. In 2003, the historic quarter of Valpara\u00edso was declared a UNESCO World Heritage Site.\nThe twentieth century was unfavorable to Valpara\u00edso, as many wealthy families abandoned the city. The opening of the Panama Canal in 1914, and the associated reduction in ship traffic, dealt a serious blow to the region's shipping- and port-based economy. By the 21st century, the port of San Antonio had surpassed Valpara\u00edso in trade volume (TEU) handled, leading to the questioning of its traditional moniker of Puerto Principal (\"principal port\") of Chile. \nBetween the years of 2000 to 2015, the city experienced a recovery, attracting artists, tourists, and cultural entrepreneurs, who settled after they were attracted by the city's hillside historic districts. Today, many thousands of people visit Valpara\u00edso each month, from Chile and abroad, to enjoy the city's labyrinth of cobbled alleys and colorful buildings. The Port of Valpara\u00edso still continues to be a major distribution center for container traffic, copper, and fruit exports. It also receives growing attention from cruise ships that visit during the South American summer. Most significantly, Valpara\u00edso has transformed itself into a major educational and entertainment hub, with four large traditional universities, and several large vocational colleges. \nWhile the city is well-known for its artisans and bohemian culture, it is also famous as the home of several highly-regarded music festivals and other artistic events. The largest, and arguably most iconic, is the annual Vi\u00f1a Del Mar International Song Festival (often simply called \"Vi\u00f1a\" or \"Vi\u00f1a Del Mar\"). Typically held in March, in a recently-refurbished, 40,000-capacity amphitheater, \"Vi\u00f1a\" is one of the biggest annual economic boosts to the region, as the event usually sells-out completely, and thousands of attendees and workers will travel to and stay in the city and metro area. In addition to showcasing numerous performers of many styles, and awarding various prizes, the internationally-televised and live-streamed festival is typically headlined by superstar musicians, from both the Spanish- and English-speaking worlds.\n\n\n## History \nSome older works starting with Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna (1869) claim that Valpara\u00edso was within the range of the Chango people, but clear evidence for this is lacking.\nThe Bay of Valpara\u00edso's first ethnically identifiable population were Picunche natives, known for their agriculture. Spanish explorers, considered the first European discoverers of Chile, arrived in 1536, aboard the Santiaguillo, a supply ship sent by Diego de Almagro. The Santiaguillo carried men and supplies for Almagro's expedition, under the command of Juan de Saavedra, who named the town after his native village of Valpara\u00edso de Arriba in Cuenca Province, Spain.\n\nDuring Spanish colonial times, Valpara\u00edso remained a small village, with only a few houses and a church. On some occasions she was attacked by English pirates and privateers, such as Francis Drake with his ship Golden Hind in 1578 and later his cousin Richard Hawkins with his ship Dainty in 1594. Drake's sack of Valpara\u00edso gave origin to the legend about Cueva del Pirata.\n\nIn 1810, a wealthy merchant built the first pier in the history of Chile and the first during the colonial era. In its place today, stands the building of El Mercurio de Valpara\u00edso. The ocean then rose to this point. Reclamation of land from the sea moved the coastline five blocks away. Between 1810 and 1830, he built much of the existing port of the city, including much of the land reclamation work that now comprises the city's commercial centre. \nIn 1814, the naval Battle of Valpara\u00edso was fought offshore of the town, between American and British ships involved in the War of 1812. After Chile's independence from Spain (1818), beginning the Republican Era, Valpara\u00edso became the main harbour for the nascent Chilean navy, and opened international trade opportunities that had been formerly limited to Spain and its other colonies.\n\nValpara\u00edso soon became a desired stopover for ships rounding South America via the Straits of Magellan and Cape Horn. It gained particular importance supporting and supplying the California Gold Rush (1848\u20131858). As a major seaport, Valpara\u00edso received immigrants from many European countries, mainly from Britain, Germany, France, Switzerland and Italy. German, French, Italian and English were commonly spoken among its citizens, who founded and published newspapers in these languages.\nValpara\u00edso found maritime competition with Callao (Per\u00fa). Both cities sought to be the dominant port on the Pacific Coast of South America during the period of time known as the High Trade (1880\u20131930). \nThe British community, La Colonia Britanica, prospered in Valpara\u00edso between the 1820s and 1920s. Firms such as Antony Gibbs & Sons, Duncan Fox, and Williamson-Balfour Company were doing business in the town, which had become a significant trading center by 1840, with 166 British ships, out of a total of 287, anchored in its port. The British settled on Cerro Alegre (Mount Pleasant) and Cerro Concepci\u00f3n. The Association of Voluntary Firemen was created in 1851, a telegraph service to Santiago was operating by 1852, and Chile's first telephone service was set up in 1880. The British Hospital was founded in 1897, and the British Arch, Arco Brit\u00e1nico, was erected in 1911. However, by 1895, Italian immigrants exceeded the British, and both the Italians and Germans were in larger numbers by 1907. By 1920, both the Italians and Spanish outnumbered the British, and the primary British community within Chile resided in Santiago. \n\nInternational immigration transformed the local culture from Spanish origins and Amerindian origins, in ways that included the construction of the first non-Catholic cemetery of Chile, the Dissidents' Cemetery. Football (soccer) was introduced to Chile by English immigrants; and the first private Catholic school in Chile, Le Coll\u00e8ge des Sacr\u00e9s C\u0153urs (\"Sacred Hearts College\") and its accompanying Sacred Hearts Church, by French immigrants. Immigrants from Scotland and Germany founded the first private secular schools (The Mackay School and Die Deutsche Schule, respectively). Immigrants formed the first volunteer fire-fighting units (still a volunteer activity in Chile). Their buildings reflected a variety of European styles, making Valpara\u00edso more varied than some other Chilean cities.\nOn 18 August 1906, a major earthquake struck Valpara\u00edso; there was extensive property damage and thousands of deaths. The Chilean doctor, Carlos Van Buren, of U.S. descent, was involved in the medical care of earthquake victims. He later established the Hospital  Carlos Van Buren in 1912.\nThe golden age of Valpara\u00edso's commerce ended after the opening of the Panama Canal in 1914. Shipping shifted to the canal as captains sought to avoid the risks of the Strait of Magellan. The port's use and traffic declined significantly, causing a decline in the city's economy. The opening of the Panama Canal was one of the most critical events in the shaping of Valpara\u00edo's economy. Since the turn of the 21st century, shipping has increased in the last few decades with fruit exports, opening the Chilean economy to world commerce, and larger-scale, Post-Panamax ships that do not fit the Panama Canal.\n\n## 19th century On 28 March 1814, the USS Essex was defeated by British frigates Phoebe and Cherub during the War of 1812, leading to the deaths of 58 US Marines. Captain David Porter, a survivor of this attack, would retire to Portersville, Indiana, and request changing the name to Valparaiso, commemorating the only naval battle he ever lost. By 2 August 1820, the Liberating Expedition of Peru sailed from Valpara\u00edso.\nAt 10:30 pm on the evening of 19 November 1822, Valpara\u00edso experienced a violent earthquake that left the city in ruins; of the 16,000 residents, casualties included at least 66 adults and 12 children, as well as 110 people wounded. The next day, a meteor trail was visible from Quillota to Valpara\u00edso, seen as a religious experience for much of the population.\nIn 1826, the Royal Navy Great Britain established a South America Station in Valpara\u00edso to maintain British naval interest in the region. It would remain until 1837, when it was relocated to Esquimalt, British Columbia. 12 September 1827 saw the establishment of El Mercurio de Valpara\u00edso, the oldest circulating newspaper in the Spanish language worldwide.\nIn May 1828, a constitutional convention began regular meetings in the church of San Francisco. By August 9, the Constitution of the Republic of Chile was fully drafted and disseminated.\nOn 6 June 1837, Minister Diego Portales was shot at the port outside of Baron Hill on suspicion of promoting conspirators who opposed the Peru-Bolivian Confederation, considered a turning point of Chilean public opinion and the purpose of the war.\nBy 1851, the first fire brigade in the country was formed. The next year potable running water became available, as well as the first telegraph service in Latin America, between the city and Santiago. It would be another four years before streetlights, with 700 gas lanterns, were installed. In 1861 the first tram company was formed, mostly using horses or mules to draw them, and fully established over the next few years.\nIn 1852, British shipping company Williamson, Balfour & C\u00eda was established in Valpara\u00edso to handle trade in the region. \nTaking advantage of the total lack of defenses, a Spanish fleet commanded by Casto M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez bombarded the city during the Chincha Islands War in 1866. Chilean merchant ships were sunk, except for those vessels whose captains hoisted foreign flags.\nA merger of the National Steamship Company and Chilean Steamship Company, the South American Steamship Company was created as a national response to the increasing dominance of the Pacific Steam Navigation Company in 1872. In 1880 the Chilean Telephone Company was formed by Americans Joseph Husbands, Peter MacKellar, James Martin, and the US consul Lucius Foot, the first official telephone company in the country. Three years later on the first of December, Concepci\u00f3n funicular opened, the first of many hydraulic systems. After the country's independence and its consequent openness to international trade, Valpara\u00edso became an important port of call on trade routes through the Eastern Pacific. Many immigrants settled there, mostly from Europe and North America, who helped include Valpara\u00edso and Chile in the Industrial Revolution sweeping other parts of the world. This created a different city with civil, financial, commercial and industrial institutions, many of which still exist today.\nAll this resulted in a population increases. The city reached more than 160,000 inhabitants in the late nineteenth century, making it necessary to use the steep hills for more houses, mansions and even cemeteries. The lack of available land caused the city authorities and developers to reclaim low lying tidal marshland (polders) upon which to build administrative, commercial and industrial infrastructure.\n\n## 20th century The twentieth century began with the first big protest of dockworkers, Chile on 15 April 1903, due to complaints by dockers about their excessive working hours and demands for higher wages, requests that were ignored by employers, creating a tense situation that led to serious violence on 12 May. There were protests and the burning of the CSAV offices and several people were shot and killed. All this prompted intervention by the state. This protest was important for the future of Trade Unionism in the country.\nThat same year, electric trams were introduced.\nThe 1906 Valpara\u00edso earthquake caused severe damage throughout the city on 16 August, which was at that time the heart of the Chilean economy. The damage was valued at hundreds of millions of pesos of the time, and human victims were counted at 3,000 dead and over 20,000 injured. After the removal of the debris, reconstruction work began. This included the widening of streets, culverting and covering streams, (Jaime and Delicias \u2013 creating the avenues Francia and Argentina respectively). The main street of the city (Pedro Montt) was laid and Plaza O'Higgins was created; a hill was removed to allow the passage of Colon Street. The damaged Edwards mansion was demolished and in its place, the present Cathedral of Valpara\u00edso was built and, among many other works, this gave shape to the Almendral Valpara\u00edso area.\nIn 1910, the port expansion work of the city, which ended in 1930, began. A long breakwater was built, along with piers and docking terminals.\nThe Imperial German East Asia Squadron engaged the British West Indies Squadron on 1 November 1914 at the Battle of Coronel off the coast of Valparaiso, sinking two British cruisers. After the battle the East Asia Squadron stayed in Valparaiso Harbor before continuing to the Falklands.\n\n## 21st century Chile's legislature along with other institutions of national importance like the National Customs Service, the National Fish and Aquaculture Ministry, the Ministry of Culture and the Barracks General of the Chilean Navy are sited in the city. In addition to the capital of the Valpara\u00edso Region hosts the Regional Administration and government.\nIn 2003, Valpara\u00edso became an UNESCO World Heritage Centre. This title was awarded to Valparaiso for its unique urban form, as well as its clear maintained historical background as a colorful port city. In becoming a World Heritage Center, Valpara\u00edso is tasked with maintaining its cultural heritage, through the maintenance of its historic infrastructure, like its Ascensores.\nOn 13 April 2014, a huge brush fire burned out of control, destroying 2,800 homes and killing 16 people, forcing President Michelle Bachelet to declare it a disaster zone.\nIn early February 2024, a huge brush fire burned through Valparaiso and central Chile, killing at least 131 people.\n\n\n## Geography \nValpara\u00edso is located in central Chile, 120 km (75 mi) to the north west of the capital Santiago. Valpara\u00edso, like most of Chile, is vulnerable to earthquakes. Before the earthquake of February 27, 2010, which measured 8.8 on the moment magnitude scale, the last catastrophic earthquake to strike Valpara\u00edso devastated the city in August 1906, killing nearly 3,000 people. Other significant earthquakes to affect the city were the 1730 Valpara\u00edso earthquake and the 1985 Algarrobo earthquake.\n\n## Geology =Because of Valpara\u00edso's proximity to the Peru\u2013Chile Trench, the city is vulnerable to earthquakes. The Peru\u2013Chile Trench stores large amounts of energy for a very long time and sometimes ruptures after short intervals in a violent earthquake.\n\n## Climate =Valpara\u00edso has a very mild Mediterranean climate (K\u00f6ppen Csb). The summer is essentially dry, but the city is affected by fogs from the Humboldt Current during most of the year. In the winter, rainfall can occasionally be extremely heavy when a powerful frontal system crosses central Chile, but frequency of such rains varies greatly from year to year. Monthly average temperatures vary just around 6\u00b0C between the coolest and the warmest month, from 17 \u00b0C (63 \u00b0F) in January to 11.4 \u00b0C (52.5 \u00b0F) in July. Snowfall occurs rarely in the highest parts of the city. In winter, strong winds can lead to wind chill temperatures below freezing.\n\n\n## Cityscape \nNicknamed \"The Jewel of the Pacific\", Valpara\u00edso was declared a world heritage site based upon its improvised urban design and unique architecture. In 1996, the World Monuments Fund declared Valpara\u00edso's unusual system of funicular lifts (steeply inclined carriages) one of the world's 100 most endangered historical treasures. In 1998, grassroots activists convinced the Chilean government and local authorities to apply for UNESCO world heritage status for Valpara\u00edso. Valpara\u00edso was declared a World Heritage Site in 2003. Built upon dozens of steep hillsides overlooking the Pacific Ocean, Valpara\u00edso has a labyrinth of streets and cobblestone alleyways, embodying a rich architectural and cultural legacy. Valpara\u00edso is protected as a UNESCO World Heritage Site.\nSince its status as a World Heritage Site, Valpara\u00edso has made several changes to its urban fabric in the process of maintaining its cultural heritage.\nLandmarks include:\n\nIglesia de la Matriz\nPlaza An\u00edbal Pinto\nPlaza Sotomayor including the Edificio Armada de Chile\nEdificio Luis Cousi\u00f1o\nCourthouse\n16 remaining funiculars (called ascensores): 15 public (national monuments) and 1 private (which belongs to \"Hospital Carlos Van Buren\").\nThe Concepcion and Alegre historical district\nThe Bellavista hill, which has the \"Museo a Cielo Abierto\" or \"open air museum\"\nMonument to Admiral Lord Thomas Alexander Cochrane, 10th Earl of Dundonald\nMonument to Manuel Blanco Encalada, first Chilean President\nCapilla del Carmen\nCemeteries on Pante\u00f3n Hill \u2013 Cemetery Number One (Catholic) and Dissidents Cemetery (Protestant)\n=", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/79/Arco_Brit%C3%A1nico.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4e/Ascensor_Artilleria_Valpara%C3%ADso.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/32/Ascensor_Artiller%C3%ADa.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/90/Ascensor_Conception-_Built_in_1883.jpg"], "near": [], "lat": -71.6127458, "lon": -33.0473128, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Valpara%C3%ADso%20Chile%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0473128,-71.6127458&endname=Valpara%C3%ADso%20Chile", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=ZS7ZmeyTmK3P"}
    
    placeMap["-334107367--705416066-pueblito_los_dominicos"] = {"title": "Pueblito%20Los%20Dominicos", "summary": "# Los Dominicos Village\n---\n\nPueblito Los Dominicos (Los Dominicos Village) is a crafts market and popular tourist shopping destination in a heritage zone of Santiago, Chile. It is located at the end of Avenida Apoquindo in Los Dominicos Park, to the side of San Vicente Ferrer Church (also known as Los Dominicos Church).\n\n\n## History In 1544, the lands that now hold the \u2018\u2019pueblito\u2019\u2019 were bestowed upon the female Spanish conquistador In\u00e9s de Su\u00e1rez by the governor of Chile, Pedro de Valdivia, and from then were passed several times to different families. During the Chilean War of Independence, it was a favourite hiding place for the independence leader Manuel Rodriguez, and later the well-known Chileans Diego Barros Arana, Jos\u00e9 Manuel Balmaceda and others would occupy these lands for the same purpose.\nFinally, the lands fell into the possession of the Cranisbro family, who were great benefactors of the Dominican order that had a monastery on one side of San Vicente Ferrer Church. The church is characterized by the copper domes that top its two towers, built in memory of the death of two Cranisbro children. The church was declared a National Monument in 1983 and the surrounding area was listed as a traditional heritage site.\nThe modern market in Pueblito Los Dominicos was born in the late 70s and early 80s to house the workshops and stores of craft workers and artists. Over the years, and after having been named a traditional heritage zone by the Chilean government, the place became popular among Chilean and international tourists.\nThe park that holds the modern market was once part of a \u201cfundo\u201d, which gives the market its rural, rustic look. In the 80s, artists and artisans took over the farm\u2019s old cellars and stables and built more small shops using traditional, colonial-style adobe.\n\n\n## Stores In the near 200 stores can be found all kinds of traditional goods, including leather work, wood craft, sculptures, paintings, copper cookware, fine jewellery, pets, flowers, medicinal herbs, Chilean plants (as well as some foreign plants such as bonsais), and also some traditional foods such as typical Chilean empanadas and Pastel de choclo.\n=", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/56/Los_Dominicos_en_Santiago_de_Chile.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/73/Volantines_en_los_Dominicos.jpg"], "near": [], "lat": -70.5416066, "lon": -33.4107367, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Pueblito%20Los%20Dominicos%20los%20Dominicos%20Garden%20-%20Pilay%208702%2C%20Las%20Condes%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4107367,-70.5416066&endname=Pueblito%20Los%20Dominicos", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO"}
    
    placeMap["-334411771--706507388-paseo_ahumada"] = {"title": "Paseo%20Ahumada", "summary": "# Paseo Ahumada\n---\n\nPaseo Ahumada is four-block-long street in downtown Santiago. It extends in a north\u2013south direction from Plaza de Armas to the Avenida Libertador General Bernardo O'Higgins and is lined by buildings housing retail establishments at their lower levels. At its northern terminus is Plaza de Armas metro station, whereas that at its southern end is Universidad de Chile metro station.\n\n\n## History In early 1977, the street began to be transformed into a pedestrian zone, as a measure to reduce the migration of retailers to the then emerging commercial district of Providencia. The renovation was completed in January 1978. Pop jet fountains were placed at both ends of the street. The project was complemented by the construction of a direct entrance to the Universidad de Chile station, which included the first public escalators in Chile.\nAt present, the street is used by 2.5 million pedestrians each day.\n\n\n## Notable buildings Casa matriz del Banco de Chile\nEdificio Crill\u00f3n (Santiago de Chile)\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/46/Paseo_Ahumada_2009.jpg"], "near": [], "lat": -70.6507388, "lon": -33.4411771, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Paseo%20Ahumada%20Paseo%20Ahumada%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4411771,-70.6507388&endname=Paseo%20Ahumada", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0"}
    
    placeMap["-3341429--70584708-subcentro_las_condes"] = {"title": "Subcentro%20Las%20Condes", "summary": "# Apoquindo Avenue\n---\n\nApoquindo Avenue is a major thoroughfare in Santiago, Chile. It extends 6.17 km (3.83 mi) through the commune of Las Condes.\n\n\n## Description Apoquindo Avenue originates immediately east of Tobalaba Avenue. The main stretch of this street runs eastward from the eastern end of Providencia Avenue at Canal San Carlos to Am\u00e9rico Vespucio Avenue, passing on the way through El Golf neighborhood. Glass fronted buildings rise on both sides of the avenue along this section. It has three lanes each way and wide sidewalks.\nWest of Manquehue Avenue, Las Condes Avenue branches off from Apoquindo. The Church of San Vicente Ferrer marks the terminus of the avenue.\n\n\n## Santiago Metro The eastern portion of the Line 1 of the Santiago Metro runs under Apoquindo Avenue, stopping at Tobalaba, El Golf, Alc\u00e1ntara, Escuela Militar, Manquehue, Hernando de Magallanes and Los Dominicos stations.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ac/AvenidaApoquindo.jpg"], "near": [], "lat": -70.584708, "lon": -33.41429, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Subcentro%20Las%20Condes%20Av.%20Apoquindo%204411%2C%20Las%20Condes%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.41429,-70.584708&endname=Subcentro%20Las%20Condes", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=GkX1pWi41B1h"}
    
    placeMap["-334426757--706438555-centro_artesanal_santa_lucia"] = {"title": "Centro%20Artesanal%20Santa%20Luc%C3%ADa", "summary": "# Santa Lucia\n---\n\nSanta Lucia may refer to:\n\n\n## Architecture Abbey of Santa Lucia, a medieval abbey in the comune of Rocca di Cambio, Abruzzo, central Italy\nMonastero di Santa Lucia, Adrano, a former Benedictine monastery in Catania, Italy\nSanta Lucia, Parma, a Baroque-style Roman Catholic church located in Parma, region of Emilia Romagna, Italy\nSanta Lucia, Venice, a church in Venice, northern Italy, demolished in 1861\nSanta Lucia in Selci, an ancient Roman Catholic church in Rome, Italy\nVenezia Santa Lucia railway station, the central station of Venice, Italy\n\n\n## Music and film \"Santa Lucia\" (song), a traditional Neapolitan song\n\"Santa Lucia Luntana\", a Neapolitan song\n\"Santa Lucia\", a song written by Roque Narvaja, and popularized by Miguel R\u00edos\n\"St. Lucia\", a song by the rapper Future on his 2019 EP Save Me\nSt. Lucia (musician), a South African singer and musician\nSanta Lucia (film), a 1956 West German musical comedy film\n\n\n## Places \n## Argentina =Santa Luc\u00eda, Corrientes\nSanta Luc\u00eda Department\nSanta Luc\u00eda River (Argentina)\n\n## Australia =St Lucia, Queensland, a riverside suburb in the City of Brisbane, Queensland, Australia\n\n## Brazil =Santa L\u00facia, Paran\u00e1\n\n## Chile =Santa Luc\u00eda Hill, Santiago\nSanta Luc\u00eda metro station (Santiago)\n\n## Colombia =Santa Luc\u00eda, Atl\u00e1ntico\nSanta Luc\u00eda (TransMilenio), a BRT station in Bogot\u00e1\nSanta Luc\u00eda station (Medell\u00edn), a metro station\n\n## Cuba =Santa Luc\u00eda (Minas de Matahambre)\n\n## Ecuador =Santa Luc\u00eda Canton\n\n## France =Santa-Lucia-di-Mercurio, a commune in the Haute-Corse department of France on the island of Corsica\nSanta-Lucia-di-Moriani, a commune in the Haute-Corse department of France on the island of Corsica\n\n## Guatemala =Santa Luc\u00eda Cotzumalguapa\nSanta Luc\u00eda Milpas Altas\nSanta Luc\u00eda La Reforma\nSanta Luc\u00eda Utatl\u00e1n\n\n## Honduras =Santa Luc\u00eda, Francisco Moraz\u00e1n\nSanta Luc\u00eda, Intibuc\u00e1\n\n## Italy =Santa Lucia (Siniscola), part of the municipality of Siniscola in Sardinia (Italy)\nSanta Lucia or Borgo Santa Lucia, historic waterfront district of Naples\nSanta Lucia, Citt\u00e0 di Castello, a frazione of the comune of Citt\u00e0 di Castello in the Province of Perugia, Umbria, central Italy\nSanta Lucia (Verona), an ancient paesino next to Verona\nSanta Lucia del Mela, a municipality in the Metropolitan City of Messina in the Italian region Sicily\nSanta Lucia di Piave, a comune in the province of Treviso, Veneto, north-eastern Italy\nSanta Lucia di Serino, a town and comune in the province of Avellino, Campania, southern Italy.\n\n## Malta =Santa Lu\u010bija, a village\n\n## Mexico =Santa Luc\u00eda, Zumpango\nSanta Luc\u00eda Airport\nSanta Lucia (Monterrey), an early Spanish settlement in Monterrey\nSanta Luc\u00eda, a Metrorrey Line 3 station\nSanta Luc\u00eda riverwalk, an artificial river in Monterrey\nSanta Luc\u00eda del Camino, Oaxaca\nSanta Luc\u00eda Miahuatl\u00e1n, Oaxaca\nSanta Luc\u00eda Monteverde, Oaxaca\nSanta Luc\u00eda Ocotl\u00e1n, Oaxaca\n\n## Nicaragua =Santa Luc\u00eda, Boaco\n\n## Panama =Santa Luc\u00eda, Chiriqu\u00ed\n\n## Philippines =Santa Lucia, Ilocos Sur\nSanta Lucia Protected Landscape, a protected area in Ilocos Sur\n\n## Spain =Santa Luc\u00eda de Tirajana, Canary Islands\n\n## Saint Lucia =Saint Lucia, an island country in the Caribbean\n\n## South Africa =St Lucia, KwaZulu-Natal, a settlement in Umkhanyakude District Municipality in the KwaZulu-Natal province of South Africa\nLake St. Lucia, in KwaZulu-Natal\n\n## United States =Santa Lucia Range, mountains in central California\nSanta Lucia Highlands AVA, California wine region in Monterey County, California\nSanta Lucia Preserve, a private conservation community\nSt. Lucia County, Florida, a former Florida county from 1844 to 1855\n\n## Uruguay =Santa Luc\u00eda, Uruguay, a city in Canelones Department\nSanta Luc\u00eda River\nSanta Luc\u00eda del Este, a seaside resort in Canelones Department\n\n## Venezuela =Santa Luc\u00eda, Miranda\n\n\n## Organisms Saint Lucia amazon, a species of parrot of the island nation of Saint Lucia\nSaint Lucia lancehead, a species of venomous snake of the island nation of Saint Lucia\nSaint Lucia oriole, a species of bird of the island nation of Saint Lucia\nSanta Lucia lupine, a plant native to California\n\n\n## Others Saint Lucia Labour Party, a social democratic political party in the island nation of Saint Lucia\nSta. Lucia Realtors, a basketball team in the Philippines\nSta. Lucia East Grand Mall, a shopping mall in Cainta, Rizal, Philippines\nBattle of Santa Lucia, a battle of the First Italian War of Independence in 1848\nSaint Lucy, 3rd-century Christian saint also known as Santa Lucia\n", "images": [], "near": [], "lat": -70.6438555, "lon": -33.4426757, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Centro%20Artesanal%20Santa%20Luc%C3%ADa%208320000%20Santiago%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4426757,-70.6438555&endname=Centro%20Artesanal%20Santa%20Luc%C3%ADa", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=eSBf7uSmx0Xg"}
    
    placeMap["-334420106--706534521-monumento_al_presidente_salvador_allende"] = {"title": "Monumento%20al%20Presidente%20Salvador%20Allende", "summary": "# Monumento a Salvador Allende (Santiago de Chile)\n---\n\nEl Monumento a Salvador Allende es una escultura de bronce ubicada en la plaza de la Constituci\u00f3n del Palacio de La Moneda, en Santiago de Chile inaugurada en el a\u00f1o 2000 como homenaje al presidente Salvador Allende en su natalicio.[1]\u200b La escultura de 3 metros fue esculpida por el artista Arturo Hevia. Su inauguraci\u00f3n se realiz\u00f3 con la presencia del presidente Ricardo Lagos.\n\n\n## Historia El 16 de mayo de 1991 fue presentada una moci\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados de Chile en la cual se presentaba un proyecto de ley que dispone la construcci\u00f3n de tres monumentos en honor al presidente Salvador Allende Gossens, emplazados en Santiago, Valpara\u00edso y Punta Arenas. Las estatuas se erigir\u00edan en honor a la labor p\u00fablica del presidente.[2]\u200b La ley se\u00f1ala que un senador, un diputado, un representante del Ministro de Educaci\u00f3n, el presidente de la Fundaci\u00f3n Salvador Allende y el director del Museo Nacional de Bellas Artes deber\u00e1n realizar un concurso p\u00fablico para seleccionar las obras ganadoras, determinar el sitio donde se erigir\u00e1n, coordinar las actividades para la colecta de los fondos para financiar a las obras y administrar los fondos.[3]\u200b\nEl 24 de junio de 1994 se promulga la ley,[4]\u200b y el mismo a\u00f1o se realiza el concurso p\u00fablico para encontrar al artista de la estatua en Santiago; Arturo Hevia, escultor de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile entra al concurso.[5]\u200b Existi\u00f3 un dise\u00f1o inicial que finalmente fue simplificado para poder dirimir un empate t\u00e9cnico que existi\u00f3 entre dos obras finalistas. El trabajo ganador de Hevia, destaca a la figura del presidente con una bandera chilena flameando y figuras geom\u00e9tricas.[1]\u200b\nEl proyecto tuvo un coste de 120 000 USD, los cuales fueron financiados por la Fundaci\u00f3n Salvador Allende y la Municipalidad de Santiago. La escultura demor\u00f3 cerca de un a\u00f1o y medio para ser finalizada.[1]\u200b La erecci\u00f3n de la estatua se realiz\u00f3 en la esquina noroeste de la intersecci\u00f3n de las calles Morand\u00e9 con Moneda.[6]\u200b\nLa inauguraci\u00f3n se realiz\u00f3 el 26 de junio de 2000,[7]\u200b coincidente con el natalicio de Allende, y cont\u00f3 con la presencia del presidente de la rep\u00fablica Ricardo Lagos, quien devel\u00f3 la estatua, y aproximadamente 300 invitados. El evento cont\u00f3 con incidentes.[8]\u200b\nDesde su inauguraci\u00f3n, se realizan actividades de conmemoraci\u00f3n del golpe de Estado del 11 de septiembre de 1973, evento donde muri\u00f3 Salvador Allende.[9]\u200b[10]\u200b El 11 de marzo de 2022, Gabriel Boric rindi\u00f3 honores ante la estatua antes de ingresar al Palacio de La Moneda por primera vez como presidente de Chile.[11]\u200b[12]\u200b\n\n\n## Caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas La estatua se compone de tres secciones, la estatua de bronce, el pedestal de piedra y una placa descriptiva. En conjunto la escultura mide 6,5 metros.[5]\u200b \nLa estatua tom\u00f3 cerca de un a\u00f1o y medio para ser finalizada. Es una escultura en bronce para la cual se utilizaron 1,5 toneladas de arcilla y 980 kilogramos de yeso para realizar el molde. Despu\u00e9s del negativo, la fundici\u00f3n del bronce para el positivo tuvo un espesor de 15 mil\u00edmetros, y para reforzar la estructura, se incorporaron barras de hierro de 2,54 cm de di\u00e1metro. El peso total de la escultura es de 1.480 kilogramos.[1]\u200b La escultura representa a la figura de Salvador Allende siendo cubierto hasta la cadera con la bandera flameante de Chile. La estatua mide cerca de 3 metros de altura. La base de piedra tambi\u00e9n tiene 3 metros de altura.[1]\u200b \nLa placa contiene el texto:\n\n \n\nPara emplazar la estatua en su actual lugar, se tuvo que demoler uno de los cuatro faros-puertos que decoraban las esquinas de la plaza de la constituci\u00f3n.[13]\u200b\n\n\n## Controversias En 2017, el en ese entonces candidato a la presidencia Jos\u00e9 Antonio Kast, propuso como medida remover la estatua desde su actual ubicaci\u00f3n.[14]\u200b\nEl 26 de junio de 2018, el senador Iv\u00e1n Moreira se\u00f1al\u00f3 que en frente de la estatua de Allende deber\u00eda erigirse una estatua de Augusto Pinochet.[15]\u200b[16]\u200b\n\n\n## Referencias \n\n## Enlaces externos  Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre Monumento a Salvador Allende.", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e3/Salvador_Allende_in_Santiago_%284410013219%29.jpg"], "near": [], "lat": -70.6534521, "lon": -33.4420106, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Monumento%20al%20Presidente%20Salvador%20Allende%20S%2FN.%2C%20Morand%C3%A9%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4420106,-70.6534521&endname=Monumento%20al%20Presidente%20Salvador%20Allende", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=H4ubSTbctL4w"}
    
    placeMap["-334542326--706674112-museo_de_la_solidaridad_salvador_allende"] = {"title": "Museo%20de%20la%20Solidaridad%20Salvador%20Allende", "summary": "# Museo de la Solidaridad Salvador Allende\n---\n\nThe Museum of Solidarity Salvador Allende (MSSA) (Spanish: Museo de la Solidaridad Salvador Allende) is a contemporary art museum located in Santiago, Chile, named after Salvador Allende, president of Chile between 1970 and 1973.\n\n\n## History \n## Museum of Solidarity (1971-1973) =In 1971, Spanish art critic Jos\u00e9 Mar\u00eda Moreno Galv\u00e1n proposed the creation of an art museum in support of the government of the Unidad Popular. After the project was approved by Salvador Allende himself, the Comit\u00e9 Internacional de Solidaridad Art\u00edstica con Chile (CISAC) (International Committee of Artistic Solidarity with Chile) was formed, bringing together national and international intellectuals such as the Brazilian intellectual M\u00e1rio Pedrosa and the Italian Carlo Levi.\nAllende call to artists worldwide through an open letter, and as a result of CISAC's efforts, artworks began to arrive promptly from different parts of the world between 1972 and 1973, totaling 650 artistic pieces, including paintings, prints, sculptures, drawings, tapestries, and photographs. Artists like Joan Mir\u00f3, Roberto Matta, Lygia Clark, and Frank Stella sent their contributions during this period.\nThe Museum of Solidarity was officially inaugurated on May 17, 1972, by President Allende with an exhibition at the Museum of Contemporary Art of the University of Chile. However, it did not manage to have its own physical space nor did it have a legal entity, being managed by the Institute of Latin American Art of the University of Chile.\nAfter the coup d'\u00e9tat on September 11, 1973, the museum was closed, its managers suffered exile, and part of the collection was lost. Some pieces were stored in the Santiago Museum of Contemporary Art, while others ended up at the National Museum of Fine Arts.\n\n## International Museum of Resistance Salvador Allende (1975-1990) =The project started up again in Havana and Paris, with the name Museo Internacional de la Resistencia Salvador Allende (MIRSA, International Museum of Resistance Salvador Allende), under the leadership of Miria Contreras, President Allende's former assistant, in collaboration with the museum founders. Exiled artists including Jos\u00e9 Balmes, Pedro Miras, and Carmen Waugh, continued to call for donations of artworks to support resistance in Chile, organizing exhibitions that denounced human rights violations throughout Europe.\".\n\n## Museum of Solidarity Salvador Allende (1990-) =With the return to democracy in Chile, the Salvador Allende Foundation began the recovery of works from the collection in 1990. In September 1991, the Museum of Solidarity was reopened at the National Museum of Fine Arts at the same time that the Solidarity Collection was transferred from the museum to the national state.\nIn 1992, the Chilean state loaned the collection works to the Salvador Allende Foundation. Since 2005, the Arte y Solidaridad Foundation has been responsible for managing, disseminating, researching, and activating its collection and historical archive, and the Museum of Solidarity was moved to the Heiremans Palace in the Republic neighborhood of Santiago.\nOn December 10, 2023, the museum received 18 works from the Museum of Contemporary Art of Villafam\u00e9s (MACVAC) in Spain, which had been stored in that country for over 30 years.\n\n\n## Building The museum is housed in the Palacio Heiremans, which was constructed in 1925 for Belgian entrepreneur Amadeo Heiremans Vaerman. During the Military dictatorship of Augusto Pinochet, the building works as a detention center and a listening station of the DINA. It is located in the Rep\u00fablica neighborhood.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/56/Museo_de_la_Solidaridad_Salvador_Allende_en_2024_10.jpg"], "near": [], "lat": -70.6674112, "lon": -33.4542326, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Museo%20de%20la%20Solidaridad%20Salvador%20Allende%20Rep%C3%BAblica%20475%2C%208370269%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4542326,-70.6674112&endname=Museo%20de%20la%20Solidaridad%20Salvador%20Allende", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG"}
    
    placeMap["-334176636--706500999-cementerio_general"] = {"title": "Cementerio%20General", "summary": "# Cementerio General de Santiago\n---\n\nEl Cementerio General de Santiago, se ubica en la comuna de Recoleta.[1]\u200b Cuenta con 86 hect\u00e1reas, donde se encuentran cerca de dos millones de personas sepultadas.[2]\u200b[3]\u200b Est\u00e1 ubicado en el pol\u00edgono conformado por las calles M\u00e9xico (norte), Av. Recoleta (oriente), La Uni\u00f3n (sur-oriente), Av. Profesor Za\u00f1artu (sur) y San Jos\u00e9 (occidente). El Cementerio General es administrado por la Municipalidad de Recoleta. En este cementerio yacen casi todos los directores supremos y presidentes de la Rep\u00fablica, as\u00ed como la mayor\u00eda de los personajes m\u00e1s relevantes de la historia de Chile.[3]\u200b\n\n\n## Historia El cementerio fue inaugurado el 9 de diciembre de 1821 por Bernardo O\u2019Higgins. La construcci\u00f3n del cementerio fue posible gracias a la cesi\u00f3n de los derechos de extracci\u00f3n de hielo para las helader\u00edas. Originalmente no se pod\u00edan enterrar a los protestantes, llamados entonces \u00abdisidentes\u00bb, y reci\u00e9n en 1854 se cre\u00f3 el Patio de los Disidentes N.\u00ba 1. El decreto de cementerios de 1871 estableci\u00f3 la sepultura sin distinci\u00f3n de credo en un espacio debidamente separado para los disidentes y permiti\u00f3 la creaci\u00f3n de cementerios laicos con fondos fiscales o municipales que deb\u00edan ser administrados por el Estado o el municipio.[2]\u200b\nEl 2 de agosto de 1883, se promulg\u00f3 la ley de cementerios civiles (como parte de las leyes laicas) bajo la presidencia de Domingo Santa Mar\u00eda Gonz\u00e1lez. Estableci\u00f3 la administraci\u00f3n de los cementerios p\u00fablicos por el Estado o municipio y fue retirada cualquier administraci\u00f3n eclesi\u00e1stica, la no discriminaci\u00f3n en la sepultura de los difuntos y prohibi\u00f3 el entierro en los terrenos de las iglesias. La autoridad eclesi\u00e1stica cre\u00f3 el Cementerio Cat\u00f3lico de Santiago en 1883 y lo clausur\u00f3 ese mismo a\u00f1o. Fue reabierto en 1890.\n\n\n## Arquitectura y entorno \nSe destaca de \u00e9l su riqueza en arquitectura con mausoleos de estilo egipcio, griego, mesoamericano, g\u00f3tico, morisco, etc. adem\u00e1s de esculturas, vitrales y jardines que hacen del Cementerio un patrimonio cultural de gran valor.[3]\u200b\nEstructuras de importancia son el Mausoleo Hist\u00f3rico de Chile, el Memorial del Detenido Desaparecido y del Ejecutado Pol\u00edtico y el Memorial por la Diversidad de Chile, inaugurados en 1994.[3]\u200b\nAl interior del Cementerio General se encuentran ubicados el Cementerio Parque Las Encinas, y en los alrededores, el Cementerio Cat\u00f3lico y el Cementerio Israelita de Santiago. La estaci\u00f3n de Metro Cementerios se encuentra ubicada frente a la entrada de Avenida Recoleta.[3]\u200b\nCuenta con un mausoleo circense, \u00fanico en el mundo, donde descansan los restos de artistas circenses chilenos desde 1942. Actualmente est\u00e1 dise\u00f1ado bajo una gran carpa de circo luego de las remodelaciones de 2012.\nAdem\u00e1s cuenta con un Mausoleo Trans, \u00fanico en Latinoam\u00e9rica, iniciativa que surge por parte de Traves Chile en 2013 y se concreta en 2018, destinada a personas transg\u00e9neros.[4]\u200b\nEn diciembre de 2021 se inaugur\u00f3 el Mausoleo Memorial Dignidad, destinado a resguardar los restos de 372 personas en situaci\u00f3n de calle, sin acompa\u00f1amiento familiar o sin protecci\u00f3n institucional, al momento de su fallecimiento. La obra fue una iniciativa de Fundaci\u00f3n Gente de la Calle y estuvo a cargo de los arquitectos Diego Grass, Thomas Batzenschlager y Jos\u00e9 Hassi.\n\n\n## Hitos y personajes ilustres En el cementerio se encuentran el Monumento de Bernardo O\u2019Higgins y el monumento de los Detenidos Desaparecidos. Sus construcciones de variados estilos, esculturas, vitrales y amplias avenidas arboladas tienen un reconocido valor arquitect\u00f3nico. \nAl recorrer el Cementerio se puede visitar las sepulturas de algunos expresidentes como Jos\u00e9 Santiago Portales, Manuel Bulnes, Jos\u00e9 Manuel Balmaceda, Pedro Montt, Eduardo Frei Montalva, Salvador Allende y Patricio Aylwin,[5]\u200b como tambi\u00e9n a numerosos personajes chilenos relevantes de la pol\u00edtica, las ciencias y las artes.\n\n\n## Galer\u00eda de fotos \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n## Referencias \n\n## Bibliograf\u00eda Le\u00f3n Le\u00f3n, Marco Antonio. 1997. Sepultura sagrada, tumba profana. Los espacios de la muerte en Santiago de Chile, 1883-1932. DIBAM. Santiago. Copia PDF en Memoria Chilena\n\n\n## Enlaces externos  Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre Cementerio General de Santiago.\nSitio web del Cementerio General de Santiago\n\nCementerio General de Santiago en X (antes Twitter)\nLos cementerios en el siglo XIX en Memoria Chilena.\nGobernantes de Chile sepultados en el Cementerio General\nTour Virtual en 360\u00b0 del Cementerio General de Santiago Flip360\nLa Ciudad de los Muertos (art\u00edculo)\nEl Pante\u00f3n de los Presidentes de Chile en YouTube", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/db/Acceso_Cementerio_General.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Angel_sin_cabeza_03.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3d/Cementerio_General_de_Santiago%2C_Chile_-_General_Cemetery.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fd/Cementerio_General_fachada.jpg"], "near": [], "lat": -70.6500999, "lon": -33.4176636, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cementerio%20General%20Prof.%20Za%C3%B1artu%20951%2C%20Recoleta%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4176636,-70.6500999&endname=Cementerio%20General", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=E0wyttlFNGBM"}
    
    placeMap["-334369513--706344368-plaza_de_la_dignidad"] = {"title": "Plaza%20de%20la%20Dignidad", "summary": "# Plaza Baquedano\n---\n\nPlaza Baquedano, commonly known as Plaza Italia, is a major landmark in Santiago, Chile.\nThe plaza was inaugurated in 1928, being crowned by a monument made by Chilean sculptor Virg\u00ednio Arias and featuring General Manuel Baquedano, giving the current name to the urban landmark. It is located where formerly the Mapocho River used to fork. The oval-shaped plaza is the focal point of celebrations and riots in the city. The area also serves as a hub for Santiago's street network. Some of the main streets of Santiago intersect in the area, including Providencia Avenue, Libertador General Bernardo O'Higgins Avenue (best known as Alameda) and Vicu\u00f1a Mackenna Avenue. A tunnel entrance to the Costanera Norte Highway is close to Plaza Baquedano. Parque Forestal, Balmaceda Park and Bustamante Park converge here.\n\n\n## History It was established in 1875 as Plaza La Serena and adopted its current name in 1928 to honor Manuel Baquedano. It was originally a traffic circle but its geometric design and functionality have changed since then.\nBaquedano metro station is named after Plaza Baquedano.\nIn the context of the 2019\u20132021 protests, the protesters dubbed the square as Plaza de la Dignidad (Dignity Square).\nOn March 12, 2021, the four-ton statue of General Baquedano was removed to be restored by the National Council of Monuments, after continuous acts of vandalism by protesters. Attempts to burn and tear down the statue were made on March 5 and 8 respectively, ultimately prompting the authorities to make the decision.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/01/Baquedano_desde_Telef%C3%B3nica.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6d/La_Revoluci%C3%B3n_ser%C3%A1_Feminista_o_no_ser%C3%A1.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/91/Plaza_Baquedano_en_1938.JPG"], "near": [], "lat": -70.6344368, "lon": -33.4369513, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Plaza%20de%20la%20Dignidad%20Plaza%20Baquedano%20-%20Pl.%20Baquedano%2C%20H978%2B66%2C%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4369513,-70.6344368&endname=Plaza%20de%20la%20Dignidad", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=nxVWmOWM0rag"}
    
    placeMap["-334542326--706674112-museo_salvador_allende"] = {"title": "Museo%20Salvador%20Allende", "summary": "# Museo de la Solidaridad Salvador Allende\n---\n\nThe Museum of Solidarity Salvador Allende (MSSA) (Spanish: Museo de la Solidaridad Salvador Allende) is a contemporary art museum located in Santiago, Chile, named after Salvador Allende, president of Chile between 1970 and 1973.\n\n\n## History \n## Museum of Solidarity (1971-1973) =In 1971, Spanish art critic Jos\u00e9 Mar\u00eda Moreno Galv\u00e1n proposed the creation of an art museum in support of the government of the Unidad Popular. After the project was approved by Salvador Allende himself, the Comit\u00e9 Internacional de Solidaridad Art\u00edstica con Chile (CISAC) (International Committee of Artistic Solidarity with Chile) was formed, bringing together national and international intellectuals such as the Brazilian intellectual M\u00e1rio Pedrosa and the Italian Carlo Levi.\nAllende call to artists worldwide through an open letter, and as a result of CISAC's efforts, artworks began to arrive promptly from different parts of the world between 1972 and 1973, totaling 650 artistic pieces, including paintings, prints, sculptures, drawings, tapestries, and photographs. Artists like Joan Mir\u00f3, Roberto Matta, Lygia Clark, and Frank Stella sent their contributions during this period.\nThe Museum of Solidarity was officially inaugurated on May 17, 1972, by President Allende with an exhibition at the Museum of Contemporary Art of the University of Chile. However, it did not manage to have its own physical space nor did it have a legal entity, being managed by the Institute of Latin American Art of the University of Chile.\nAfter the coup d'\u00e9tat on September 11, 1973, the museum was closed, its managers suffered exile, and part of the collection was lost. Some pieces were stored in the Santiago Museum of Contemporary Art, while others ended up at the National Museum of Fine Arts.\n\n## International Museum of Resistance Salvador Allende (1975-1990) =The project started up again in Havana and Paris, with the name Museo Internacional de la Resistencia Salvador Allende (MIRSA, International Museum of Resistance Salvador Allende), under the leadership of Miria Contreras, President Allende's former assistant, in collaboration with the museum founders. Exiled artists including Jos\u00e9 Balmes, Pedro Miras, and Carmen Waugh, continued to call for donations of artworks to support resistance in Chile, organizing exhibitions that denounced human rights violations throughout Europe.\".\n\n## Museum of Solidarity Salvador Allende (1990-) =With the return to democracy in Chile, the Salvador Allende Foundation began the recovery of works from the collection in 1990. In September 1991, the Museum of Solidarity was reopened at the National Museum of Fine Arts at the same time that the Solidarity Collection was transferred from the museum to the national state.\nIn 1992, the Chilean state loaned the collection works to the Salvador Allende Foundation. Since 2005, the Arte y Solidaridad Foundation has been responsible for managing, disseminating, researching, and activating its collection and historical archive, and the Museum of Solidarity was moved to the Heiremans Palace in the Republic neighborhood of Santiago.\nOn December 10, 2023, the museum received 18 works from the Museum of Contemporary Art of Villafam\u00e9s (MACVAC) in Spain, which had been stored in that country for over 30 years.\n\n\n## Building The museum is housed in the Palacio Heiremans, which was constructed in 1925 for Belgian entrepreneur Amadeo Heiremans Vaerman. During the Military dictatorship of Augusto Pinochet, the building works as a detention center and a listening station of the DINA. It is located in the Rep\u00fablica neighborhood.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/56/Museo_de_la_Solidaridad_Salvador_Allende_en_2024_10.jpg"], "near": [], "lat": -70.6674112, "lon": -33.4542326, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Museo%20Salvador%20Allende%20Rep%C3%BAblica%20475%2C%208370269%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4542326,-70.6674112&endname=Museo%20Salvador%20Allende", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG"}
    
    placeMap["-3304253--7162638-cerro_concepcion"] = {"title": "Cerro%20Concepci%C3%B3n", "summary": "# Cerro Concepci\u00f3n\n---\n\nEl cerro Concepci\u00f3n es un conocido barrio tur\u00edstico del puerto chileno de Valpara\u00edso. Es conocido por su patrimonio arquitect\u00f3nico y su rica historia, razones que impulsaron a la Unesco a decretar la ciudad como Patrimonio de la Humanidad.[1]\u200b\nEl cerro sirvi\u00f3 como fortaleza durante la Colonia y comenz\u00f3 a poblarse exhaustivamente tras la Independencia. En la segunda mitad del siglo XIX y principios del siglo XX el barrio adquirir\u00eda notoriedad como uno de los barrios m\u00e1s selectos del Puerto, raz\u00f3n por la que inmigrantes brit\u00e1nicos, alemanes y yugoslavos edificar\u00edan aqu\u00ed sus palacios y casas. Con el declive econ\u00f3mico de Valpara\u00edso a mediados del siglo XX, estas colonias europeas comenzaron a emigrar y los chilenos ocupar\u00edan su lugar como pobladores del cerro. Es en este periodo que el puerto gan\u00f3 \u00aben nost\u00e1lgica belleza lo que perdi\u00f3 en poder\u00edo econ\u00f3mico\u00bb y en este proceso el cerro cumpli\u00f3 un rol central.[1]\u200b\n\n\n## Anteriores nombres y sus or\u00edgenes El primer nombre que recibi\u00f3 la zona fue \u00abcerro del Cabo\u00bb debido a la prominencia rocosa sobre el mar que era el cerro en tiempos de la Colonia, mucho antes de que se le ganara terreno al mar; el nombre hac\u00eda referencia al Cabo de Hornos, esto debido a la peligrosidad que representaba para los nav\u00edos de la Corona Hisp\u00e1nica en las tempestades y temporales que azotaban a esta zona del Pac\u00edfico Sur en invierno, cuando Valpara\u00edso carec\u00eda de obras de abrigo como espigones, escollones y malecones. La l\u00ednea donde chocaba el mar contra el cerro puede ser ubicada hoy donde se encuentra el edificio de El Mercurio. \n\nOtro nombre que recibi\u00f3 fue el de \u00abcerro del Chivato\u00bb,[2]\u200b una bestia infernal que supuestamente habitaba una cueva a los pies del cerro, la que por aquel entonces daba al mar. Sin embargo, se cree que esta leyenda fue importada por marineros, acostumbrados a crear historias tenebrosas sobre puertos peligrosos, esto se sustenta en la presencia de mitos similares en puertos de la ruta marina entre Valpara\u00edso y Europa. Lo que s\u00ed es cierto es que la cueva era temida de mucho antes de la llegada de los espa\u00f1oles a la zona. De acuerdo a una cita de V\u00edctor Rojas Far\u00edas, estudioso del mundo m\u00edtico porte\u00f1o: Los ind\u00edgenas, que est\u00e1n siendo cristianizados, han confesado que esa cueva es temida desde hace mucho antes. Y los cristianos advierten que a su alrededor no aparecen sobrevivientes de los naufragios, ni se acumulan \u2014cuando est\u00e1 la marea baja\u2014 cad\u00e1veres de lobos marinos, aveces y peces extra\u00f1os que siempre est\u00e1n llegando a las orillas; porque la bah\u00eda hierve de vida y \u2014donde hay vida\u2014 hay muerte. Mucha muerte...[1]\u200b El cerro recibi\u00f3 su nombre por el castillo de la Concepci\u00f3n, una fortaleza construida por los espa\u00f1oles en 1678 para proteger la zona de incursiones piratas y corsarias. El castillo estaba guarnecido por cincuenta soldados y artilleros; se encontraba ubicado en una zona alejada de la poblaci\u00f3n de Valpara\u00edso de aquella \u00e9poca, dada su naturaleza defensiva. Con el tiempo, este castillo perdi\u00f3 importancia en pos del Castillo de San Jos\u00e9, construido en la Cerro Cordillera. Sin embargo, el castillo termin\u00f3 por cimentar el nombre del cerro.  El castillo de la Concepci\u00f3n se encuentra, en la actualidad, en el lugar donde est\u00e1 el Hotel Brighton en el Paseo Mirador Atkinson.\nDurante la belle \u00e9poque de la zona, el cerro fue conocido como Mount Pleasant figurando, incluso, avisos de venta de casas y challets con este nombre en el diario El Mercurio.\n\n\n## Historia Despu\u00e9s del saqueo de Panam\u00e1 la Vieja \u2014ciudad que exist\u00eda cerca de la actual Ciudad de Panam\u00e1 hasta su destrucci\u00f3n por parte del corsario Henry Morgan en 1671\u2014, el virrey del Per\u00fa, Pedro Antonio Fern\u00e1ndez de Castro, orden\u00f3 al gobernador de Chile, Juan Henr\u00edquez de Villalobos, construir en Valpara\u00edso \u00abuno o m\u00e1s fuertes y yo le envi\u00f3 para su defensa ocho ca\u00f1ones\u00bb con el objetivo de prevenir posibles ataques futuros.[3]\u200b\nSin embargo, la pobreza del reino y las prioridades urgentes que deb\u00edan abordarse, dificultaron el avance en la construcci\u00f3n de dichas fortificaciones. Por lo tanto, en 1674, bajo el mandato del virrey Baltasar de la Cueva y Enr\u00edquez de Cabrera, se autoriz\u00f3 al gobernador para utilizar el producto del impuesto del almojarifazgo durante dos a\u00f1os para la construcci\u00f3n del castillo. \u00c9ste fue colocado en una posici\u00f3n elevada que dominaba la bah\u00eda desde el sur y recibi\u00f3 el nombre de castillo de la Concepci\u00f3n.[4]\u200b\nEl historiador Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna defin\u00eda al Valpara\u00edso colonial como \u00abuna aldea de frailes y ca\u00f1ones\u00bb. Esto aplicaba, en efecto, al cerro Concepci\u00f3n. Apenas poblado por el castillo y un pu\u00f1ado de monjes, de hecho, hasta 1724 el cerro fue propiedad de la Orden de San Agust\u00edn, a\u00f1o en que el cerro fue vendido al capit\u00e1n Luis Garc\u00eda Venegas. \nNo ser\u00eda hasta bien entrado el siglo XIX y, ya con la Independencia superada, que el cerro Concepci\u00f3n se urbanizar\u00eda ni poblar\u00eda adecuadamente. Por aquel entonces se segu\u00eda percibiendo al cerro como un n\u00facleo urbano aparte, alejado del Valpara\u00edso urbano, m\u00e1s cercano al Almendral. Prueba de esto hallamos en la construcci\u00f3n del polvor\u00edn de cerro C\u00e1rcel y los primeros cementerios en cerro Pante\u00f3n erigidos en 1825, ambos proyectos concebidos para las \u201cafueras de Valpara\u00edso\u201d.\nLa primera edificaci\u00f3n civil de la que se tiene constancia en la zona data de 1822. Y perteneci\u00f3 a William Bateman, un comerciante ingl\u00e9s que fue asesinado por su propia servidumbre en su mansi\u00f3n a\u00f1os m\u00e1s tarde.\nFue en 1833 cuando otro comerciante brit\u00e1nico, Josu\u00e9 Waddington, adquiri\u00f3 la zona del cabo y procedi\u00f3 a dinamitar la parte baja, eliminando el pe\u00f1asco, exponiendo la ya renombrada cueva del Chivato y dando inicio a las obras que permitir\u00edan el ensanchamiento de las calles del plan y la expansi\u00f3n de Valpara\u00edso hacia el mar. Es en esta \u00e9poca que se considera que cerro Alegre y Concepci\u00f3n pasaron a ser parte integral de la ciudad.\nEl cerro Concepci\u00f3n es una zona que no puede ser separada de su vecino, el cerro Alegre, debido \u2014entre otras cosas\u2014 a que a partir de 1822, ambas regiones recibieron a miembros de colonias extranjeras, siendo la colonia brit\u00e1nica la primera en asentarse en el cerro Alegre, mientras que en el Concepci\u00f3n fue hogar de una importante comunidad alemana. Estos inmigrantes, atra\u00eddos por el aire fresco, la vista al mar y la tranquilidad de estar alejados del bullicio central, dise\u00f1aron un urbanismo diverso que inclu\u00eda pasajes y miradores, mansiones elegantes y jardines florecidos. Para 1840, estos barrios ofrec\u00edan un entorno europeo con un estilo arquitect\u00f3nico predominantemente ingl\u00e9s. La catedral anglicana de Saint Paul fue construida por los brit\u00e1nicos en 1857, mientras que los alemanes erigieron la iglesia luterana de la Santa Cruz en 1897. \nEn 1856, el alumbrado p\u00fablico fue introducido en Valpara\u00edso y el cerro Concepci\u00f3n recibi\u00f3 quince farolas de gas, los cuales reemplazaron a los antiguos faroles a sebo o parafina. \nSeg\u00fan el censo de 1880, la poblaci\u00f3n de Valpara\u00edso alcanzaba los 100.515 habitantes y, seg\u00fan la carta topogr\u00e1fica de 1884 dirigida por Recaredo Santos Tornero, la subdelegaci\u00f3n n.\u00ba 8, el cerro Concepci\u00f3n, contaba con 4.971 habitantes.\nEn 1883 fue inaugurado el Ascensor Concepci\u00f3n, el m\u00e1s antiguo de los ascensores de la ciudad. \u00c9ste conecta el pasaje El\u00edas, frente al Reloj Turri con el paseo Gervasoni del cerro. Fue declarado Monumento Hist\u00f3rico en 1998. Durante sus primeros a\u00f1os funcionaba con un sistema de contrapesos de agua y calderas a vapor, eventualmente se cambi\u00f3 a un sistema el\u00e9ctrico.\n\n\n## Lugares t\u00edpicos La catedral anglicana Saint Paul es uno de los monumentos m\u00e1s preciados del cerro. Construida por el ingeniero ingl\u00e9s William Lloyd en 1858, fue el primer templo de esta confesi\u00f3n que profesaba la mayor\u00eda de los miembros de la colonia brit\u00e1nica residente. La construcci\u00f3n fue pol\u00e9mica debido a la mayor\u00eda cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, raz\u00f3n por la que no les fue permitido erigir una torre ni tener puerta principal mirando hacia el altar.[5]\u200b En 1897 los alemanes levantaron la iglesia Luterana de Valpara\u00edso, ubicada a un par de cuadras de la anglicana. \nOtro de los atractivos es el ascensor Concepci\u00f3n, inaugurado el 1 de diciembre de 1883, cuyos carros de madera eran accionados por contrapeso, seg\u00fan un sistema hidr\u00e1ulico que operaba mediante estanques de agua, ubicados en ambos lados del recorrido. El ascensor contin\u00faa siendo un medio c\u00f3modo y agradable de subir al Concepci\u00f3n.[6]\u200b \nTambi\u00e9n destacan dentro del cerro los miradores con espectaculares vistas a la bah\u00eda, como los de los paseos Pierre Loty, Atkinson y Gervasoni. El Yugoslavo pr\u00e1cticamente une los cerros Concepci\u00f3n y Alegre, por lo que para subir se puede elegir tambi\u00e9n el ascensor El Peral, que lleva desde la plaza de Justicia hasta el citado paseo, donde en el Palacio Baburizza tiene su sede el Museo Municipal de Bellas Artes.[7]\u200b \nEn el paseo Gervasoni tiene su sede la Casa Mirador Lukas, que es tanto un museo del famoso caricaturista como una sala de exposiciones.[8]\u200b\n\n\n## Referencias \n\n## Enlaces externos  Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre Cerro Concepci\u00f3n.\nCiudadanos del Cerro Concepci\u00f3n.\nIglesia Saint Paul's.\nIglesia Luterana de Valpara\u00edso.", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/10/Cerro_Concepci%C3%B3n%2C_Valpara%C3%ADso_20201102_127.jpg"], "near": [], "lat": -71.62638, "lon": -33.04253, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cerro%20Concepci%C3%B3n%20Cerro%20Concepci%C3%B3n%20-%20Abtao%20675%2C%202370822%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.04253,-71.62638&endname=Cerro%20Concepci%C3%B3n", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0"}
    
    placeMap["-330412166--716267058-paseo_gervasoni"] = {"title": "Paseo%20Gervasoni", "summary": "# Valpara\u00edso\n---\n\nValpara\u00edso (Spanish: [balpa\u027ea\u02c8iso]) is a major city, commune, seaport and naval base facility in Valpara\u00edso Region, Chile.  \nGreater Valpara\u00edso is the second-largest populace in the country, as well as the second-largest city in the Greater Valpara\u00edso metro area (behind Vi\u00f1a del Mar). Valpara\u00edso was named originally for Valpara\u00edso de Arriba, in Castile-La Mancha, Spain. It is located about 120 km (75 mi) northwest of Santiago, by road, and is one of the Pacific Ocean's most important seaports. Valpara\u00edso is the capital of Chile's second most-populated administrative region and has been the  Chilean Navy headquarters since 1817, as well as being the seat of the Chilean National Congress (since 1990). \nValpara\u00edso played an important geopolitical role in the second half of the 19th century when it served as a major stopover for ships traveling between the Atlantic and Pacific oceans via  the Straits of Magellan. The area experienced rapid growth during its golden age as a magnet for European immigrants, when the city was known by international sailors as \"Little San Francisco\" and \"jewel of the Pacific\". Notable acquisitions from this golden age include Latin America's oldest stock exchange, the continent's first volunteer fire department, Chile's first public library, and the oldest Spanish language newspaper in continuous publication in the world, El Mercurio de Valpara\u00edso. In 2003, the historic quarter of Valpara\u00edso was declared a UNESCO World Heritage Site.\nThe twentieth century was unfavorable to Valpara\u00edso, as many wealthy families abandoned the city. The opening of the Panama Canal in 1914, and the associated reduction in ship traffic, dealt a serious blow to the region's shipping- and port-based economy. By the 21st century, the port of San Antonio had surpassed Valpara\u00edso in trade volume (TEU) handled, leading to the questioning of its traditional moniker of Puerto Principal (\"principal port\") of Chile. \nBetween the years of 2000 to 2015, the city experienced a recovery, attracting artists, tourists, and cultural entrepreneurs, who settled after they were attracted by the city's hillside historic districts. Today, many thousands of people visit Valpara\u00edso each month, from Chile and abroad, to enjoy the city's labyrinth of cobbled alleys and colorful buildings. The Port of Valpara\u00edso still continues to be a major distribution center for container traffic, copper, and fruit exports. It also receives growing attention from cruise ships that visit during the South American summer. Most significantly, Valpara\u00edso has transformed itself into a major educational and entertainment hub, with four large traditional universities, and several large vocational colleges. \nWhile the city is well-known for its artisans and bohemian culture, it is also famous as the home of several highly-regarded music festivals and other artistic events. The largest, and arguably most iconic, is the annual Vi\u00f1a Del Mar International Song Festival (often simply called \"Vi\u00f1a\" or \"Vi\u00f1a Del Mar\"). Typically held in March, in a recently-refurbished, 40,000-capacity amphitheater, \"Vi\u00f1a\" is one of the biggest annual economic boosts to the region, as the event usually sells-out completely, and thousands of attendees and workers will travel to and stay in the city and metro area. In addition to showcasing numerous performers of many styles, and awarding various prizes, the internationally-televised and live-streamed festival is typically headlined by superstar musicians, from both the Spanish- and English-speaking worlds.\n\n\n## History \nSome older works starting with Benjam\u00edn Vicu\u00f1a Mackenna (1869) claim that Valpara\u00edso was within the range of the Chango people, but clear evidence for this is lacking.\nThe Bay of Valpara\u00edso's first ethnically identifiable population were Picunche natives, known for their agriculture. Spanish explorers, considered the first European discoverers of Chile, arrived in 1536, aboard the Santiaguillo, a supply ship sent by Diego de Almagro. The Santiaguillo carried men and supplies for Almagro's expedition, under the command of Juan de Saavedra, who named the town after his native village of Valpara\u00edso de Arriba in Cuenca Province, Spain.\n\nDuring Spanish colonial times, Valpara\u00edso remained a small village, with only a few houses and a church. On some occasions she was attacked by English pirates and privateers, such as Francis Drake with his ship Golden Hind in 1578 and later his cousin Richard Hawkins with his ship Dainty in 1594. Drake's sack of Valpara\u00edso gave origin to the legend about Cueva del Pirata.\n\nIn 1810, a wealthy merchant built the first pier in the history of Chile and the first during the colonial era. In its place today, stands the building of El Mercurio de Valpara\u00edso. The ocean then rose to this point. Reclamation of land from the sea moved the coastline five blocks away. Between 1810 and 1830, he built much of the existing port of the city, including much of the land reclamation work that now comprises the city's commercial centre. \nIn 1814, the naval Battle of Valpara\u00edso was fought offshore of the town, between American and British ships involved in the War of 1812. After Chile's independence from Spain (1818), beginning the Republican Era, Valpara\u00edso became the main harbour for the nascent Chilean navy, and opened international trade opportunities that had been formerly limited to Spain and its other colonies.\n\nValpara\u00edso soon became a desired stopover for ships rounding South America via the Straits of Magellan and Cape Horn. It gained particular importance supporting and supplying the California Gold Rush (1848\u20131858). As a major seaport, Valpara\u00edso received immigrants from many European countries, mainly from Britain, Germany, France, Switzerland and Italy. German, French, Italian and English were commonly spoken among its citizens, who founded and published newspapers in these languages.\nValpara\u00edso found maritime competition with Callao (Per\u00fa). Both cities sought to be the dominant port on the Pacific Coast of South America during the period of time known as the High Trade (1880\u20131930). \nThe British community, La Colonia Britanica, prospered in Valpara\u00edso between the 1820s and 1920s. Firms such as Antony Gibbs & Sons, Duncan Fox, and Williamson-Balfour Company were doing business in the town, which had become a significant trading center by 1840, with 166 British ships, out of a total of 287, anchored in its port. The British settled on Cerro Alegre (Mount Pleasant) and Cerro Concepci\u00f3n. The Association of Voluntary Firemen was created in 1851, a telegraph service to Santiago was operating by 1852, and Chile's first telephone service was set up in 1880. The British Hospital was founded in 1897, and the British Arch, Arco Brit\u00e1nico, was erected in 1911. However, by 1895, Italian immigrants exceeded the British, and both the Italians and Germans were in larger numbers by 1907. By 1920, both the Italians and Spanish outnumbered the British, and the primary British community within Chile resided in Santiago. \n\nInternational immigration transformed the local culture from Spanish origins and Amerindian origins, in ways that included the construction of the first non-Catholic cemetery of Chile, the Dissidents' Cemetery. Football (soccer) was introduced to Chile by English immigrants; and the first private Catholic school in Chile, Le Coll\u00e8ge des Sacr\u00e9s C\u0153urs (\"Sacred Hearts College\") and its accompanying Sacred Hearts Church, by French immigrants. Immigrants from Scotland and Germany founded the first private secular schools (The Mackay School and Die Deutsche Schule, respectively). Immigrants formed the first volunteer fire-fighting units (still a volunteer activity in Chile). Their buildings reflected a variety of European styles, making Valpara\u00edso more varied than some other Chilean cities.\nOn 18 August 1906, a major earthquake struck Valpara\u00edso; there was extensive property damage and thousands of deaths. The Chilean doctor, Carlos Van Buren, of U.S. descent, was involved in the medical care of earthquake victims. He later established the Hospital  Carlos Van Buren in 1912.\nThe golden age of Valpara\u00edso's commerce ended after the opening of the Panama Canal in 1914. Shipping shifted to the canal as captains sought to avoid the risks of the Strait of Magellan. The port's use and traffic declined significantly, causing a decline in the city's economy. The opening of the Panama Canal was one of the most critical events in the shaping of Valpara\u00edo's economy. Since the turn of the 21st century, shipping has increased in the last few decades with fruit exports, opening the Chilean economy to world commerce, and larger-scale, Post-Panamax ships that do not fit the Panama Canal.\n\n## 19th century On 28 March 1814, the USS Essex was defeated by British frigates Phoebe and Cherub during the War of 1812, leading to the deaths of 58 US Marines. Captain David Porter, a survivor of this attack, would retire to Portersville, Indiana, and request changing the name to Valparaiso, commemorating the only naval battle he ever lost. By 2 August 1820, the Liberating Expedition of Peru sailed from Valpara\u00edso.\nAt 10:30 pm on the evening of 19 November 1822, Valpara\u00edso experienced a violent earthquake that left the city in ruins; of the 16,000 residents, casualties included at least 66 adults and 12 children, as well as 110 people wounded. The next day, a meteor trail was visible from Quillota to Valpara\u00edso, seen as a religious experience for much of the population.\nIn 1826, the Royal Navy Great Britain established a South America Station in Valpara\u00edso to maintain British naval interest in the region. It would remain until 1837, when it was relocated to Esquimalt, British Columbia. 12 September 1827 saw the establishment of El Mercurio de Valpara\u00edso, the oldest circulating newspaper in the Spanish language worldwide.\nIn May 1828, a constitutional convention began regular meetings in the church of San Francisco. By August 9, the Constitution of the Republic of Chile was fully drafted and disseminated.\nOn 6 June 1837, Minister Diego Portales was shot at the port outside of Baron Hill on suspicion of promoting conspirators who opposed the Peru-Bolivian Confederation, considered a turning point of Chilean public opinion and the purpose of the war.\nBy 1851, the first fire brigade in the country was formed. The next year potable running water became available, as well as the first telegraph service in Latin America, between the city and Santiago. It would be another four years before streetlights, with 700 gas lanterns, were installed. In 1861 the first tram company was formed, mostly using horses or mules to draw them, and fully established over the next few years.\nIn 1852, British shipping company Williamson, Balfour & C\u00eda was established in Valpara\u00edso to handle trade in the region. \nTaking advantage of the total lack of defenses, a Spanish fleet commanded by Casto M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez bombarded the city during the Chincha Islands War in 1866. Chilean merchant ships were sunk, except for those vessels whose captains hoisted foreign flags.\nA merger of the National Steamship Company and Chilean Steamship Company, the South American Steamship Company was created as a national response to the increasing dominance of the Pacific Steam Navigation Company in 1872. In 1880 the Chilean Telephone Company was formed by Americans Joseph Husbands, Peter MacKellar, James Martin, and the US consul Lucius Foot, the first official telephone company in the country. Three years later on the first of December, Concepci\u00f3n funicular opened, the first of many hydraulic systems. After the country's independence and its consequent openness to international trade, Valpara\u00edso became an important port of call on trade routes through the Eastern Pacific. Many immigrants settled there, mostly from Europe and North America, who helped include Valpara\u00edso and Chile in the Industrial Revolution sweeping other parts of the world. This created a different city with civil, financial, commercial and industrial institutions, many of which still exist today.\nAll this resulted in a population increases. The city reached more than 160,000 inhabitants in the late nineteenth century, making it necessary to use the steep hills for more houses, mansions and even cemeteries. The lack of available land caused the city authorities and developers to reclaim low lying tidal marshland (polders) upon which to build administrative, commercial and industrial infrastructure.\n\n## 20th century The twentieth century began with the first big protest of dockworkers, Chile on 15 April 1903, due to complaints by dockers about their excessive working hours and demands for higher wages, requests that were ignored by employers, creating a tense situation that led to serious violence on 12 May. There were protests and the burning of the CSAV offices and several people were shot and killed. All this prompted intervention by the state. This protest was important for the future of Trade Unionism in the country.\nThat same year, electric trams were introduced.\nThe 1906 Valpara\u00edso earthquake caused severe damage throughout the city on 16 August, which was at that time the heart of the Chilean economy. The damage was valued at hundreds of millions of pesos of the time, and human victims were counted at 3,000 dead and over 20,000 injured. After the removal of the debris, reconstruction work began. This included the widening of streets, culverting and covering streams, (Jaime and Delicias \u2013 creating the avenues Francia and Argentina respectively). The main street of the city (Pedro Montt) was laid and Plaza O'Higgins was created; a hill was removed to allow the passage of Colon Street. The damaged Edwards mansion was demolished and in its place, the present Cathedral of Valpara\u00edso was built and, among many other works, this gave shape to the Almendral Valpara\u00edso area.\nIn 1910, the port expansion work of the city, which ended in 1930, began. A long breakwater was built, along with piers and docking terminals.\nThe Imperial German East Asia Squadron engaged the British West Indies Squadron on 1 November 1914 at the Battle of Coronel off the coast of Valparaiso, sinking two British cruisers. After the battle the East Asia Squadron stayed in Valparaiso Harbor before continuing to the Falklands.\n\n## 21st century Chile's legislature along with other institutions of national importance like the National Customs Service, the National Fish and Aquaculture Ministry, the Ministry of Culture and the Barracks General of the Chilean Navy are sited in the city. In addition to the capital of the Valpara\u00edso Region hosts the Regional Administration and government.\nIn 2003, Valpara\u00edso became an UNESCO World Heritage Centre. This title was awarded to Valparaiso for its unique urban form, as well as its clear maintained historical background as a colorful port city. In becoming a World Heritage Center, Valpara\u00edso is tasked with maintaining its cultural heritage, through the maintenance of its historic infrastructure, like its Ascensores.\nOn 13 April 2014, a huge brush fire burned out of control, destroying 2,800 homes and killing 16 people, forcing President Michelle Bachelet to declare it a disaster zone.\nIn early February 2024, a huge brush fire burned through Valparaiso and central Chile, killing at least 131 people.\n\n\n## Geography \nValpara\u00edso is located in central Chile, 120 km (75 mi) to the north west of the capital Santiago. Valpara\u00edso, like most of Chile, is vulnerable to earthquakes. Before the earthquake of February 27, 2010, which measured 8.8 on the moment magnitude scale, the last catastrophic earthquake to strike Valpara\u00edso devastated the city in August 1906, killing nearly 3,000 people. Other significant earthquakes to affect the city were the 1730 Valpara\u00edso earthquake and the 1985 Algarrobo earthquake.\n\n## Geology =Because of Valpara\u00edso's proximity to the Peru\u2013Chile Trench, the city is vulnerable to earthquakes. The Peru\u2013Chile Trench stores large amounts of energy for a very long time and sometimes ruptures after short intervals in a violent earthquake.\n\n## Climate =Valpara\u00edso has a very mild Mediterranean climate (K\u00f6ppen Csb). The summer is essentially dry, but the city is affected by fogs from the Humboldt Current during most of the year. In the winter, rainfall can occasionally be extremely heavy when a powerful frontal system crosses central Chile, but frequency of such rains varies greatly from year to year. Monthly average temperatures vary just around 6\u00b0C between the coolest and the warmest month, from 17 \u00b0C (63 \u00b0F) in January to 11.4 \u00b0C (52.5 \u00b0F) in July. Snowfall occurs rarely in the highest parts of the city. In winter, strong winds can lead to wind chill temperatures below freezing.\n\n\n## Cityscape \nNicknamed \"The Jewel of the Pacific\", Valpara\u00edso was declared a world heritage site based upon its improvised urban design and unique architecture. In 1996, the World Monuments Fund declared Valpara\u00edso's unusual system of funicular lifts (steeply inclined carriages) one of the world's 100 most endangered historical treasures. In 1998, grassroots activists convinced the Chilean government and local authorities to apply for UNESCO world heritage status for Valpara\u00edso. Valpara\u00edso was declared a World Heritage Site in 2003. Built upon dozens of steep hillsides overlooking the Pacific Ocean, Valpara\u00edso has a labyrinth of streets and cobblestone alleyways, embodying a rich architectural and cultural legacy. Valpara\u00edso is protected as a UNESCO World Heritage Site.\nSince its status as a World Heritage Site, Valpara\u00edso has made several changes to its urban fabric in the process of maintaining its cultural heritage.\nLandmarks include:\n\nIglesia de la Matriz\nPlaza An\u00edbal Pinto\nPlaza Sotomayor including the Edificio Armada de Chile\nEdificio Luis Cousi\u00f1o\nCourthouse\n16 remaining funiculars (called ascensores): 15 public (national monuments) and 1 private (which belongs to \"Hospital Carlos Van Buren\").\nThe Concepcion and Alegre historical district\nThe Bellavista hill, which has the \"Museo a Cielo Abierto\" or \"open air museum\"\nMonument to Admiral Lord Thomas Alexander Cochrane, 10th Earl of Dundonald\nMonument to Manuel Blanco Encalada, first Chilean President\nCapilla del Carmen\nCemeteries on Pante\u00f3n Hill \u2013 Cemetery Number One (Catholic) and Dissidents Cemetery (Protestant)\n=", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/79/Arco_Brit%C3%A1nico.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4e/Ascensor_Artilleria_Valpara%C3%ADso.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/32/Ascensor_Artiller%C3%ADa.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/90/Ascensor_Conception-_Built_in_1883.jpg"], "near": [], "lat": -71.6267058, "lon": -33.0412166, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Paseo%20Gervasoni%20P.%C2%BA%20Gervasoni%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0412166,-71.6267058&endname=Paseo%20Gervasoni", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0"}
    
    placeMap["-330431013--716279286-cerro_alegre"] = {"title": "Cerro%20Alegre", "summary": "# Cerro Alegre\n---\n\nCerro Alegre es un barrio de la ciudad de Valpara\u00edso, Chile y se encuentra sobre el centro pol\u00edtico y financiero de la ciudad. Su nombre se debe a los bellos jardines que adornaban las casas del sector, que en el siglo XIX estaba habitado principalmente por inmigrantes ingleses. \nFormula una unidad geogr\u00e1fica y cultural con el vecino Cerro Concepci\u00f3n. Cerro Alegre es barrio de un conjunto de sitios atractivos, como restaurantes, miradores, hoteles de lujo, hostales y otros alojamientos m\u00e1s tradicionales. \n\n\n## Geograf\u00eda El barrio de Cerro Alegre est\u00e1 comprendido por las calles Almirante Montt y Jos\u00e9 Tom\u00e1s Ramos en sus extremos laterales, Calle Prat en su extremo inferior y calle Carlos Pezoa Veliz en su extremo superior. Limita con los barrios Puerto y Cerro Cordillera hacia el norte, Financiero y el centro de Valpara\u00edso hacia el este, Cerro C\u00e1rcel hacia el sur y Playa Ancha Alto hacia el oeste.\nTiene una superficie de unos 0,7 km\u00b2 y una poblaci\u00f3n de 6 124 habitantes seg\u00fan el censo del 2017. Su densidad de poblaci\u00f3n es de 15 310 habitantes/km\u00b2.\n\n\n## Historia Distinguidos capitanes de la conquista fueron los primeros habitantes del cerro Alegre, cuyos terrenos correspond\u00edan a una de las mercedes otorgadas por Pedro de Valdivia a oficiales que encabezaban las tropas en las diferentes campa\u00f1as. Los capitanes Juan Rodrigo de Guzm\u00e1n y Nicol\u00e1s Octavio fueron los primeros espa\u00f1oles en instalarse en el cerro. En 1672, ambos donaron sus terrenos a la orden de los agustinos; medio siglo despu\u00e9s, en 1724, el prior Miguel Arru\u00e9 los vendi\u00f3 nuevamente a un militar, al capit\u00e1n Luis Garc\u00eda Venegas.[1]\u200b\nEn 1822,el comerciante William Bateman construy\u00f3 la primera casa y un camino para subir. Le sigui\u00f3 John Martin, tambi\u00e9n brit\u00e1nico. Tras el terremoto de 1822, se comenz\u00f3 a construir casonas de estilo arquitect\u00f3nico ingl\u00e9s y una iglesia protestante. El barrio fue poblado por la naciente burgues\u00eda comerciante local, en su mayor\u00eda brit\u00e1nicos y alemanes.\nEn la segunda mitad del siglo XIX, viv\u00edan en Cerro Alegre Samuel Oxley, Jorge Rose Innes, los comerciantes Templeman y David Allerdice, el constructor de barcos Juan Atkinson y el presbiteriano David Trumbull.\nTras la independencia, los porte\u00f1os criollos lo llamaban cerro Alegre, y los ingleses residentes Mount Pleasent. Se le conoci\u00f3 tambi\u00e9n como cerro de los Jud\u00edos. Para llegar al cerro desde el puerto, se deb\u00eda subir por la Quebrada de San Agust\u00edn (actual Calle Jos\u00e9 Tom\u00e1s Ramos), y luego subir por el Camino de los Aguadores, actual calle Estanque.\nEn 1857 se fund\u00f3 el Colegio Ingl\u00e9s Mc Kay en calle del Hospital (actual Guillermo Munnich), el colegio ingl\u00e9s m\u00e1s antiguo de Chile y posteriormente, el Saint Margaret's British School for Girls. En 1877, se crea el Colegio de Nuestra Se\u00f1ora de la Misericordia y el Hospital Alem\u00e1n, en el espacio que ocup\u00f3 la Quinta Buchnann, obra de la colonia alemana de la ciudad y segundo hospital alem\u00e1n de Sudam\u00e9rica. En 1901, los residentes del barrio descendientes de ingleses, fundaron la d\u00e9cima primera Compa\u00f1\u00cda de Bomberos \"George Garland\". Su cuartel estuvo en Montealgre, detr\u00e1s de la parroquia.\nEn 1909 se funda el club deportivo Everton en la casa de David Foxley. Este equipo de f\u00fatbol se traslad\u00f3 a Vi\u00f1a del Mar debido a que la Asociaci\u00f3n Central de F\u00fatbol solo aceptaba un equipo oficial por ciudad. En 1991, por iniciativa del Rotary Club de Valpara\u00edso, se crea el Centro de Capacitaci\u00f3n Laboral \"Agust\u00edn Turner\".\n\n\n## Sitios de inter\u00e9s \n## Cerro Concepci\u00f3n =El cerro Concepci\u00f3n es en conjunto uno de los lugares m\u00e1s atractivos y tur\u00edsticos de Valpara\u00edso con restaurantes y miradores como el Paseo Mirador Atkinson y el Paseo Gervasoni. En este \u00faltimo se encuentra el ascensor Concepci\u00f3n, el primero de la ciudad. El sector toma su nombre por el Castillo Concepci\u00f3n, construido en 1676 en donde actualmente se encuentra el paseo Atkinson. Este cerro sirvi\u00f3 de uni\u00f3n del puerto de Valpara\u00edso con el barrio El Almendral cuando a\u00fan no se ganaba terreno al mar. Fue uno de los primeros sectores altos de la ciudad en ser poblado.\n\n## Montealegre =En este sector se ubican casonas de car\u00e1cter se\u00f1orial. Vivi\u00f3 aqu\u00ed el cirujano naval escoc\u00e9s Tom\u00e1s Leighton, cuya calle de residencia fue renombrada en su honor. En calle Leighton vivi\u00f3 la familia Fontaine, Federico Rudolph, Alberto Karlezi y el senador Pedro Ib\u00e1\u00f1ez Ojeda. Sobre calle Montealegre estaba la casa de la familia Karlsrusher, donde vivir\u00eda posteriormente el alcalde Sergio Vuskovic. Otros vecinos ilustres del sector Montealegre fueron Arturo Vorwerk Klee, Sara Vial de los Heros, Thomas Somerscales, Medardo Espinoza, Rafael Luis Barahona, Luc\u00eda D'Ambra, la familia Vianello y H\u00e9ctor Radrig\u00e1n.\n\n## Paseo Yugoslavo =El paseo Yugoslavo es el lugar m\u00e1s representativo de cerro Alegre. Est\u00e1 ubicado a 45 metros sobre el nivel del mar en la salida de la estaci\u00f3n superior del ascensor El Peral. Se encuentran aqu\u00ed el Palacio Astoreca y el Museo de Bellas Artes de Valpara\u00edso en las dependencias del Palacio Baburizza. \nAnteriormente era conocido como Paseo Americano. La casas construidas en este sector remontan de afines del siglo XIX y principios del siglo XX, las cuales fueron financiadas con las fortunas obtenidas del salitre. Entre las ricas familias salitreras que se asentaron en el Paseo Yugoslavo se encuentran los Baburizza, los Zanelli, los Astoreca y los Antoncich.\nEn 1916 se construy\u00f3 el palacio de la familia Zanelli, el cual fue comprado en 1925 por Pascual Baburizza. En 1928, se remodel\u00f3 el paseo a manos del arquitecto Vicente Callovich. \n\n\n## Cultura \n## Deportes =El deporte m\u00e1s popular en Cerro Alegre fue el baloncesto. En 1912, naci\u00f3 la organizaci\u00f3n New Crusaders, que tuvo su mayor \u00e9xito en 1950 tras derrotar a Uni\u00f3n Espa\u00f1ola, campe\u00f3n durante 25 a\u00f1os seguidos del campeonato local y representantes de Chile en los Juegos Ol\u00edmpicos de Berl\u00edn. Sus jugadores m\u00e1s destacados eran Hern\u00e1n Raffo y Ortega. En su \u00e9poca del oro, el club tuvo ramas de atletismo, f\u00fatbol, nataci\u00f3n y waterpolo. La cancha de basquetbol fue construida en 1958 y est\u00e1 al final del pasaje Santa Victorina.\nEn lo que respecta al f\u00fatbol, el club deportivo Everton de Vi\u00f1a del Mar fue creado en Cerro Alegre. En atletismo, una de las figuras m\u00e1s destacadas fue Francisco Allen, quien rompi\u00f3 el r\u00e9cord sudamericano de 3000 metros con obst\u00e1culos el 21 de mayo de 1989.\n\n## Educaci\u00f3n =Establecimientos de educaci\u00f3n b\u00e1sica:\n\nEscuela B\u00e1sica Montessori\nEscuela Particular San Luis\nColegio Bordemar\nEstablecimientos de educaci\u00f3n media:\n\nLiceo N\u00b021 Pedro Montt\nColegio Mar Abierto\nColegio Montessori\nColegio Nuestra Se\u00f1ora de la Misericordia\nColegio Puerto Paz\nColegio Internacional Valpara\u00edso\nEstablecimientos de educaci\u00f3n superior:\n\nInstituto de M\u00fasica de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso\nCentro de Capacitaci\u00f3n Laboral \"Agust\u00edn Turner\"\n\n## Iglesias y parroquias =Parroquia de San Luis Gonzaga.\nIglesia Luterana de la Santa Cruz.\nCapilla San Luis.\nCatedral Anglicana de San Pablo.\nIglesia de Jesucristo de los Santos de los \u00daltimos D\u00edas, estaca Cerro Alegre.\n\n## Artes =Ubicada a la salida de la estaci\u00f3n superior del ascensor Reina Victoria, la plazoleta Lukas, despu\u00e9s de remodelada en 2014, se ha convertido en un especie de museo al aire libre en homenaje al famoso dibujante Renzo Pecchenino. Con apoyo de la Municipalidad de Valpara\u00edso y la Fundaci\u00f3n Lukas, los artistas Cynthia Aguilera (que tambi\u00e9n firma sola como Cines) y Sammy Espinoza (Jekse o Jehkse), d\u00fao que firma sus grafitis como Unkolordistinto, han recreado los personajes del Bestiario del Reyno de Chile en los muros y tiendas de la peque\u00f1a plaza.[2]\u200b\nDesde ella se abren hermosas vistas del vecino cerro Concepci\u00f3n y, particularmente, de su iglesia luterana de La Santa Cruz. Aqu\u00ed comienza el paseo Dimalow, con su hotel boutique Casa Vander, que da a la plazoleta y cuya cara norte, que mira al ascensor, est\u00e1 adornada en su parte inferior con el largo mural La gallada, personajes de Lukas pintados por Unkolordistinto.[2]\u200b \nEl paseo Dimalow es famoso tanto por las vistas que se aprecian desde \u00e9l como por los murales que se pueden admirar al recorrerlo, entre los que destaca el inmenso personaje pintado por La Robot de Madera (se ve desde el comienzo del paseo, a la derecha, en la cara norte de un edificio), que tiene en su pecho una torre en llamas. Dimalow termina en la calle Almirante Montt, la que, a la derecha, conduce a la iglesia anglicana de San Pablo, que marca el comienzo del cerro Concepci\u00f3n.\nLa estaci\u00f3n superior del ascensor El Peral \u2014cerrado por un a\u00f1o a partir del 1 de junio de 2015 para una \"recuperaci\u00f3n integral\"\u2014[3]\u200b da a la calle del mismo nombre; a pocos pasos, a la izquierda, comienza el paseo Yugoslavo, con el magn\u00edfico Palacio Baburizza, sede del Museo Municipal de Bellas Artes, que tiene una valiosa colecci\u00f3n de obras de artistas nacionales y extranjeros. Desde el paseo, que fue uno de los primeros miradores del puerto, se abre una bella panor\u00e1mica de la bah\u00eda de Valpara\u00edso. En este paseo, en la esquina oriente del Baburizza, est\u00e1 la calle Montealegre, que conecta con el cerro Concepci\u00f3n. \nEn la calle Galos esquina Templeman, se encuentra la iglesia de san Luis de Gonzaga (conocida simplemente tambi\u00e9n como iglesia San Luis y oficialmente como Parroquia San Luis de Gonzaga), fundada en 1890 por los padres palotinos irlandeses ante la necesidad de contar con un lugar de culto cat\u00f3lico en un sector poblado por inmigrantes que ya ten\u00edan el citado templo anglicano y el luterano de la Santa Cruz, ambos en el vecino cerro Concepci\u00f3n. Juana Ross de Edwards don\u00f3 los terrenos para su construcci\u00f3n en 1890, que estuvo a cargo del arquitecto Nicanor Marambio[4]\u200b y que dur\u00f3 dos a\u00f1os y medio: fue inaugurada el 8 de marzo de 1893.[5]\u200b Despu\u00e9s, desde 1934 y 1965, fue de los palotinos alemanes; fueron ellos, concretamente el p\u00e1rraco Clemente Klepper en 1935, quien la hizo part\u00edcipe del Movimiento apost\u00f3lico de Sch\u00f6nstatt. Detr\u00e1s de la iglesia est\u00e1 la plazuela San Luis, punto importante de conjunci\u00f3n de 6 calles: Almirante Montt, Capilla, Montealegre, Alemania, M\u00fanich y Estanque. Junto con la parroquia, se fund\u00f3 la Escuela San Luis, en la calle Cirilo Armstrong, que en un comienzo era solo de hombres; hoy es mixto\n\n\n## Transporte \n## Ascensores =Se puede acceder a Cerro Alegre desde el centro mediante:\nAscensor Reina Victoria, inaugurado en 1902, con su estaci\u00f3n baja en calle El\u00edas y estaci\u00f3n alta en paseo Dimalow, permite conectar Cerro Alegre con el centro de Valpara\u00edso.\nAscensor Concepci\u00f3n, inaugurado en 1883, con su estaci\u00f3n baja en calle Prat y estaci\u00f3n alta en paseo Gervasoni, permite conectar Cerro Concepci\u00f3n con el barrio Financiero.\nAscensor El Peral, inaugurado en 1902, con su estaci\u00f3n baja en Plaza Justicia y estaci\u00f3n alta en paseo Yugoslavo, permite conectar Cerro Alegre con el barrio Puerto.\n\n## Transporte Metropolitano de Valpara\u00edso =Cerro Alegre es un de los barrios con menor conectividad del Gran Valpara\u00edso puesto que ninguna l\u00ednea de autob\u00fas transita por el centro comercial y tur\u00edstico del barrio. Sin embargo en el sector alto del barrio pasan las siguientes l\u00edneas:\n\n514 [Portales - Playa Ancha], por calle El Manzano\n515 [Portales - Playa Ancha], por Avenida Alemania\n607 [Re\u00f1aca - C\u00e1rcel Valpara\u00edso], por Avenida Alemania\n612 [Vi\u00f1a del Mar - Playa Ancha], por Avenida Alemania\n613 [Vi\u00f1a del Mar - Playa Ancha], por Avenida Alemania\n\n## Taxis y colectivos =En Plaza An\u00edbal Pinto existe un paradero de taxis que suben a Cerro Alegre. A un costado existe un paradero de taxis colectivo que unen el centro de Valpara\u00edso, Cerro Alegre y Playa Ancha Alto. Tambi\u00e9n existe una l\u00ednea de colectivo que une el barrio con el Rodoviario.\n\n\n## Referencias \n\n## Enlaces externos  Wikimedia Commons alberga una categor\u00eda multimedia sobre Cerro Alegre.\nThe Mackay School\nGu\u00eda de Navegaci\u00f3n Cerros.", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a4/Ascensor_El_Peral%2C_tipo_funicular%2C_a%C3%B1o_1902%2C_Valpara%C3%ADso%2C_Chile.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7a/El_Peral.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9e/Grafiti_Valpo_07.3.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/47/Palacio_Baburizza_03.jpg"], "near": [], "lat": -71.6279286, "lon": -33.0431013, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cerro%20Alegre%20P.%C2%BA%20Dimalow%20290%2C%202371566%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0431013,-71.6279286&endname=Cerro%20Alegre", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0"}
    
    placeMap["-330384959--716282501-plaza_sotomayor"] = {"title": "Plaza%20Sotomayor", "summary": "# Plaza Sotomayor\n---\n\nThe Plaza Sotomayor is a plaza in Valpara\u00edso, Chile. It is named after Rafael Sotomayor. The square is lined by buildings occupying full block-fronts of the streets that flank it. The focus of the square is the monument that honors the Chilean sailors who fell during the Battle of Iquique and the Battle of Punta Gruesa. The plaza and surrounding buildings was designated a Zona T\u00edpica (historic district) on January 23, 1979.\n\nAt the northeastern side of the square are two similar towers, which create a sort of gate entrance to the port from the city. On the opposite side is the building that housed the Intendencia de Valpara\u00edso, which currently is home to the headquarters of the Chilean Navy. The building used by the CSAV and the building that houses the National Council of Culture and the Arts also face the plaza.\nClose to the station is the western terminus station of the Valpara\u00edso Metro, that replaced the old railway station.\n\n\n## History Sotomayor Square originally called Plaza de la Aduana (Customs Square), then Plaza del Palacio (Palace Square) and later Plaza Intendencia (Intendancy Square), is the most important civic square in Valpara\u00edso, which was built over previous sealand. The history of the city lays in it, consisting of buildings from different periods that merge into one big area. It didn't always have a trapezoid shape as it does today, which helps to create a different perspective effect, neither had the decisive axis between the main building \u2014 the former intendancy building \u2014 nor its view of the ocean. Originally, it was an esplanade in which filthy water descended sluggishly through San Agust\u00edn (Tom\u00e1s Ramos) gorge, standing next to the current Plaza de la Justicia (Justice Square). Also, a large house near to Cerro Cordillera (Cordillera Hill) played the role of customs.\nOn 10 June 1825 a storm broke the cables of the frigate Valdivia and stranded her on the beach that existed here. The authorities filled the hulk with sand in order to use it as a base for Valparaiso's first wharf for passengers and light cargo. Subsequently, in 1831, the passengers\u2019 wharf started to be built, whose remains can be seen today at the museum right under the square.\nAfter the construction of the first customs building, the most representative building of the city for almost seventy years, a square started to be built next to it. Although it was smaller and the building line was several meters ahead of the current facades, in the mid-century the latter was extended to Condell Street. In addition, some warehouses were built around it and also hotels and inns.\nIn 1855 came into existence in this square the first bank in Chile called the Banco de Dep\u00f3sitos y Descuentos de Valpara\u00edso (The Deposits and Discounts Bank of Valpara\u00edso), occupying part of the current square in front of the land of the present National Council of Culture and the Arts. The Bolsa de Comercio building was constructed with wood and cane from Guayaquil in 1858 and designed by the architect Juan Berg, who created a porch to access the city from the sea. The Bolsa de Comercio was inaugurated in the same year, 6 May with a special ceremony led by the President of Chile, Manuel Montt. Additionally, in the year 1866, the city of Valpara\u00edso was bombed by the Spanish Navy during the Chincha Islands War originating from a trade dispute between Spain and Peru. Although Spain tried to burn down the Bolsa de Comercio, the building survived the attack and it was repaired afterwards. The construction of the first Post Office, next to the Bank in the corner of the Aduana (Prat) Street, and the fire department building, between Blanco and Cochrane Streets, both dating from 1868, contributed decisively to the characterization of the square as a civic one. These were neoclassical buildings that would be later replaced in the first half of the 20th century by modern architecture but preserving its early use.\nIn 1873, the square was already cobbled when the first sculpture of Valpara\u00edso was built in 12 April, commemorating the Scottish seamen Lord Thomas Cochrane. In 1876, the railway crossed around the shore in front of the wharf and went from the current Err\u00e1zuriz Street towards the Barrio Puerto (Port's Neighbourhood). In the same year, the construction of the Rose Company building took place, which was called Innes, and then Grace, whose facades remained until today as part of the Compa\u00f1\u00eda Sudamericana de Vapores\u2019 building. In 1885, the Bolsa de Comercio (The Stock Exchange) located in Valpara\u00edso square right in front of the Hotel Reina Victoria (Queen Victoria Hotel) had to be demolished to install in its place the great monument to the fallen heroes in the Battle of Iquique and the crypt of the remains of Arturo Prat and his men, which would be inaugurated on 21 May 1886. The following year, a neoclassical building was built on the grounds of the current port station that was meant to serve as the administration of the Navy and other public uses, and would remain so until 1920. In 1883, a comfortable passengers\u2019 wharf was ordered to be built. Made of wood and metal with hexagonal shape, this passengers\u2019 wharf also known as Muelle Prat (Prat wharf), would last until 1912 when it was swept away by a storm. Until the early 20th century there was still a building in front of the Queen Victoria Hotel occupying part of the Estaci\u00f3n Puerto (Port Station) and the customs building, which were built in the 30s.\nIn 2000, the Ministry of Housing and Urban Development (es) inaugurated the work of remodeling the square, directed by the architect Harken Jensen, where a concession was granted for subterranean parking lots, and additionally, a museum was inaugurated due to archeological findings in the same place. In 2004, the design of the square extends to the Prat Wharf, turning it into a touristic walkway from which was possible to embark in order to cross the roadstead of Valpara\u00edso from the sea. At the Prat wharf is possible to see a replica of the Santiaguillo (es), a small sailing boat which was the first Spaniard vessel to dock in this bay called Quintil.\nThe first wharf completed in 1883 corresponds to the passengers\u2019 wharf, made of wood and metal with hexagonal shape.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3c/Monumento_H%C3%A9roes_Iquique.jpg"], "near": [], "lat": -71.6282501, "lon": -33.0384959, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Plaza%20Sotomayor%20Sotomayor%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0384959,-71.6282501&endname=Plaza%20Sotomayor", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=H4ubSTbctL4w"}
    
    placeMap["-330313669--715905569-caleta_portales"] = {"title": "Caleta%20Portales", "summary": "# Avenida Espa\u00f1a (Valpara\u00edso)\n---\n\nLa avenida Espa\u00f1a es la principal arteria vial que une las comunas de Valpara\u00edso y Vi\u00f1a del Mar, en el Gran Valpara\u00edso, Chile.\n\n\n## Historia A finales del siglo xix la l\u00ednea del ferrocarril \u2014que dominaba el borde costero\u2014, y el camino que iba por los cerros, eran las \u00fanicas formas de viajar desde Valpara\u00edso a la naciente Vi\u00f1a del Mar.[1]\u200b[2]\u200b La r\u00e1pida expansi\u00f3n de esta \u00faltima ciudad, y la dificultosa comunicaci\u00f3n entre ambas urbes, llev\u00f3 a la discusi\u00f3n de la necesidad de una nueva alternativa vial. Los estudios comenzaron en 1897, encargados por el Ministerio de Industria y Obras P\u00fablicas, que design\u00f3 una \u00abJunta del Camino Plano\u00bb, dirigida por Enrique Budge, y que ten\u00eda como misi\u00f3n construir una calzada carretera, a un costado de la l\u00ednea f\u00e9rrea contigua al mar, con el ancho suficiente para instalar una v\u00eda de tranv\u00edas.[3]\u200b\nA pesar de la oposici\u00f3n de la Empresa de los Ferrocarriles del Estado al nuevo uso de parte de sus terrenos,[1]\u200b en 1899 comenzaron las obras para la construcci\u00f3n del camino a un costado de la v\u00eda ferroviaria, con el desmonte de los cerros que llegaban a la l\u00ednea y el aplanamiento de un ancho de 10 metros.[2]\u200b El 28 de enero de 1906 se inaugur\u00f3 la v\u00eda con el nombre de Camino Plano en una ceremonia realizada en la estaci\u00f3n Vi\u00f1a del Mar por el intendente Joaqu\u00edn Fern\u00e1ndez Blanco.[1]\u200b[4]\u200b El sector m\u00e1s cercano a Valpara\u00edso, entre la estaci\u00f3n Bar\u00f3n y la Caleta Portales, fue el \u00fanico que fue cubierto con adoquines de piedra y piedra de r\u00edo.[3]\u200b\nEl incremento del tr\u00e1fico y los primeros autom\u00f3viles, sumado a la escasa mantenci\u00f3n, llevaron al deterioro de la obra. La pavimentaci\u00f3n total del camino comenz\u00f3 en 1916 y sus obras fueron inauguradas el 1 de octubre de 1922, cuando fue finalmente denominada avenida Espa\u00f1a.[4]\u200b[5]\u200b\n\n\n## Caracter\u00edsticas Es una de las avenidas con mayor caudal de tr\u00e1nsito de la regi\u00f3n y las m\u00e1s transitadas del pa\u00eds; se inicia en el Nudo Bar\u00f3n, Valpara\u00edso, y finaliza en el eje Viana - \u00c1lvares en Vi\u00f1a del Mar. Se encuentra en el borde costero, con vista constante al oc\u00e9ano Pac\u00edfico.\nEn su recorrido se ubican tres estaciones de metro: Bar\u00f3n, Portales y Recreo. Dentro de su extensi\u00f3n es posible apreciar la Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Mar\u00eda, el instituto profesional Inacap y la caleta Portales. \nEsta v\u00eda est\u00e1 a las faldas de los cerros Bar\u00f3n (en ella se encuentra la estaci\u00f3n baja del ascensor del mismo nombre), Placeres, Esperanza y Recreo. Adem\u00e1s se encuentra el Portal Valpara\u00edso en el sector del Nudo Bar\u00f3n y pr\u00f3ximo al final de la Avenida, en caleta Abarca, est\u00e1n el Reloj de flores y el Hotel Sheraton Miramar. Al costado norte de la v\u00eda se extienden las playas Caleta Abarca en Vi\u00f1a del Mar y Los Placeres/Portales en Valpara\u00edso.\nEl 15 de enero de 2018 se dio inicio a las obras de re asfaltado de toda la Avenida, desde Nudo Bar\u00f3n en Valpara\u00edso hasta Puente Capuchinos en  Vi\u00f1a del Mar. Los trabajos duraron varios meses, y fueron la mayor intervenci\u00f3n de la Avenida en 40 a\u00f1os.\n\n\n## Referencias \n\n## Bibliograf\u00eda Castagneto, Piero (2010). Una historia de Vi\u00f1a del Mar: \"la hija de los rieles\". Santiago: RIL editores. ISBN 9789562847179.", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/44/Avenida_Espa%C3%B1a.jpg"], "near": [], "lat": -71.5905569, "lon": -33.0313669, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Caleta%20Portales%20Av.%20Espa%C3%B1a%202351%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0313669,-71.5905569&endname=Caleta%20Portales", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=51UjVTk6gbI9"}
    
    placeMap["-330394995--716294546-ascensor_el_peral"] = {"title": "Ascensor%20El%20Peral", "summary": "# El Peral funicular\n---\n\nThe El Peral funicular (Spanish: Ascensor El Peral) is located between two urban centers of Valpara\u00edso, Chile, Plaza de la Justicia (Justice Square), a quiet place in Valparaiso\u2019s downtown and Paseo Yugoslavo (Yugoslav Walk) that offers a sightseeing balcony with a vista of the bay and mountains.\nAccess turnstiles are in an alley inside a building, Augusto Geiger\u2019s work. The upper station reaches Paseo Yugoslavo. Here is a view of the city and the Museo Municipal de Bellas Artes de Valpara\u00edso  (Fine Arts Museum). The top station allows visitors to see the propulsion machinery. This funicular was the first that used steam traction equipment, and its chimney became the main feature. When first opened, El Peral was the most advanced funicular due to its structural aspect and for the surrounding complementary buildings.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fc/J28_245_Ascensor_El_Peral.jpg"], "near": [], "lat": -71.6294546, "lon": -33.0394995, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Ascensor%20El%20Peral%20Pl.%20de%20La%20Justicia%2073%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0394995,-71.6294546&endname=Ascensor%20El%20Peral", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=dSop1JRmi76I"}
    
    placeMap["-330319291--716312352-museo_maritimo_nacional_chile"] = {"title": "Museo%20Maritimo%20Nacional%20Chile", "summary": "#VALUE!", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/02-190_Valparaiso_-_Vina.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Arco_Brit%C3%A1nico_%28Valpara%C3%ADso%29_2.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/db/Ascensor_1.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/Ascensorbaron.JPG"], "near": [], "lat": -71.6312352, "lon": -33.0319291, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Museo%20Maritimo%20Nacional%20Chile%20Veintiuno%20de%20Mayo%2045%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0319291,-71.6312352&endname=Museo%20Maritimo%20Nacional%20Chile", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG"}
    
    placeMap["-33040252--716288609-palacio_baburizza"] = {"title": "Palacio%20Baburizza", "summary": "# Palacio Baburizza\n---\n\nEl Palacio Baburizza es un inmueble construido en 1916 en el cerro Alegre de la ciudad chilena de Valpara\u00edso por los arquitectos italianos Arnaldo Barison y Renato Schiavon para la familia Zanelli. Su nombre es en honor a su segundo propietario, el empresario croata Pascual Baburizza, que adquiri\u00f3 la mansi\u00f3n en 1925.[1]\u200b La casona se convirti\u00f3 en sede del Museo Municipal de Bellas Artes de Valpara\u00edso en 1971 y ocho a\u00f1os m\u00e1s tarde fue declarada Monumento Hist\u00f3rico.\n\n\n## Historia La construcci\u00f3n de la casona la encarg\u00f3 don Ottorino Zanelli (\u00bf? \u2013 1916), un emigrante italiano originario de la provincia de Savona, quien lleg\u00f3 a Chile en la segunda mitad del siglo XIX, acompa\u00f1ado de sus hermanos Julio, Nicol\u00e1s y Enrique y un primo. Se instalaron primero en la provincia de Tarapac\u00e1 y se dedicaron al comercio de alimentos y otros productos para abastecer a las pulper\u00edas de la zona. En 1882, los cuatro hermanos formaron una sociedad; compraron la oficina salitrera Aguas Blancas, en Antofagasta. Zanelli fue cofundador de la Compa\u00f1\u00eda de Bomberos Pompiere Ausonia de Iquique y se cas\u00f3 en segundas nupcias con la porte\u00f1a Margarita Morales, con la que tuvo siete hijos: Amalia, Armando, Ra\u00fal Luis, Renato, Carlos y Florencio.[2]\u200b \nEn 1914, Ottorino Zanelli compr\u00f3 el sitio en el cerro Alegre, donde los arquitectos Barison y Schiavon construyeron su residencia. Sin embargo, Zanelli no alcanz\u00f3 a disfrutar de la mansi\u00f3n, pues muri\u00f3 el mismo a\u00f1o en que acabaron de levantarla. La viuda vendi\u00f3 en 1925 la casa a don Pascual Baburizza, croata que, como los Zanelli, hab\u00eda llegado al norte de Chile y hab\u00eda hecho fortuna en la zona del salitre.[3]\u200b\nBarison y Schiavon se inspiraron en la est\u00e9tica modernista, m\u00e1s espec\u00edficamente en la corriente del Art Nouveau austriaco, el Jugenstil.[4]\u200b  Ambos arquitectos hab\u00edan estudiado primero en la Escuela Industrial de Trieste y luego en Viena. Llegaron a Valpara\u00edso poco despu\u00e9s del devastador terremoto de 1906, en un periodo de auge urban\u00edstico y de reconstrucci\u00f3n de la ciudad.\nLa arquitectura de la casona \"corresponde a las t\u00edpicas construcciones del centro de Europa y que se encuentran en el norte de Francia, sur de Alemania y en los alrededores de Praga\". Son similares a ella la mansi\u00f3n de Joseph Maria Olbrich en Darmstadt, la casa Tassel del belga Victor Horta en Bruselas, o la villa Majorelle del arquitecto franc\u00e9s Henri Sauvage, en  Nancy.[2]\u200b \n\nCuando compr\u00f3 el palacio, Baburizza le realiz\u00f3 algunas modificaciones importantes. As\u00ed, donde hab\u00eda una terraza, agreg\u00f3 un sal\u00f3n, e instal\u00f3 all\u00ed una gran chimenea de m\u00e1rmol. Para decorarla, encarg\u00f3 un gobelino franc\u00e9s con tema de cacer\u00eda. Tambi\u00e9n agreg\u00f3 un piso, la mansarda, para lo cual elev\u00f3 el antiguo techo, y coron\u00f3 la parte m\u00e1s alta de la casona con un torre\u00f3n. \nBaburizza escogi\u00f3 al arquitecto Vicente Colovic para realizar las modificaciones estructurales y de los espacios interiores de la casa. Calovic fue asimismo el encargado de construir en 1929 el paseo delante de la mansi\u00f3n; el cual fue donado por el empresario a la ciudad. La Municipalidad le cambi\u00f3 el nombre, de paseo Americano, a Paseo Yugoslavo, en honor a la procedencia de su benefactor.[5]\u200b\nEl palacio tiene cerca de dos mil metros construidos repartidos en una planta baja o z\u00f3calo, dos pisos con salones y salas de estilo con sobrios artesonados; una mansarda, una amplia escala al segundo piso, ascensor interior y otros espacios, m\u00e1s los jardines y terrazas. El museo lo conforman actualmente la mansi\u00f3n de Baburizza y la de atr\u00e1s, donde viv\u00eda su sobrino. Ambas construcciones est\u00e1n unidas por un patio interior en el primer nivel, y por un puente vidriado en el segundo. Esta segunda casa habitaci\u00f3n ten\u00eda acceso por la calle Montealegre, el cual hoy no se utiliza. Adem\u00e1s cuenta con un sal\u00f3n y una espl\u00e9ndida chimenea, en estilo art d\u00e9co. Exteriormente, la fachada de ambas edificaciones es continua y no se aprecian diferencias entre ambas. \n\nDe la imponente puerta principal de madera destacan los adornos de metal y las dos columnas que la escoltan. El edificio adjunto tiene relieves, capiteles, ventanas de madera, decoraciones de hierro y diversas figuras. Los decorados en forma de espirales tanto en muros como en rejas, recuerdan el estilo del pintor Gustav Klimt; y los decorados, a la villa del pintor b\u00e1varo Franz von Stuck. Los bajo relieves contienen formas y figuras enigm\u00e1ticas como los tri\u00e1ngulos dentro de tri\u00e1ngulos en las canaletas de agua.[6]\u200b\nLos artesonados de los techos de los salones principales son valiosos, as\u00ed como la marqueter\u00eda de los z\u00f3calos y el dise\u00f1o de las chimeneas. Una de ellas es de m\u00e1rmol veteado y est\u00e1 enmarcada por un gran gobelino franc\u00e9s; hay otra sencilla en el sal\u00f3n contiguo y dos de revestimientos en madera y cer\u00e1micos, que originalmente se alimentaban con gas. Una de estas se encuentra en el hall de los salones interiores, de estilo art d\u00e9co.\n\nSon destacables las dos puertas de rejas, una en la pasada del primer piso, y otra antes del que era el dormitorio de Baburizza. En el segundo piso se ubica un mirador saliente de esquina que permite una vista hacia el paseo, la plaza y la calle Montealegre, algo com\u00fan en la arquitectura alemana y austriaca.\nEn el exterior destacan los grandes faroles en fierro forjado y toda la cerrajer\u00eda, herrer\u00eda y enrejados que fueron realizados en los talleres de Alejandro Santambrogio; as\u00ed como los yesos, m\u00e1rmoles y relieves escult\u00f3ricos de Carmelo Faggioni. Los z\u00f3calos, la puerta principal y otros ornamentos son ricos en maderas nobles, provenientes de la F\u00e1brica de Muebles Art\u00edsticos de F\u00e9lix Mazzoni. Todo se armoniza con los juegos de aleros, salientes y vanos, terminados en una techumbre de cobre envejecido. \nLos salones patrimoniales del primer piso conservan su aspecto original \u2014con elementos museogr\u00e1ficos indispensables, como iluminaci\u00f3n, c\u00e1maras de vigilancia, alarmas, sistemas contra incendios, filtros en ventanas y persianas\u2014, pero las dem\u00e1s dependencias han sido adaptadas para su funci\u00f3n de museo. Se ha rehabilitado el antiguo ascensor interior de la casa y agregado uno nuevo desde el acceso a la extensi\u00f3n. \n\n \nLa municipalidad compr\u00f3 en 1971 el palacio a los herederos del empresario croata y lo convirti\u00f3 en sede del citado museo. Veinticinco a\u00f1os despu\u00e9s, este cerr\u00f3 debido a su deterioro. El edificio pas\u00f3 diversas etapas de restauraci\u00f3n. \nEn agosto de 2008, el Programa de Recuperaci\u00f3n y Desarrollo Urbano de Valpara\u00edso (PRDUV), que depende de la Subsecretar\u00eda de Desarrollo Regional y Administrativo, termin\u00f3 la primera fase de recuperaci\u00f3n, que contempl\u00f3 la estabilizaci\u00f3n del torre\u00f3n. En una segunda etapa, realizada entre diciembre del 2009 y febrero del 2010, se repararon los da\u00f1os causados por la humedad, tratamiento fitosanitario y obras de seguridad del sistema el\u00e9ctrico y de la red de agua.[7]\u200b \nLa \u00faltima fase de restauraci\u00f3n se realiz\u00f3 de acuerdo un proyecto coordinado por el arquitecto Mario P\u00e9rez de Arce. Finalmente, el palacio fue reinaugurado por el presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, el 27 de septiembre de 2012.\nEl inmueble fue declarado Monumento Hist\u00f3rico por el decreto 1876, de 19 de julio de 1979.\nDon Pascual Baburizza fue coleccionista de arte, y leg\u00f3 sus cuadros a Valpara\u00edso; ellos pasaron a integrar los fondos del Museo Municipal de Bellas Artes y hoy constituyen la Colecci\u00f3n Europea, que se exhibe en el primer piso.\n\n\n## Galer\u00eda \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n## V\u00e9ase tambi\u00e9n Museo Municipal de Bellas Artes de Valpara\u00edso\nPascual Baburizza\nPalacios de Valpara\u00edso\nPalacio Valle\n\n\n## Referencias ==", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/69/1_sala.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b0/Ascensor_El_Peral_01.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f2/Gobelino_fr_con_esc_caceria_sobre_chimenea_-MMBAV_Salon_1p.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8e/Palacio_Baburizza%2C_Valparaiso_01.jpg"], "near": [], "lat": -71.6288609, "lon": -33.040252, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Palacio%20Baburizza%20P.%C2%BA%20Yugoslavo%20176%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.040252,-71.6288609&endname=Palacio%20Baburizza", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG"}
    
    placeMap["-330407669--716264097-ascensor_concepcion"] = {"title": "Ascensor%20Concepcion", "summary": "#VALUE!", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/02-190_Valparaiso_-_Vina.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Arco_Brit%C3%A1nico_%28Valpara%C3%ADso%29_2.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/db/Ascensor_1.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/Ascensorbaron.JPG"], "near": [], "lat": -71.6264097, "lon": -33.0407669, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Ascensor%20Concepcion%20932%20-%20Esmeralda%20916%2C%202363253%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0407669,-71.6264097&endname=Ascensor%20Concepcion", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=dSop1JRmi76I"}
    
    placeMap["-330323222--716305445-paseo_21_de_mayo_de_valparaiso"] = {"title": "Paseo%2021%20de%20Mayo%20de%20Valpara%C3%ADso", "summary": "#VALUE!", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/02-190_Valparaiso_-_Vina.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Arco_Brit%C3%A1nico_%28Valpara%C3%ADso%29_2.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/db/Ascensor_1.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/Ascensorbaron.JPG"], "near": [], "lat": -71.6305445, "lon": -33.0323222, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Paseo%2021%20de%20Mayo%20de%20Valpara%C3%ADso%20Veintiuno%20de%20Mayo%20108%2C%202391299%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0323222,-71.6305445&endname=Paseo%2021%20de%20Mayo%20de%20Valpara%C3%ADso", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=GOJ9vneGe3dU"}
    
    placeMap["-333723467--71694305-playa_canelo"] = {"title": "Playa%20Canelo", "summary": "#VALUE!", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/31/Agustin_Gamarra.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5f/Armada_Chile_1era_Escuadra_nacional.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/62/BAP_Amazonas.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c3/BAP_R%C3%ADmac.jpg"], "near": [], "lat": -71.694305, "lon": -33.3723467, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Playa%20Canelo%20Playa%20Canelo%20Canelillo%20-%20Av.%20La%20Portada%20706%2C%20El%20Quisco%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3723467,-71.694305&endname=Playa%20Canelo", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=ZS7ZmeyTmK3P"}
    
    placeMap["-33053271--716014959-villa_victoria_valparaiso"] = {"title": "Villa%20Victoria%20Valpara%C3%ADso", "summary": "#VALUE!", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/02-190_Valparaiso_-_Vina.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Arco_Brit%C3%A1nico_%28Valpara%C3%ADso%29_2.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/db/Ascensor_1.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/Ascensorbaron.JPG"], "near": [], "lat": -71.6014959, "lon": -33.053271, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Villa%20Victoria%20Valpara%C3%ADso%20George%20Washington%2033%2C%202350927%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.053271,-71.6014959&endname=Villa%20Victoria%20Valpara%C3%ADso", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0"}
    
    placeMap["-334357389--706441679-luminoso_y_con_ac:_vista_al_museo_bellas_artes"] = {"title": "Luminoso%20y%20con%20AC%3A%20vista%20al%20Museo%20Bellas%20Artes", "summary": "# Hotel Chile\n---\n\nHotel Chile is a hotel on the corner of May Avenue and Santiago del Estero Street, in the downtown Montserrat section of Buenos Aires, Argentina. Designed in 1907 by the French Architect Louis Dubois, a graduate of the \u00c9cole des Beaux-Arts in Paris, the 70-room hotel is one of the most prominent surviving local examples of the French Art Nouveau style.\n\n\n## History It was designed by architect Louis Dubois in 1904 and opened in 1906 originally called Lutetia Hotel, and was one of the greatest representatives of Art Nouveau arrived in Argentina in the early twentieth century. The Avenida de Mayo was still a fashionable avenue, opened in 1896, where during the passage of the first decade of the styles used for buildings evolved, from academicism or Neoclassicism to Art Nouveau, Art Deco and later.\nMoreover Avenue, which had been designed for residences of the aristocracy and great palaces, was exploited by the owners of the land to build apartment buildings there income (rent) which quickly mutated into hotels. At that historical moment was constructed Hotel Lutetia.\nHe later became National Hotel. In 1938, it changed hands and became Chile Hotel Romanelli, still owned by the hotelier Romanelli. Sunday May Avenue fell into decay over the decades and the shift of focus of the company to other sectors driven by its transformation into the artery leading political and social situations in the country. When connecting the Palace of Congress with the House of Government, political demonstrations and marches focused mainly on it.\nThe worst Hotel Chile disaster occurred on August 4, 1988, when a fire broke out at 0:30 am on the 4th floor, 2 extending to the attic (5th floor) and the dome, and totally consuming them within two hours. Also the front of the building was seriously damaged, large pieces of masonry falling into the street. The hotel was restored, replacing the slate mansard corrugated iron, without recovering his famous dome, and received through a facade. The neighboring building on Avenida de Mayo, designed by architect Dubois, was also affected by the incident, and had to be completely reworked then also lost its cupola bay window and run adorning its facade.\nOn the ground floor of the Hotel Chile, accessed through the facet, worked for years the Spanish restaurant Spain Square, one of several that specialize in traditional cuisine in this section of the Avenida de Mayo, artery historically adopted by the Spanish to their meetings and trade since the early twentieth century.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/08/Avenida_de_Mayo_Hotel_Chile.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cb/Hotel_Chile_%281%C2%BA_piso%29.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/61/Hotel_Chile_%282%C2%BA_piso%29.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ce/Nuvola_filesystems_folder_home_Argentina.png"], "near": [], "lat": -70.6441679, "lon": -33.4357389, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Luminoso%20y%20con%20AC%3A%20vista%20al%20Museo%20Bellas%20Artes%20Ismael%20Vald%C3%A9s%20Vergara%20492%2C%20492%2C%208320075%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4357389,-70.6441679&endname=Luminoso%20y%20con%20AC%3A%20vista%20al%20Museo%20Bellas%20Artes", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=oSXnsjjZF3Uk"}
    
    placeMap["-234302175--464716711-gru_airport"] = {"title": "GRU%20Airport", "summary": "# S\u00e3o Paulo/Guarulhos International Airport\n---\n\nS\u00e3o Paulo/Guarulhos\u2013Governor Andr\u00e9 Franco Montoro International Airport (IATA: GRU, ICAO: SBGR), commonly known as S\u00e3o Paulo/Guarulhos International Airport, is the primary international airport serving S\u00e3o Paulo. It is popularly known locally as either Cumbica Airport, after the district where it is located and the Brazilian Air Force base that exists at the airport complex, or Guarulhos Airport, after the municipality of Guarulhos, in the state of S\u00e3o Paulo, where it is located. Since November 28, 2001, the airport has been named after Andr\u00e9 Franco Montoro (1916\u20131999), former Governor of S\u00e3o Paulo state. The airport was rebranded as GRU Airport in 2012.\nThe airport was the busiest in Brazil in terms of transported passengers, aircraft operations, and cargo handled in 2012, placing it as the second busiest airport in Latin America by passenger traffic (41.307.915 2023) after Mexico City International Airport. Guarulhos has slot restrictions, operating with a maximum of 45 operations/hour and being one of the five airports with such restrictions in Brazil (the others are S\u00e3o Paulo-Congonhas, Bras\u00edlia, Belo Horizonte-Pampulha and Rio de Janeiro-Santos Dumont).\nSince 2012, the airport has been operated by a consortium composed of Invepar S/A, Airports Company South Africa, and Infraero.\nSome of its facilities are shared with the S\u00e3o Paulo Air Force Base of the Brazilian Air Force.\n\n\n## History \nOn June 6, 1967, in response to the growth of air traffic in Brazil, the Brazilian military government initiated studies concerning the renovation of the airport infrastructure in Brazil. As part of the conclusions of these studies, because of their location, strategic importance, and security issues, new passenger facilities would be constructed in the areas of Gale\u00e3o Air Force Base in Rio de Janeiro and S\u00e3o Paulo Air Force Base in S\u00e3o Paulo.\nIn relation to S\u00e3o Paulo, the initial planning of the airport involved three runways and four passenger terminals. However, the first phase of the construction comprising two runways and two terminals started only on August 11, 1980. The airport was officially inaugurated on January 20, 1985. Quickly Guarulhos became the city's primary airport, supplanting S\u00e3o Paulo\u2013Congonhas Airport.\nIn 1989 the runways were extended and the terminals renovated, enlarged, and had their capacity increased from 7.5 million to 8.25 million passengers/year. The whole complex covered 13.86 square kilometres (3,425 acres), of which 5 square kilometres (1,200 acres) is urbanised area.\nConstruction of Terminal 3, capable of handling 12 million passengers per year, had been planned since 2001 but due to a myriad of political and economic problems, the actual construction didn't begin until 2011.\nIn 2010, the airport served more than 26.8 million passengers, an increase of 24% over 2009 and passenger volumes were 31% in excess of its capacity rated at 20.5 million per year at its present configuration.\nIn order to relieve the acute overcrowding at Terminals 1 and 2, Infraero announced on May 17, 2011 that the former cargo terminals of defunct airlines VASP and Transbrasil, later used by Federal Agencies, would undergo renovations and adaptations for use as domestic passenger terminals with remote boarding. This new terminal was initially called Terminal 4 (T4). The first phase of the renovations, comprising the former VASP terminal, opened on February 8, 2012, and the second phase, comprising the former Transbrasil terminal, was opened in June 2013. Contrary to what had been announced before, the new terminal will be permanent. Webjet was the first airline to use the new facility. The new terminal, in its first phase, increased the capacity of the airport in 5.5 million passengers/year and, in the second phase to 8 million passengers/year. In total, Guarulhos would then be able to handle 28.5 million passengers/year.\nResponding to critiques to the situation of its airports, on May 18, 2011, Infraero released a list evaluating some of its most important airports according to its saturation levels. According to the list, Guarulhos was considered to be critically saturated, operating above 85% of its capacity.\nFollowing a decision made on April 26, 2011 by the Federal Government for private companies being granted concessions to explore some Infraero airports, on February 6, 2012, the administration of the airport was conceded, for 20 years, to the Consortium Invepar\u2013ACSA, also known as GRU Airport, composed by the Brazilian Invepar, an Investments and Funds Society (90%) and the South African ACSA\u2013Airports Company South Africa (10%). Infraero, the state-run organisation, remains with 49% of the shares of the company incorporated for the administration.\nOn December 2, 2015, the airport's terminals were renumbered. Former Terminal 4 was renumbered Terminal 1; former terminals 1 and 2, which were wings of a single building, became the new Terminal 2. Terminal 3 kept its numbering. The new numbering reflects the order by which terminals are reached when one arrives at the airport by the access road, and is expected to be less confusing in the long term. Check-in counters and gates were also renumbered, with the first digit being now the new terminal number.\nOn October 28, 2015, the National Civil Aviation Agency of Brazil (Anac) authorised Airbus A380 operations at Guarulhos Airport, effective four days later. The authorisation was granted after extensive works were conducted on the runways and taxiways (including widening runway 09L/27R to 60 metres (196 ft 10 in)) and special taxiing procedures were established. On November 14, 2015, Emirates operated a one-time special flight with the A380 on its Dubai-S\u00e3o Paulo route to commemorate its eight years of operations in Brazil.\nOn March 26, 2017, Emirates started daily A380 service from Dubai to S\u00e3o Paulo, replacing the Boeing 777-300ER previously used on that route \u2013 coincidentally, on the same day that the other UAE airline, Etihad, ended its services to S\u00e3o Paulo.\n\n\n## Facilities \n## Runways and taxiways =GRU has two parallel runways. Runway 10R/28L is 3,000 metres (9,843 ft) long and 45 metres (148 ft) wide, while runway 10L/28R is 3,700 metres (12,140 ft) long and 60 metres (200 ft) wide, after being widened in 2015 to better receive the Airbus A380. The field elevation at the airport is 750 metres (2,459 ft) above mean sea level. Runway 10R/28L is mostly used for landings and runway 10L/28R for takeoffs. There are high-speed exit taxiways on both runways that allow for traffic to depart the runway at higher speed to allow better efficiency for landing and takeoff traffic. As of 2014, there was an average of 650 takeoff and landing operations per day at the airport.\n\n\n\n\n\n\n\n\n## Terminals =The airport has three passenger terminals, numbered 1, 2, and 3, according to their order along the airport access road when arriving from the city.\n\nTerminal 1 is the smallest and simplest. It has only domestic flights, and as of January 2020, only Azul operates there, as former Passaredo (now VoePass) has been moved to Terminal 2. Terminal 1 has no jet bridges and no direct access to the other terminals, which can only be reached by a free shuttle bus.\nTerminal 2 is the oldest and largest, and for many years was the sole airport terminal, although its two wings were considered different terminals at the time. It has the majority of domestic flights and to Latin American destinations, as well as a few intercontinental flights.\n\n\n\n\nTerminal 3 is the newest and most modern. It has only international flights and concentrates most long-haul intercontinental traffic, in addition to the LATAM Group's Latin American flights. Five of the terminal's gates can accommodate the Airbus A380.\n\n\n\n\nTerminals 2 and 3 are directly linked by a walkway.\nThe airport also has a large air cargo terminal with a built area of 97,000 square metres (1,040,000 sq ft) and is capable of handling any type of cargo, including refrigerated and hazardous shipments.\n\n## Navigational aids =There are two navigational aids that GRU traffic uses. The Bonsucesso very high frequency omnidirectional range with distance measuring equipment (VOR-DME) is located 9.1 kilometres; 5.6 miles (4.9 nmi) to the east of GRU.\n\n\n## Developments In 2009 Infraero unveiled a R$ 1,489.5 million (US$784.7 USD million; \u20ac549.8 EUR million) investment plan to upgrade Guarulhos International Airport, focusing on preparations for the 2014 FIFA World Cup and the Summer Olympics in 2016. The investment was supposed to be used as follows:\n\nConstruction of additional taxiways. Cost: R$ 19M. Completion: April 2016.\nEnlargement of apron and taxiways. Cost: R$370,5M. Completion: May 2016.\nConstruction of passenger Terminal 3. Cost: R$1,100M. Completed: March 2014. Opened for Star Alliance airlines in May.\nCentral to this investment plan was Terminal 3, which is projected to add 12 million passenger capacity to the 17 million of the existing two terminals. Plans for a third runway were decided to be \"technically impracticable\" and were cancelled in January 2008.\nHowever, the former concessionary, Infraero, experienced many legal and bureaucratic difficulties, which prevented most (if any) of these improvements from being completed on schedule. As of April 2013, the new concessionary unveiled a new expansion project, which included the new Terminal 3 (with a different design than the one proposed by Infraero), the widening of the main runway in order to enable operations by the large Airbus A380 and Boeing 747-8, operated by Emirates and Lufthansa respectively, and several other improvements in the existing terminals and parking area.\nTerminal 3 is open and all Star Alliance airlines are in, as well as many other overseas carriers. International flights by LATAM also use the facility.\nA train service development and construction has also been planned, however never concluded and cancelled. This included an Airport Express Line linking the airport to downtown S\u00e3o Paulo and a Rio\u2013S\u00e3o Paulo high-speed rail connecting Guarulhos to Rio de Janeiro-Gale\u00e3o and Campinas-Viracopos airports.\nSince March 2017 American Airlines invested US$ 100 million on a 17,000 m2 (180,000 sq ft) maintenance hangar at Guarulhos Airport, building together with the LATAM Hangar of R$ 130 million. The American Airlines one is capable of performing line maintenance on two wide-body aircraft at the same time, of the types commonly used by the U.S. company on routes between S\u00e3o Paulo and the United States and the LATAM one is capable of performing line maintenance of one wide-body aircraft. It could also be used by other companies as storage for parts. The same conditions applies to the LATAM maintenance center.\n\n\n## Airlines and destinations \n## Passenger Note:\na: Flights operated with Voepass equipment on behalf of LATAM Brasil.\nb: Flights temporarily being operated to Canoas Air Force Base.\n\n## Cargo \n## Statistics \nFollowing is the number of passenger, aircraft and cargo movements at the airport, according to Infraero (2007-2012) and GRU Airport (2013-2023) reports:\n\n\n## Accidents and incidents On January 28, 1986, a VASP Boeing 737-2A1 registered PP-SME flying from Guarulhos to Belo Horizonte unknowingly tried to take-off from Guarulhos, during foggy conditions, from a taxiway. The take-off was aborted, but the aircraft overran, collided with a dyke and broke in two. One passenger died.\nOn March 21, 1989, a Transbrasil cargo Boeing 707-349C registered PT-TCS operating flight 801, flying from Manaus to S\u00e3o Paulo-Guarulhos, crashed at the district of Vila Barros in Guarulhos, shortly before touch-down at runway 09R. That day, at 12:00, the runway was going to be closed for maintenance and the crew decided to speed up procedures to touch-down before closure (it was already 11:54). In a hurry, one of the crew members, by mistake, activated the air-dynamic brakes, and the aircraft lost too much speed to have enough aerodynamic support (resulting in a stall). As a consequence the aircraft crashed approximately 2 kilometres (1.2 mi) from the airport. There were 25 fatalities, of which three were crew members and 22 were civilians on the ground. As well as the 22 fatalities, there were over 200 injured on the ground.\nOn March 2, 1996, a Madrid T\u00e1xi A\u00e9reo Gates Learjet 25D registered PT-LSD transporting the Brazilian band Mamonas Assassinas crashed into Cantareira mountain range, located north of the airport, at 23:16 local time killing all 9 passengers on board. The aircraft was on final approach to land on the runway 09R, but went around. As it flew toward the runway for a second attempt to land, the ATC instructed the pilots to make a right turn heading south, but they turned north (left) and crashed into the mountain range at 3,300 feet (1,000 m), 10.0 kilometres (6.2 mi) from the airport. Ironically, all band members were from a Guarulhos neighborhood located close to the airport.\nOn September 14, 2002, a Total Linhas A\u00e9reas ATR42-312 registered PT-MTS on a cargo flight between S\u00e3o Paulo-Guarulhos and Londrina crashed while en route near Paranapanema. The crew of 2 died.\n\n\n## Access The airport is located 25 km (16 mi) from downtown S\u00e3o Paulo.\n\n## Car =The airport has its own highway system: Rodovia H\u00e9lio Smidt Highway which connects the airport to Presidente Dutra Highway or Ayrton Senna Highway. Residents of Guarulhos can access the road via Monteiro Lobato Avenue. Taxi stands are located outside each of the two terminals on the Arrivals level; inside there are car rental agency representatives.\n\n## Bus =Bus transportation is available through the Airport Bus Service, an executive bus line, administered by EMTU and operated by Cons\u00f3rcio Internorte \u2013 \u00c1rea 3. This service provides transportation connecting Guarulhos to Congonhas airport; to Tiet\u00ea Bus Terminal; to Palmeiras-Barra Funda Intermodal Terminal, to Faria Lima Ave; To Republica Square (Pra\u00e7a da Rep\u00fablica); To Berrini Ave., Itaim Bibi district; and to the circuit of hotels along Paulista Avenue and Rua Augusta. The ride takes about one hour, depending on traffic. At the airport, tickets can be purchased at the counter located outside the lounge of the Terminal 1, Wing B's arrivals level.\nP\u00e1ssaro Marron/EMTU, a syndicate of the Internorte Consortium, offers two regular bus lines, 257 and 299, connecting Tatuap\u00e9 subway station (Line 3-Red) with Guarulhos Airport every 30 minutes. At Tatuap\u00e9, both buses can be picked up on a platform of that multimodal station's North side bus terminal. At the airport, the stop for both buses is at the Arrivals level road connecting the wings of Terminal 2.\nGol Airlines and LATAM offer for their passengers free bus transfers between Guarulhos and Congonhas airports at regular times.\nVia\u00e7\u00e3o Cometa offers daily departures to and from the airport and the cities of Santos, Sorocaba, S\u00e3o Vicente, and Praia Grande. Lirabus operates daily buses between the airport and Campinas. P\u00e1ssaro Marron offers bus services to S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos with departures every two hours. Via\u00e7\u00e3o Transdutra connects the airport with the city of Aruj\u00e1.\n\n## Rail Line 13-Jade of the S\u00e3o Paulo commuter rail system, operated by CPTM, connects with the airport through Aeroporto-Guarulhos Station. This line started its operations experimentally on March 31, 2018. The line was opened initially on a trial phase and operates only on Saturdays and Sundays from 10 a.m. to 3 p.m., with trains every 30 minutes to the suburban station of Engenheiro Goulart in eastern S\u00e3o Paulo city, from where a further connection with CPTM's line 12 and at least another one by subway will be necessary to reach downtown and the main business areas. Service will be expanded in May 2018 to seven days a week, but still only from 10 a.m. to 3 p.m. Full service from 4 a.m. to midnight is expected in late June 2018.\n\nAdditionally, since December 2020 there's the Airport Express service, from Luz station to Aeroporto-Guarulhos, departing from each termini station every hour. It attends only one station towards Aeroporto-Guarulhos (Guarulhos-CECAP station), and 2 stations towards Luz (Guarulhos-CECAP and Br\u00e1s).\nAeroporto-Guarulhos station is opposite to Terminal 1, which is Guarulhos Airport's smallest and least busy, and not linked to the other terminals except by a shuttle bus. The GRU Airport company reportedly vetoed a station closer to much busier Terminals 2 and 3 because it intended to build a shopping mall at the proposed location. The excessive number of train changes through crowded commuter rail and subway lines, and the added inconvenience of the requirement for a shuttle bus, has attracted criticism to the S\u00e3o Paulo state government, responsible for S\u00e3o Paulo's subway and commuter rail systems, which has been accused of flawed planning and overindulgence with the airport's private concessionaire.\nTo solve this situation, Governor Jo\u00e3o Doria and State Secretary of Metropolitan Transports Alexandre Baldy proposed a people mover to connect the CPTM station directly to the airport, estimated to be opened in May 2021. However, many delays prevented the construction of the line, which should be owned and fully operated by GRU Airport. In November 2020, the Brazilian federal government, through the Ministry of Infrastructure, authorized the construction of the people mover, which should cost R$ 175 million (approximately US$ 47.7 million in 2019).\nIn December 2020 it was announced that Brazilian firm Aerom, which owns the Aeromovel technology, had been selected to install the system.  Construction was due to begin in January 2021 with completing in 2022.  In June 2021 it was announced that the project had 'advanced' but a schedule for construction had not been finalised.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/97/AeroportoGuarulhos_Torre2.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/Aeroporto_de_Cumbica_-_Terminal_3.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0b/Aircraft_at_GRU_airport%2C_S%C3%A3o_Paulo_2017_06.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/68/Aviacionavion.png"], "near": [], "lat": -46.4716711, "lon": -23.4302175, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=GRU%20Airport%20S%C3%A3o%20Paulo-Guarulhos%20Int%27l%20Airport%20%28GRU%29%20-%20Rod.%20H%C3%A9lio%20Smidt%2C%20s%2Fn%C2%BA%20-%20Aeroporto%2C%20Guarulhos%20-%20SP%2C%2007190-100%2C%20Brazil", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-23.4302175,-46.4716711&endname=GRU%20Airport", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=dOcutZ26h8RF"}
    
    placeMap["-333972639--707937376-scl_airport"] = {"title": "SCL%20Airport", "summary": "# Arturo Merino Ben\u00edtez International Airport\n---\n\nArturo Merino Ben\u00edtez International Airport (IATA: SCL, ICAO: SCEL), also known as Santiago International Airport and Nuevo Pudahuel Airport, located in Pudahuel, 15 km (9.3 mi) north-west of central Santiago, is Chile's largest aviation facility and busiest international airport.\nThe airport has domestic and international services to destinations in Europe, Oceania, Africa (cargo only), Asia and the Americas. In 2011, it was the ninth busiest airport in Latin America and the sixth busiest in South America by passenger traffic. It was the seventh busiest airport in Latin America by aircraft movements, serving 124,799 operations. Its location in Chile's most populated area, as well as in the central part of the country, makes it an ideal main hub and maintenance center for most local airlines such as LATAM and Sky Airline. LATAM Airlines accounts for approximately 82% of the airport's total commercial operations.\nThe airport is owned by the Chilean government and has been operated since October 2015 by Nuevo Pudahuel, a consortium of companies formed by A\u00e9roports de Paris (France), Vinci Airports (France) and Astaldi (Italy). Air traffic control is handled by the Directorate General of Civil Aviation. Its ICAO category is 4F. The airport functions as a joint civil-military facility. It is the headquarters of the Chilean Air Force 2nd Air Brigade and where its 10th Aviation Group is based.\nSantiago International is the longest non-stop destination for most European carriers including Iberia, Air France, and British Airways from their respective hubs in Madrid\u2013Barajas Airport, Paris\u2013Charles de Gaulle, and London\u2013Heathrow Airport. The airport is also Latin America's main gateway to Oceania, with scheduled flights to Sydney, Melbourne, Auckland, and Easter Island.\n\n\n## History \n## Early years The demands of the growing metropolitan area of Santiago and the need for modern, jet-era airport facilities, which could safely accommodate both domestic and intercontinental flights, drove the need to relocate the Chilean capital's principal airport from Los Cerrillos Airport (ICAO: SCTI; IATA: ULC) in the denser southwest metropolitan region of Santiago to the more rural northwest metropolitan area.\nConstruction of the original terminal building, the eastern runway (17L/35R), control tower, east apron and cargo facilities commenced in 1961. On February 2, 1967, the airport was commissioned Aeropuerto Internacional de Pudahuel, due to its location in the municipality of Pudahuel. On March 19, 1980, the airport was rechristened Arturo Merino Ben\u00edtez International Airport in honour of the founder of the Chilean Air Force and Chilean carrier LATAM Chile (Formerly Linea Aerea Nacional, LAN Chile).\n\n## 1994 expansion =The facility was expanded in 1994 with a new international terminal that covered 90,000 square meters, inspired by the architecture of Marseille Provence Airport in France. The building is located between the two parallel runways.\nThis expansion added a new control tower, jetways, a duty-free zone, hotel, and greater parking area. The old terminal was used for domestic flights until 2001, when all passenger operations were merged into the same building.\nIn 2000, Lan Chile joined Oneworld, making of Arturo Merino Benitez Airport a main hub for the alliance, its first one in Latin America and its second in the Southern Hemisphere (after Qantas' Sydney Kingsford Smith International Airport in Australia). As of April 2014, 71% of international and 75% of domestic passengers were carried by Oneworld member airlines.\nDuring the 2010 Chile earthquake, the passenger terminal building suffered internal damages and the collapse of a pedestrian bridge between the vehicle ramp and the departures area. Nevertheless, both runways and control tower were unharmed, allowing the realization of a massive humanitarian air-bridge held by the Chilean Air Force to Concepci\u00f3n, Chile (Carriel Sur International Airport), close to the most damaged area by this earthquake and subsequent tsunami. The airport authority had closed off all commercial flight operations after around 1200 UTC on February 27, resuming full operations on March 3, 2010.\nIn 2011, IATA recognized the DGAC (Chile's provider of air navigation services) and SCL (Santiago Airport) with the Exceptional Recognition Award to the cooperative efforts of SCL and DGAC Chile that facilitated a quick recovery from the devastation that followed the Chilean earthquake on 27 February 2010. \"Both airport and air navigation services were restored quickly with no impact on rates or charges for passengers or airlines. DGAC Chile and SCL are widely regarded as leaders in Latin America for efficiency, quality, and customer focus.\n\nIn June 2011, Santiago International Airport received the Air Cargo Excellence Award, as the best Latin American Cargo Airport.\n\n## Second runway =Construction on Runway 17R/35L began in 2004 and opened to traffic in September 2005. However, within months defects were discovered and the runway required repairing, completed in January 2006. Unfortunately further study of the problem discovered that the initial repairs were insufficient, needing additional work. Finally, 17R/35L reopened for traffic in March 2007.\n\n## 2020 master plan and expansion =In 2008, the airport terminal reached its maximum design capacity of 9.5 million annual passengers, two years earlier than forecast, and with the repairs needed after the 2010 Chile earthquake, the Ministry of Public Works announced in 2012 that it would call for proposals for the expansion and administration of the airport, two years prior to the end of the contract with the current operator.\nThe ministry decided to investigate a new airport master plan instead of an expansion of the single passenger terminal building, as initially proposed by the current operator. The feasibility studies for this master plan cost 4,560 million Chilean pesos (US$9.4 million) considered in the 2011 fiscal budget.\nFor this new master plan, the Government hired the consultancy services of A\u00e9roports de Paris Ingeni\u00e9rie (ADP-I), the architecture, engineering and technical branch of the French airport corporation.\nThe master plan took into account a capacity growth to 14 million annual passengers by 2014, thirty-four million by year 2034 and 50 million passengers by 2045. New detached passenger terminal buildings for international and domestic flights, additional commercial areas and the construction of a light railway connecting the airport with the Santiago Metro network were considered.\nIn June 2013, the Chilean Ministry of Public Works started Phase 1 of the airport expansion.\nOn February 4, 2015, the consortium \"Nuevo Pudahuel\", formed by French companies A\u00e9roports de Paris (45%), Vinci Airports (40%) and Italian infrastructure company Astaldi (15%) won the bidding process to manage and develop the airport for 20 years since October 1, 2015. The main missions of the new administration will be \"the renovation of existing installations with the redesign and extension of the current terminal; the funding, design and construction of a new 175,000-square-meter terminal which will increase the airport's capacity to 30 million passengers, with potential for expansion beyond 45 million; the operation and commercial development for the duration of the concession (20 years) of the main infrastructures: existing terminal and new terminals, car parks and future property developments. Building works will be executed by Astaldi (50% of conception-construction pool) and Vinci Construction Grands Projets (50%)\".\n\n\n## Facilities \n## Terminal 1 \u2013 domestic flights The terminal building, originally built for both domestic and international operations until 2021, has four levels:\n\nGround floor: Arrivals, duty-free shop, baggage claim, transport services, parking areas, hotel access.\nFirst floor: Administrative offices, VIP lounges (access through the second floor).\nSecond floor: Departures, check-in & baggage drop off hall, shops, restaurants, boarding gates.\nThird floor: Restaurants and VIP check-in areas (LATAM).\nTerminal 1 hosts a bank office, Chilean Automobile Club, telecommunication companies (Claro, Movistar and Entel PCS), pharmacy, travel agencies, airlines offices, insurance offices and a police station (Carabineros de Chile).\n\n## Terminal 2 \u2013 international flights =The new international terminal covers more than 200,000 square meters. It involved an investment of $900 million USD. Construction started in August 2016 and ended in March 2021, increasing the total airport capacity from 16 to 30 million passengers per year.\nThe core of the new terminal consists of a central processor (T2M) where passengers undertake arrivals and departures procedures as well as four piers where the departure lounges are located.\n\n## Terminal 2 piers =## Pier C ==Pier C is a structure that has 10 boarding bridges, on a surface of more than 23,700 square metres of serviceable area, and 27,600 square metres of constructed area. It opened its doors in December 2018. Its internal design and green colour are inspired by Easter Island (Rapa Nui).\nThe pier has more than 1,900 square metres dedicated to retail space, of which 250 square metres are allocated to Duty Free areas. The structure also has PRM assistance zones.\n\n## Pier D ==Pier D features 10 loading bridges covering an area of over 22,000 square meters and opened its doors in July 2021. Passengers are able to reach Pier D directly from the \"Main Unit\" (T2M) and it is a place for both domestic and international flights. The building also features commercial and gastronomic premises, a playground, an area for art and culture and aid stations for passengers with reduced mobility. The space is inspired by the Atacama region, mirrored in its range of warm colors and panels inspired by the light, energy and strength of northern Chile.\n\n## Pier E ==Pier E has 12 passenger boarding bridges on a surface of more than 26,700 square metres and opened during the second half of 2019. \nThe pier has more than 1,600 square metres dedicated to retail space, of which 250 square metres are allocated to Duty Free areas. The structure will also have PRM assistance zones. It has been inspired by the region of Los Lagos (Lake District), and this is reflected in the structure's blue palette and decorative panels.\n\n## Pier F ==Pier F has 10 loading bridges in an area of over 21,000 square meters and was opened in July 2021. Passengers reach pier F directly from the \"Main Unit\" (T2M) and it is entirely used for international flights. The building also features commercial and gastronomic premises, a playground, an art and culture area and aid stations for passengers with reduced mobility. The space is based on Patagonia, mirrored in its range of cold colors and panels inspired by the freshness, cleanliness and calm of southern Chile.\n\n## Airline lounges =In the international terminal, the operators are:\n\nLATAM Airlines Signature Lounge: Access for LATAM's Premium Business Class travellers, and LATAM Pass Black and Black Signature frequent flyers.\nLATAM Airlines Premium Lounge: Access for LATAM's Premium Economy Class travellers, and LATAM Pass Platinum frequent flyers.\nLATAM Airlines WorldMember Lounge: Access for Santander WorldMember or WorldMember Limited cardholders traveling in a LATAM-operated flight.\nSkyTeam Lounge: Access for SkyTeam alliance Premium cabin passengers and SkyTeam Elite Plus tier status members.\nPrimeClass Pacifico - one lounge per concourse, following the concourse\u2019s respective themes (Priority Pass, partner airlines and other banks such as Banco de Chile)\nPacific Club - Concourse C (Priority Pass)\n\n## Hotels =Holiday Inn Hotels finished the construction of a five-floor building in July 2007, internally connected to both terminals (international and domestic). The hotel has 112 rooms, restaurants, bars, room-service, a conference hall for 170 people, gym, covered swimming pool, spa and wi-fi internet access.\nHotel Diego de Almagro is located 2 km outside the airport area.\nThe Hilton Garden Inn Santiago Airport Hotel is located 2.8 km from the Santiago International Airport within the ENEA, one of the largest business complexes in Santiago de Chile which hosts offices, industry and entertainment. The hotel has 144 rooms, a fitness center, indoor swimming pool, sauna, seven meeting spaces including a ballroom and business center.\nThe LQ Hotel Santiago Airport (La Quinta Inns & Suites) is under construction and will be the newest hotel near the airport and the first LQ Hotel in Chile. The hotel is located 2.8 km from Santiago International Airport. The hotel will have a restaurant, indoor swimming pool, fitness center, wifi, business center and meeting space.\n\n## Maintenance facilities =American Airlines operates a widebody aircraft maintenance facility at the airport, opened in November 2018. The facility holds maintenance hangars, a classroom, offices, parts storage, and tarmac space for two Boeing 777s/787s.  \n\n\n## Military functions The airport is the headquarters of the Chilean Air Force II Air Brigade and hosts the 10th Aviation Group facilities. The 10th Aviation Group provides Strategic Air Transportation, air transportation of the President of Chile, emergency medical air transport, and supervises the Airborne Early Warning & Control Squadron. Some of its units are C-130 Hercules, Boeing 767-300, Boeing 737 Classic, Gulfstream IV, CASA C-212 Aviocar, F-16 Fighting Falcon, AEW&C Condor and Boeing E-3 Sentry.\nThe FIDAE (Feria Internacional del Aire y del Espacio), Latin America's most important air show, takes place in the 10th Aviation Group facilities.\n\n\n## Airlines and destinations \n## Passenger =\n## Cargo \n## Statistics \n l\n\n\n## Ground transportation \n## Roads Arturo Merino Benitez is about 17 kilometres (11 mi) by car from Santiago's city center. The airport is well served by the six-lane expressway Costanera Norte (Exit # 31), which crosses through the city from West to East bordering the Mapocho river, while it is also well connected to the West, North and North-East of Santiago by the Vespucio Norte Express Ring motorway (Exit # 18).\n\n## Taxi and shuttle services =There are two official airport taxi services: Taxi Oficial and Taxi Vip. TransVip shuttle services reach most of Santiago's hotels, business and residential districts.\n\n## Bus Centropuerto buses connect the airport with the Los H\u00e9roes station of the Santiago Metro network, with an average arrival frequency of every 10 minutes on weekdays, and every 15 minutes on weekends. Turbus offers a similar service to its Alameda terminal. Both  services stop at the Pajaritos metro station/bus terminal on the way.\nTwo public bus lines connect the airport to Santiago: Linea 555  connects to Pajaritos metro station (in the northern part of the city) and Linea 444  connects to the southern areas. Both lines connect with Metro Santiago via different stations.\n\n## Rental services =Car rental services are available from the airport.\n\n\n## Accidents and incidents On 28 April 1969, LAN Chile Flight 160, a Boeing 727 arriving from Buenos Aires's Ministro Pistarini International Airport, crash-landed 24 km (14 mi) north of Colina, Chile, roughly 50 km (31 mi) north of Arturo Merino Ben\u00edtez Airport. None of the 60 passengers or crew were injured in the accident, though the aircraft was written-off.\n", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/07/Arturo_Merino_Ben%C3%ADtez_International_Airport-CTJ-IMG_5363.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/31/Arturo_Merino_Ben%C3%ADtez_International_Airport-CTJ-IMG_5372.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/68/Aviacionavion.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/30/Chile-Santiago-Airport.jpg"], "near": [], "lat": -70.7937376, "lon": -33.3972639, "maps": "https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=SCL%20Airport%20Arturo%20Merino%20Benitez%20International%20Airport%20-%20Av.%20Armando%20Cort%C3%ADnez%20Ote.%201704%2C%20Pudahuel%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile", "citymapper": "https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3972639,-70.7937376&endname=SCL%20Airport", "icon": "https://img.icons8.com/?size=150&id=dOcutZ26h8RF"}
    

    $(document).foundation()
    
    function setCurrentDisplayKey(key){
      localStorage.setItem('displayPlaceKey', key);
    }
    

        
    
            var tile_layer_89c09c457a65b5e44be055955912782a = L.tileLayer(
                "https://tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png",
                {"attribution": "\u0026copy; \u003ca href=\"https://www.openstreetmap.org/copyright\"\u003eOpenStreetMap\u003c/a\u003e contributors", "detectRetina": false, "maxNativeZoom": 19, "maxZoom": 19, "minZoom": 0, "noWrap": false, "opacity": 1, "subdomains": "abc", "tms": false}
            );
        
    
            tile_layer_89c09c457a65b5e44be055955912782a.addTo(map);
        
    
            var circle_28996755863275e1a0765266ca43c235 = L.circle(
                [-33.4375808, -70.6513936],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_c614b77b03bc40a5ec996593cf5ebca4 = L.circle(
                [-33.4378941, -70.6510923],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_3fc5849a3dd2fe302466b42e3ff724a9 = L.circle(
                [-33.4424189, -70.6539455],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_1cb7401d771e37f3d7e57460ae496c5f = L.circle(
                [-33.4386677, -70.6523921],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_2b8a2df1609587282ec0ed6129e6210c = L.circle(
                [-33.4459646, -70.6659782],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b9996", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8fffa", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_5b281b587247ec1183e93480e7febd5d = L.circle(
                [-33.4446231, -70.6484288],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_86f1ba3c4851af86a5b93de54b988507 = L.circle(
                [-33.4382715, -70.6410854],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_c263cf96bfaa8775e1cf3f077dc245bf = L.circle(
                [-33.4402778, -70.6433333],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_c7d799f4d3944e2126ee1ac72d1e691d = L.circle(
                [-33.4334323, -70.6511061],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#998b8b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#ffe8e8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_ff69892cc2df190dc352fe7f6008ecae = L.circle(
                [-33.4311212, -70.6344175],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_97620ed0937fd871b361496ca4290be8 = L.circle(
                [-33.4338131, -70.6345936],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_5786475b31b426aff78c01dd26e1ea9a = L.circle(
                [-33.4202404, -70.6313749],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_e13dd52adfcbc29423afd79d1ed0c735 = L.circle(
                [-33.4177363, -70.6064265],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b9996", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8fffa", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_b2b84b5cb8be2915e358c33db8aacd4a = L.circle(
                [-33.4000006, -70.6201676],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_a4898c28b85e7adb5e69e9e1f52e829f = L.circle(
                [-33.4146797, -70.6155955],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_c6915baf87b7e50043582477ef635465 = L.circle(
                [-33.4314428, -70.609455],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_ff4ac0288d857fbe6970ea799b86af2a = L.circle(
                [-33.4161088, -70.5340623],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_d8e671109fc4452a3c2d7ce667e24348 = L.circle(
                [-33.4356565, -70.6412692],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_4c8547342a379d33cb794b0c9400fc91 = L.circle(
                [-33.4397361, -70.6793861],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_e53442e4c6660e3c30e1ac10078fcaf2 = L.circle(
                [-33.3986278, -70.6024804],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_86be636240c283be684a05fc23e1a45b = L.circle(
                [-33.4391942, -70.6398448],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_fea4f31744afc815f3e272a93b63086b = L.circle(
                [-33.5727782, -70.5726858],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_00e8569d22b5442f31ceb117dc8bf603 = L.circle(
                [-33.4022043, -70.5724892],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_889b0d49a82e931bae4cce97f41481bb = L.circle(
                [-33.3770396, -70.6627782],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_5696111e681e77cb02a9eff3140c74c3 = L.circle(
                [-33.3378115, -70.3327839],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_144f2c880624302909174281094a5576 = L.circle(
                [-33.6174828, -69.9092741],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_09c333f41dcf27a238b13a3817d6cc84 = L.circle(
                [-33.5246443, -70.756648],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_96b79d43483084c8b4ddcd201b62be1c = L.circle(
                [-33.4681598, -70.7498986],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#998b8b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#ffe8e8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_37a4e8daf7284c1e1ff59ff4e575ec39 = L.circle(
                [-33.4177448, -70.6065351],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#998b8b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#ffe8e8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_a5d36a9855cc5d7d23000cbc1c03906d = L.circle(
                [-33.4488897, -70.6692655],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_05edd5f57fb6b2dea13b3fc60393ae77 = L.circle(
                [-33.3924087, -70.51486],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_3557a01a6985ab066ee30204d319c246 = L.circle(
                [-33.5174833, -70.6773512],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_92489a00e1701a7d38e70af5db8f0121 = L.circle(
                [-33.5830201, -70.6544261],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_0473f5c07d59f91f7d8432598e4d700e = L.circle(
                [-33.0332511, -71.6306301],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b9996", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8fffa", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_75f805a39a61e34977d7401e093e79f4 = L.circle(
                [-33.0473128, -71.6127458],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_f2142f9fd1bbc64f3e113294e369a903 = L.circle(
                [-33.4107367, -70.5416066],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_c1bf7e0919988fa77189cd9bcb7f840e = L.circle(
                [-33.4411771, -70.6507388],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_83d7e3964fdcac91f857ef447fa37ba2 = L.circle(
                [-33.41429, -70.584708],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#998b8b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#ffe8e8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_a768f453f312f6b0f08fe57677cef669 = L.circle(
                [-33.4426757, -70.6438555],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#998b8b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#ffe8e8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_1fde89ad7a4790c7ffcd990f235e9895 = L.circle(
                [-33.4420106, -70.6534521],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_1b9ad877ac88cbec1457f949493049f8 = L.circle(
                [-33.4542326, -70.6674112],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_920d0fa6d22613466ec09a53b60bc310 = L.circle(
                [-33.4176636, -70.6500999],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_aed2436f87318798de5eca9b1e7befd7 = L.circle(
                [-33.4369513, -70.6344368],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_f47e21f324348c244033f2701eaefc36 = L.circle(
                [-33.4542326, -70.6674112],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_d8ebdc423ca36e52d299a574ddb87542 = L.circle(
                [-33.04253, -71.62638],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_9f482fffb7d2e82872e12a1a778202eb = L.circle(
                [-33.0412166, -71.6267058],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_169e4064eaaefd34c75753f249fc87b8 = L.circle(
                [-33.0431013, -71.6279286],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_1f3eea666dce787034f1b12d3d3ae79e = L.circle(
                [-33.0384959, -71.6282501],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_ea148e3a027e3a456fb58ec8e82a79fd = L.circle(
                [-33.0313669, -71.5905569],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_871fabe4f6eafdffe6b34e5872dc6872 = L.circle(
                [-33.0394995, -71.6294546],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b9996", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8fffa", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_411fa9ee76c4594ed8a7de2040814064 = L.circle(
                [-33.0319291, -71.6312352],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_820353083d4b9713929959969a83674b = L.circle(
                [-33.040252, -71.6288609],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#99978b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#fffde8", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_c000b092ff5c148af88ba08a8a973fbf = L.circle(
                [-33.0407669, -71.6264097],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b9996", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8fffa", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_c885f0ef0ff5f60f664f160f715a6fca = L.circle(
                [-33.0323222, -71.6305445],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_8b0b7ef1e69eaa084f51cc15bbdfc037 = L.circle(
                [-33.3723467, -71.694305],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8b998b", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#e8ffe9", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_f1b513c4e8d61c7f602a6186047bfe06 = L.circle(
                [-33.053271, -71.6014959],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#939393", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f5f5f5", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_4ed5dc423f09290fdc06e5c0424023a0 = L.circle(
                [-33.4357389, -70.6441679],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#918b99", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f2e8ff", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_c95218683b4f5a1bbf768e82e6d5bde4 = L.circle(
                [-23.4302175, -46.4716711],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#918b99", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f2e8ff", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var circle_b78a67ea99cd70e2d518d5a8fd88d9f5 = L.circle(
                [-33.3972639, -70.7937376],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#918b99", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": true, "fillColor": "#f2e8ff", "fillOpacity": 0.7, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "opacity": 1.0, "radius": 40, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            var poly_line_474f2c34185244539752884147554766 = L.polyline(
                [[-33.0384959, -71.6282501], [-33.0407669, -71.6264097]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EF0F", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EF0F", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_474f2c34185244539752884147554766.bindTooltip(
                `<div>
                     (305m) Plaza Sotomayor | Ascensor Concepcion
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_257daddd5211e4edd3773c91569a654f = L.marker(
                [-33.039631400000005, -71.6273299],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_097a70594db1fe2b07557098f1219138 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 239, 15, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                305m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_257daddd5211e4edd3773c91569a654f.setIcon(div_icon_097a70594db1fe2b07557098f1219138);
        
    
            var poly_line_71594c9a895a2b15dd8067ad6aa5f100 = L.polyline(
                [[-33.0394995, -71.6294546], [-33.0407669, -71.6264097]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EE10", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EE10", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_71594c9a895a2b15dd8067ad6aa5f100.bindTooltip(
                `<div>
                     (317m) Ascensor El Peral | Ascensor Concepcion
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_b0957231e40f4e94bbca47f03aeda775 = L.marker(
                [-33.0401332, -71.62793214999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_6daa9c6771d8ed42c50de7430667e50c = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 238, 16, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                317m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_b0957231e40f4e94bbca47f03aeda775.setIcon(div_icon_6daa9c6771d8ed42c50de7430667e50c);
        
    
            var poly_line_a9553f1e93c814eed98e4c62097bd7e7 = L.polyline(
                [[-33.0319291, -71.6312352], [-33.0407669, -71.6264097]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00C737", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00C737", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_a9553f1e93c814eed98e4c62097bd7e7.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.08km) Museo Maritimo Nacional Chile | Ascensor Concepcion
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_e25d6d877c41bee1925770c2083b61fa = L.marker(
                [-33.036348000000004, -71.62882245],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_5b9e9a2e8b92e5f685f0b8b815cd5801 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 199, 55, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.08km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_e25d6d877c41bee1925770c2083b61fa.setIcon(div_icon_5b9e9a2e8b92e5f685f0b8b815cd5801);
        
    
            var poly_line_02231b563d3142b88258fe945364dcd5 = L.polyline(
                [[-33.0313669, -71.5905569], [-33.0407669, -71.6264097]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#004CB2", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#004CB2", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_02231b563d3142b88258fe945364dcd5.bindTooltip(
                `<div>
                     (3.50km) Caleta Portales | Ascensor Concepcion
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_d17a7fff3034373ce361aca0745cf29d = L.marker(
                [-33.0360669, -71.60848329999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_4646882bcfe243e45c9b0886d8629e29 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 76, 178, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                3.50km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_d17a7fff3034373ce361aca0745cf29d.setIcon(div_icon_4646882bcfe243e45c9b0886d8629e29);
        
    
            var poly_line_819b1f46bf6de7626553e3b7cd0a12c6 = L.polyline(
                [[-33.0412166, -71.6267058], [-33.0394995, -71.6294546]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EE10", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EE10", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_819b1f46bf6de7626553e3b7cd0a12c6.bindTooltip(
                `<div>
                     (320m) Paseo Gervasoni | Ascensor El Peral
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_3e4e59660cfc9b5784bbb7945ced99fd = L.marker(
                [-33.040358049999995, -71.6280802],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_31a96671f8fc0731f4841c1971830558 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 238, 16, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                320m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_3e4e59660cfc9b5784bbb7945ced99fd.setIcon(div_icon_31a96671f8fc0731f4841c1971830558);
        
    
            var poly_line_298172f350075b30eeaf43b362241355 = L.polyline(
                [[-33.0431013, -71.6279286], [-33.0394995, -71.6294546]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E915", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E915", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_298172f350075b30eeaf43b362241355.bindTooltip(
                `<div>
                     (425m) Cerro Alegre | Ascensor El Peral
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_fdfc5adbfb9776191ea7f8771d3d9bed = L.marker(
                [-33.0413004, -71.6286916],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_73dfa6b2efaf3ea108dda38d5670fd56 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 233, 21, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                425m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_fdfc5adbfb9776191ea7f8771d3d9bed.setIcon(div_icon_73dfa6b2efaf3ea108dda38d5670fd56);
        
    
            var poly_line_e5d595922fb5c413bd527e3adb1e4c6e = L.polyline(
                [[-33.04253, -71.62638], [-33.0394995, -71.6294546]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E816", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E816", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_e5d595922fb5c413bd527e3adb1e4c6e.bindTooltip(
                `<div>
                     (442m) Cerro ConcepciÃ³n | Ascensor El Peral
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_ecb7712cddb63d3fbbf287eac6bf8377 = L.marker(
                [-33.04101475, -71.62791730000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_54f68b002d34ff5c2dbc42309ec96bf4 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 232, 22, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                442m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_ecb7712cddb63d3fbbf287eac6bf8377.setIcon(div_icon_54f68b002d34ff5c2dbc42309ec96bf4);
        
    
            var poly_line_56691867bd07faa8e77ef6cf4ecf9407 = L.polyline(
                [[-33.0332511, -71.6306301], [-33.0394995, -71.6294546]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00DB23", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00DB23", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_56691867bd07faa8e77ef6cf4ecf9407.bindTooltip(
                `<div>
                     (703m) Ascensor Artilleria | Ascensor El Peral
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_0c8571aa07f37946ece81fd23f86424b = L.marker(
                [-33.0363753, -71.63004235],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_8f36e9bb104dcd0b678692ba9c3011dd = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 219, 35, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                703m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_0c8571aa07f37946ece81fd23f86424b.setIcon(div_icon_8f36e9bb104dcd0b678692ba9c3011dd);
        
    
            var poly_line_cdb8b75e84f74388df1e18d3b1f52283 = L.polyline(
                [[-33.4424189, -70.6539455], [-33.4446231, -70.6484288]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E21C", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E21C", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_cdb8b75e84f74388df1e18d3b1f52283.bindTooltip(
                `<div>
                     (568m) PalÃ¡cio La Moneda | Bairro ParÃ­s-Londres
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_4801f53e8324a98b2b0454f4108d9856 = L.marker(
                [-33.443521000000004, -70.65118715],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_debdfd7891ca81485065359d13dbf5a5 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 226, 28, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                568m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_4801f53e8324a98b2b0454f4108d9856.setIcon(div_icon_debdfd7891ca81485065359d13dbf5a5);
        
    
            var poly_line_090c6bbdfe5e348b654a467654e24822 = L.polyline(
                [[-33.4459646, -70.6659782], [-33.4488897, -70.6692655]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E816", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E816", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_090c6bbdfe5e348b654a467654e24822.bindTooltip(
                `<div>
                     (446m) VinÃ­cola Concha y Toro | Cajon del Maipo
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_9b1c27193a3acc0d41c877fb5842cbb2 = L.marker(
                [-33.44742715, -70.66762184999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_00cb8b8cb76921cb7f6e77995e8191c9 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 232, 22, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                446m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_9b1c27193a3acc0d41c877fb5842cbb2.setIcon(div_icon_00cb8b8cb76921cb7f6e77995e8191c9);
        
    
            var poly_line_ed125593dfe09f728b3e0ab8e556c9b7 = L.polyline(
                [[-33.4397361, -70.6793861], [-33.4488897, -70.6692655]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00B846", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00B846", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_ed125593dfe09f728b3e0ab8e556c9b7.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.38km) Museo de la Memoria y Los Derechos Humanos | Cajon del Maipo
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_8c61e2f057afc408545de8c374f9b36d = L.marker(
                [-33.4443129, -70.67432579999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_eb589d31352fc062dd12f52f19c38e3d = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 184, 70, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.38km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_8c61e2f057afc408545de8c374f9b36d.setIcon(div_icon_eb589d31352fc062dd12f52f19c38e3d);
        
    
            var poly_line_2bfbb9d2b36e454ce53625f637ec39e2 = L.polyline(
                [[-33.4681598, -70.7498986], [-33.4488897, -70.6692655]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#8DFF71", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#8DFF71", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_2bfbb9d2b36e454ce53625f637ec39e2.bindTooltip(
                `<div>
                     (7.78km) Parque Arauco | Cajon del Maipo
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_213ef381898e6999bceb929741aba04b = L.marker(
                [-33.45852475, -70.70958205],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_1b967a500c8d724ec278cd4932040124 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(141, 255, 113, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                7.78km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_213ef381898e6999bceb929741aba04b.setIcon(div_icon_1b967a500c8d724ec278cd4932040124);
        
    
            var poly_line_cbce861c93bb3868d4c71b5a93b882ba = L.polyline(
                [[-33.4202404, -70.6313749], [-33.4176636, -70.6500999]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00A559", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00A559", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_cbce861c93bb3868d4c71b5a93b882ba.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.76km) Cerro San CristÃ³bal | Cementerio General
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_11e052fba4ef9f62e0fdcdc8a32d7ced = L.marker(
                [-33.418952, -70.6407374],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_2814eb7c5c02717320e217ec30499ab2 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 165, 89, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.76km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_11e052fba4ef9f62e0fdcdc8a32d7ced.setIcon(div_icon_2814eb7c5c02717320e217ec30499ab2);
        
    
            var poly_line_c53f42e7a9584edc9a1bda97f4e8e499 = L.polyline(
                [[-33.3770396, -70.6627782], [-33.4176636, -70.6500999]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#0010EE", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#0010EE", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_c53f42e7a9584edc9a1bda97f4e8e499.bindTooltip(
                `<div>
                     (4.67km) Pomaire | Cementerio General
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_cddb2a990c81d39da332f72d46a6d3c4 = L.marker(
                [-33.3973516, -70.65643905],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_f61a0b6e6181422332c1b9d480ab849c = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 16, 238, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                4.67km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_cddb2a990c81d39da332f72d46a6d3c4.setIcon(div_icon_f61a0b6e6181422332c1b9d480ab849c);
        
    
            var poly_line_76f0921d26f65506e181e8def36921f3 = L.polyline(
                [[-33.4375808, -70.6513936], [-33.4334323, -70.6511061]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E717", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E717", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_76f0921d26f65506e181e8def36921f3.bindTooltip(
                `<div>
                     (462m) Metropolitan Cathedral of Santiago | Central Market of Santiago
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_118e8af1666fd974a7773eb34d33adf9 = L.marker(
                [-33.43550655, -70.65124985],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_2db022eba830cab99f69d666b0ebaa5f = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 231, 23, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                462m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_118e8af1666fd974a7773eb34d33adf9.setIcon(div_icon_2db022eba830cab99f69d666b0ebaa5f);
        
    
            var poly_line_d879646180adf55fd2e4b80641879c58 = L.polyline(
                [[-33.4378941, -70.6510923], [-33.4334323, -70.6511061]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E519", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E519", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_d879646180adf55fd2e4b80641879c58.bindTooltip(
                `<div>
                     (496m) Plaza de Armas de Santiago | Central Market of Santiago
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_65600279ec6b4af7515cea970cd20128 = L.marker(
                [-33.4356632, -70.6510992],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_1fc4b1d295a1b86c01708fe3f3700aae = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 229, 25, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                496m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_65600279ec6b4af7515cea970cd20128.setIcon(div_icon_1fc4b1d295a1b86c01708fe3f3700aae);
        
    
            var poly_line_f3efca2bebe8dc51ec6099f3867d3fdf = L.polyline(
                [[-33.4386677, -70.6523921], [-33.4334323, -70.6511061]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E01E", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E01E", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_f3efca2bebe8dc51ec6099f3867d3fdf.bindTooltip(
                `<div>
                     (594m) Museu Chileno de Arte PrÃ©-Colombiana | Central Market of Santiago
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_3532c34daa38093ef445097199d7d95b = L.marker(
                [-33.43605, -70.6517491],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_a6e09c90810194cf3ebaf3e847d7c993 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 224, 30, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                594m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_3532c34daa38093ef445097199d7d95b.setIcon(div_icon_a6e09c90810194cf3ebaf3e847d7c993);
        
    
            var poly_line_dbf682fc4fc8c9b279db65a173168423 = L.polyline(
                [[-33.4446231, -70.6484288], [-33.4426757, -70.6438555]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E618", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E618", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_dbf682fc4fc8c9b279db65a173168423.bindTooltip(
                `<div>
                     (476m) Bairro ParÃ­s-Londres | Centro Artesanal Santa LucÃ­a
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_e97c84823ec9efcfc6f2b6c198e93826 = L.marker(
                [-33.4436494, -70.64614215],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_d0e08397a1cd92ebce91019d27c55baf = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 230, 24, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                476m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_e97c84823ec9efcfc6f2b6c198e93826.setIcon(div_icon_d0e08397a1cd92ebce91019d27c55baf);
        
    
            var poly_line_e0a7aa07fcd77599006e6f78e8044f33 = L.polyline(
                [[-33.4391942, -70.6398448], [-33.4426757, -70.6438555]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E31B", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E31B", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_e0a7aa07fcd77599006e6f78e8044f33.bindTooltip(
                `<div>
                     (537m) Centro Cultural Gabriela Mistral | Centro Artesanal Santa LucÃ­a
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_2af0b095df3edac4283f3cfe0de105ce = L.marker(
                [-33.44093495, -70.64185015000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_393a996257b44e0d0d19b2fea95dac6e = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 227, 27, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                537m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_2af0b095df3edac4283f3cfe0de105ce.setIcon(div_icon_393a996257b44e0d0d19b2fea95dac6e);
        
    
            var poly_line_460a18c8b28747428037210ee3be6b8e = L.polyline(
                [[-33.4382715, -70.6410854], [-33.4426757, -70.6438555]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E21C", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E21C", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_460a18c8b28747428037210ee3be6b8e.bindTooltip(
                `<div>
                     (553m) Barrio Lastarria | Centro Artesanal Santa LucÃ­a
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_9dd26e4b99c2fb0a34b6b80b3d6d63b0 = L.marker(
                [-33.440473600000004, -70.64247044999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_ac7eb24559cfe2f27d4d0aa9f5bbab9a = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 226, 28, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                553m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_9dd26e4b99c2fb0a34b6b80b3d6d63b0.setIcon(div_icon_ac7eb24559cfe2f27d4d0aa9f5bbab9a);
        
    
            var poly_line_67233eefaa7bc3d9ff780145cbe7cee0 = L.polyline(
                [[-33.4411771, -70.6507388], [-33.4426757, -70.6438555]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00DD21", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00DD21", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_67233eefaa7bc3d9ff780145cbe7cee0.bindTooltip(
                `<div>
                     (660m) Paseo Ahumada | Centro Artesanal Santa LucÃ­a
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_2bf7697d00cc15ef283c19f7f27d3e6a = L.marker(
                [-33.4419264, -70.64729715],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_371426a938eaf0e1518c83877ad8cd17 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 221, 33, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                660m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_2bf7697d00cc15ef283c19f7f27d3e6a.setIcon(div_icon_371426a938eaf0e1518c83877ad8cd17);
        
    
            var poly_line_1602463149dba72fc2c6266ba7443de2 = L.polyline(
                [[-33.4402778, -70.6433333], [-33.4391942, -70.6398448]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00ED11", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00ED11", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_1602463149dba72fc2c6266ba7443de2.bindTooltip(
                `<div>
                     (345m) Cerro Santa LucÃ­a | Centro Cultural Gabriela Mistral
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_e5ca1d918d5fa8960db8d9a85a7b31b4 = L.marker(
                [-33.439735999999996, -70.64158905],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_ed701b069cc82b2422fe78a737d6d52c = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 237, 17, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                345m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_e5ca1d918d5fa8960db8d9a85a7b31b4.setIcon(div_icon_ed701b069cc82b2422fe78a737d6d52c);
        
    
            var poly_line_e07c5dcd8edf730609820e6df3527c2d = L.polyline(
                [[-33.4356565, -70.6412692], [-33.4391942, -70.6398448]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E915", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E915", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_e07c5dcd8edf730609820e6df3527c2d.bindTooltip(
                `<div>
                     (415m) Parque Forestal | Centro Cultural Gabriela Mistral
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_0309df66b01876d1768aa87992d1c3c7 = L.marker(
                [-33.43742535, -70.640557],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_be3de3b6a843ef0ecdcb9a91c0262650 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 233, 21, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                415m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_0309df66b01876d1768aa87992d1c3c7.setIcon(div_icon_be3de3b6a843ef0ecdcb9a91c0262650);
        
    
            var poly_line_702fef55682fae7017e3e264d4b84e9f = L.polyline(
                [[-33.4338131, -70.6345936], [-33.4391942, -70.6398448]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00D727", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00D727", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_702fef55682fae7017e3e264d4b84e9f.bindTooltip(
                `<div>
                     (772m) PÃ¡tio Bellavista | Centro Cultural Gabriela Mistral
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_069918f4dacc2af9f0079d321a8b0f69 = L.marker(
                [-33.436503650000006, -70.6372192],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_e8f3e2290e91f4068881f30df0aed7df = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 215, 39, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                772m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_069918f4dacc2af9f0079d321a8b0f69.setIcon(div_icon_e8f3e2290e91f4068881f30df0aed7df);
        
    
            var poly_line_f211161193e1c71f6f571d6236f219f9 = L.polyline(
                [[-33.4311212, -70.6344175], [-33.4391942, -70.6398448]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00CA34", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00CA34", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_f211161193e1c71f6f571d6236f219f9.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.03km) La Chascona | Centro Cultural Gabriela Mistral
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_da013e667269d5fc68fd75e1829c7bb9 = L.marker(
                [-33.435157700000005, -70.63713115],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_8421fc7ac08d0f8470142ce1304dae50 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 202, 52, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.03km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_da013e667269d5fc68fd75e1829c7bb9.setIcon(div_icon_8421fc7ac08d0f8470142ce1304dae50);
        
    
            var poly_line_288f663fd7cf1f9fb070bb25e282eef8 = L.polyline(
                [[-33.0473128, -71.6127458], [-33.04253, -71.62638]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00B846", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00B846", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_288f663fd7cf1f9fb070bb25e282eef8.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.38km) ValparaÃ­so Chile | Cerro ConcepciÃ³n
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_84b52e5fa56436f9d441cc2b79560274 = L.marker(
                [-33.0449214, -71.6195629],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_50162d3f249bc63d10d974f94b959fe7 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 184, 70, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.38km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_84b52e5fa56436f9d441cc2b79560274.setIcon(div_icon_50162d3f249bc63d10d974f94b959fe7);
        
    
            var poly_line_f60c5508aac97012d89d37f3dbc7c395 = L.polyline(
                [[-33.4382715, -70.6410854], [-33.4402778, -70.6433333]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EF0F", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EF0F", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_f60c5508aac97012d89d37f3dbc7c395.bindTooltip(
                `<div>
                     (305m) Barrio Lastarria | Cerro Santa LucÃ­a
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_fb6c74f4da93144e7e46e075b3cde98d = L.marker(
                [-33.43927465, -70.64220935],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_a782c2ae7157185d9091600957902198 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 239, 15, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                305m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_fb6c74f4da93144e7e46e075b3cde98d.setIcon(div_icon_a782c2ae7157185d9091600957902198);
        
    
            var poly_line_f05a259fd98496df4885cdf792cc09d3 = L.polyline(
                [[-33.4146797, -70.6155955], [-33.4177448, -70.6065351]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00D02E", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00D02E", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_f05a259fd98496df4885cdf792cc09d3.bindTooltip(
                `<div>
                     (907m) TelefÃ©rico Cerro San CristÃ³bal | Costanera Mall
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_7345fc0742017e828fd36e9fe388014c = L.marker(
                [-33.41621225, -70.6110653],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_2e4cdd3cb0ed954ba6f0c251c47135af = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 208, 46, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                907m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_7345fc0742017e828fd36e9fe388014c.setIcon(div_icon_2e4cdd3cb0ed954ba6f0c251c47135af);
        
    
            var poly_line_cadaffb94f49e2e34d1cfa9876b2054d = L.polyline(
                [[-33.4314428, -70.609455], [-33.4177448, -70.6065351]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00B04E", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00B04E", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_cadaffb94f49e2e34d1cfa9876b2054d.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.55km) ProvidÃªncia | Costanera Mall
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_972bd20218cf7a4bf8b2e80f798df087 = L.marker(
                [-33.4245938, -70.60799505],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_4ddcff9cb22a052cbf04d9c35071ea0c = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 176, 78, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.55km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_972bd20218cf7a4bf8b2e80f798df087.setIcon(div_icon_4ddcff9cb22a052cbf04d9c35071ea0c);
        
    
            var poly_line_84fc1ea2ba6b40c70d5f951f2ddb6199 = L.polyline(
                [[-33.3986278, -70.6024804], [-33.4177448, -70.6065351]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00906E", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00906E", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_84fc1ea2ba6b40c70d5f951f2ddb6199.bindTooltip(
                `<div>
                     (2.16km) Parque Bicentenario | Costanera Mall
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_f04f558d97fa5bdacfedddae8dd3bb7b = L.marker(
                [-33.4081863, -70.60450775000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_a10bb7428a2f06bef0e81216d4638e7a = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 144, 110, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                2.16km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_f04f558d97fa5bdacfedddae8dd3bb7b.setIcon(div_icon_a10bb7428a2f06bef0e81216d4638e7a);
        
    
            var poly_line_a0f03c4e42d596e0495642f0daed0d3f = L.polyline(
                [[-33.4000006, -70.6201676], [-33.4177448, -70.6065351]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#008777", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#008777", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_a0f03c4e42d596e0495642f0daed0d3f.bindTooltip(
                `<div>
                     (2.34km) Parque Metropolitano de Santiago | Costanera Mall
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_08309de139c8752da40590e9af76af76 = L.marker(
                [-33.4088727, -70.61335135],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_604a910b7efa734e3e401fab4c7f3bb9 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 135, 119, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                2.34km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_08309de139c8752da40590e9af76af76.setIcon(div_icon_604a910b7efa734e3e401fab4c7f3bb9);
        
    
            var poly_line_549bcff07d9714bd066a1cba9c82db50 = L.polyline(
                [[-33.5727782, -70.5726858], [-33.5830201, -70.6544261]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#87FF77", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#87FF77", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_549bcff07d9714bd066a1cba9c82db50.bindTooltip(
                `<div>
                     (7.66km) Parque Quinta Normal | Farellones
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_59aba41449be512d7f5a38ab2c884751 = L.marker(
                [-33.57789915, -70.61355595],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_5a43b5ccd0ca4c8984ad5878455d20ad = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(135, 255, 119, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                7.66km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_59aba41449be512d7f5a38ab2c884751.setIcon(div_icon_5a43b5ccd0ca4c8984ad5878455d20ad);
        
    
            var poly_line_00fec5aefc32129fe0cbc93dc31ba6bd = L.polyline(
                [[-33.4382715, -70.6410854], [-33.4357389, -70.6441679]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EA14", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EA14", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_00fec5aefc32129fe0cbc93dc31ba6bd.bindTooltip(
                `<div>
                     (401m) Barrio Lastarria | Luminoso y con AC: vista al Museo Bellas Artes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_161f9e371f75bb61f964f37760354edd = L.marker(
                [-33.4370052, -70.64262665],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_1802b4274932d3ea4e89cd5a77fe325f = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 234, 20, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                401m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_161f9e371f75bb61f964f37760354edd.setIcon(div_icon_1802b4274932d3ea4e89cd5a77fe325f);
        
    
            var poly_line_79b09fb49809e0e43c741cc23132393d = L.polyline(
                [[-33.4402778, -70.6433333], [-33.4357389, -70.6441679]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E41A", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E41A", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_79b09fb49809e0e43c741cc23132393d.bindTooltip(
                `<div>
                     (511m) Cerro Santa LucÃ­a | Luminoso y con AC: vista al Museo Bellas Artes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_c1d01fa1c017e0be1c7132b64cf0d056 = L.marker(
                [-33.43800835, -70.6437506],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_807354e58a3ab05ce201d9249ce83aa6 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 228, 26, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                511m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_c1d01fa1c017e0be1c7132b64cf0d056.setIcon(div_icon_807354e58a3ab05ce201d9249ce83aa6);
        
    
            var poly_line_d5b6956358502d43becb00accf5eb6f2 = L.polyline(
                [[-33.4391942, -70.6398448], [-33.4357389, -70.6441679]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E21C", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E21C", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_d5b6956358502d43becb00accf5eb6f2.bindTooltip(
                `<div>
                     (555m) Centro Cultural Gabriela Mistral | Luminoso y con AC: vista al Museo Bellas Artes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_6e60a1a89d14aac084c5e0b9ba5fde99 = L.marker(
                [-33.437466549999996, -70.64200635],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_27071bd0cc86893817e2dfbd8e030c3d = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 226, 28, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                555m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_6e60a1a89d14aac084c5e0b9ba5fde99.setIcon(div_icon_27071bd0cc86893817e2dfbd8e030c3d);
        
    
            var poly_line_9e7a8760ad640bf9b0da04b386f6da29 = L.polyline(
                [[-33.4334323, -70.6511061], [-33.4357389, -70.6441679]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00DB23", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00DB23", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_9e7a8760ad640bf9b0da04b386f6da29.bindTooltip(
                `<div>
                     (693m) Central Market of Santiago | Luminoso y con AC: vista al Museo Bellas Artes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_8305618f2c345f34198c1a7f5d212a98 = L.marker(
                [-33.4345856, -70.647637],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_47c4fadd340cbfeed7254d3619b46403 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 219, 35, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                693m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_8305618f2c345f34198c1a7f5d212a98.setIcon(div_icon_47c4fadd340cbfeed7254d3619b46403);
        
    
            var poly_line_89a65e1e01c26cf9a06805fb248b0bda = L.polyline(
                [[-33.4386677, -70.6523921], [-33.4420106, -70.6534521]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EB13", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EB13", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_89a65e1e01c26cf9a06805fb248b0bda.bindTooltip(
                `<div>
                     (385m) Museu Chileno de Arte PrÃ©-Colombiana | Monumento al Presidente Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_7dbebe1f15e3108d6f32e357013e91a6 = L.marker(
                [-33.44033915, -70.6529221],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_9f5cbf94dbab3aa031c237edfa580ec0 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 235, 19, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                385m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_7dbebe1f15e3108d6f32e357013e91a6.setIcon(div_icon_9f5cbf94dbab3aa031c237edfa580ec0);
        
    
            var poly_line_6c745f502957b5c6b86a428dbcbbff07 = L.polyline(
                [[-33.4378941, -70.6510923], [-33.4420106, -70.6534521]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E519", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E519", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_6c745f502957b5c6b86a428dbcbbff07.bindTooltip(
                `<div>
                     (507m) Plaza de Armas de Santiago | Monumento al Presidente Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_00a21e9d1cfc699d22803209a26f9073 = L.marker(
                [-33.43995235, -70.6522722],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_33631fc0a70182a768afa794686a5e44 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 229, 25, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                507m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_00a21e9d1cfc699d22803209a26f9073.setIcon(div_icon_33631fc0a70182a768afa794686a5e44);
        
    
            var poly_line_2113f529294a95339b97026303ad8366 = L.polyline(
                [[-33.4375808, -70.6513936], [-33.4420106, -70.6534521]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E41A", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E41A", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_2113f529294a95339b97026303ad8366.bindTooltip(
                `<div>
                     (528m) Metropolitan Cathedral of Santiago | Monumento al Presidente Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_642c81e17d0ef911d129bda202280dbb = L.marker(
                [-33.439795700000005, -70.65242285],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_a84c12902bf3d5088e58d5150e9952d3 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 228, 26, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                528m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_642c81e17d0ef911d129bda202280dbb.setIcon(div_icon_a84c12902bf3d5088e58d5150e9952d3);
        
    
            var poly_line_19c62c24b53ccc45508af46473fefc33 = L.polyline(
                [[-33.4446231, -70.6484288], [-33.4420106, -70.6534521]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E21C", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E21C", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_19c62c24b53ccc45508af46473fefc33.bindTooltip(
                `<div>
                     (549m) Bairro ParÃ­s-Londres | Monumento al Presidente Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_49f2176d7d48629c942f1d625833ac99 = L.marker(
                [-33.44331685, -70.65094045000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_f85c2b5ff8eb44e6077fac38b8a5edde = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 226, 28, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                549m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_49f2176d7d48629c942f1d625833ac99.setIcon(div_icon_f85c2b5ff8eb44e6077fac38b8a5edde);
        
    
            var poly_line_7e0b4b009df2bcaab671bca64775f14f = L.polyline(
                [[-33.4488897, -70.6692655], [-33.4542326, -70.6674112]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00DF1F", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00DF1F", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_7e0b4b009df2bcaab671bca64775f14f.bindTooltip(
                `<div>
                     (619m) Cajon del Maipo | Museo Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_a43f21cb1c328411c4c6f226613c702b = L.marker(
                [-33.45156115, -70.66833835],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_97ebc291b7c53e430db9cd0f2ea8a805 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 223, 31, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                619m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_a43f21cb1c328411c4c6f226613c702b.setIcon(div_icon_97ebc291b7c53e430db9cd0f2ea8a805);
        
    
            var poly_line_ff0b2cc298c62b31a5d5ebc1a9d266ce = L.polyline(
                [[-33.4459646, -70.6659782], [-33.4542326, -70.6674112]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00CF2F", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00CF2F", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_ff0b2cc298c62b31a5d5ebc1a9d266ce.bindTooltip(
                `<div>
                     (929m) VinÃ­cola Concha y Toro | Museo Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_f6920cba46e0d8f5e21aa82e57b56419 = L.marker(
                [-33.450098600000004, -70.6666947],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_dda2d5f5af3165adc24b14b1662b703b = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 207, 47, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                929m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_f6920cba46e0d8f5e21aa82e57b56419.setIcon(div_icon_dda2d5f5af3165adc24b14b1662b703b);
        
    
            var poly_line_2856d24f5942ef488dcb15408f396305 = L.polyline(
                [[-33.4369513, -70.6344368], [-33.4542326, -70.6674112]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#0046B8", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#0046B8", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_2856d24f5942ef488dcb15408f396305.bindTooltip(
                `<div>
                     (3.61km) Plaza de la Dignidad | Museo Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_d436f7e708167b4394c1e06d06f19da4 = L.marker(
                [-33.445591949999994, -70.650924],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_c62fe20a165013d514be4a791d2abfd8 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 70, 184, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                3.61km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_d436f7e708167b4394c1e06d06f19da4.setIcon(div_icon_c62fe20a165013d514be4a791d2abfd8);
        
    
            var poly_line_5a41fcd7012e2e9c09726754877d1b2b = L.polyline(
                [[-33.5174833, -70.6773512], [-33.4542326, -70.6674112]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#6AFF94", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#6AFF94", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_5a41fcd7012e2e9c09726754877d1b2b.bindTooltip(
                `<div>
                     (7.09km) ViÃ±a del Mar | Museo Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_aa17056058f4e236948f9f68c6bac1ea = L.marker(
                [-33.485857949999996, -70.6723812],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_ae59b787cfc79b6f4e90641bd83f3ce4 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(106, 255, 148, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                7.09km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_aa17056058f4e236948f9f68c6bac1ea.setIcon(div_icon_ae59b787cfc79b6f4e90641bd83f3ce4);
        
    
            var poly_line_d7f77ff43602fa9f5c2b311c8cfeb68c = L.polyline(
                [[-33.4488897, -70.6692655], [-33.4542326, -70.6674112]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00DF1F", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00DF1F", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_d7f77ff43602fa9f5c2b311c8cfeb68c.bindTooltip(
                `<div>
                     (619m) Cajon del Maipo | Museo de la Solidaridad Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_adce34c4098c5455c59ab3148093c481 = L.marker(
                [-33.45156115, -70.66833835],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_6f708a1ba45928ef111b1a9ea72fff2b = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 223, 31, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                619m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_adce34c4098c5455c59ab3148093c481.setIcon(div_icon_6f708a1ba45928ef111b1a9ea72fff2b);
        
    
            var poly_line_d1f55e4c7119d951fed15a1f8c472982 = L.polyline(
                [[-33.4459646, -70.6659782], [-33.4542326, -70.6674112]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00CF2F", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00CF2F", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_d1f55e4c7119d951fed15a1f8c472982.bindTooltip(
                `<div>
                     (929m) VinÃ­cola Concha y Toro | Museo de la Solidaridad Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_b169412d4ec90cf9996c48d44b842feb = L.marker(
                [-33.450098600000004, -70.6666947],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_34b540a012418b68ef55a61562d17c01 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 207, 47, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                929m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_b169412d4ec90cf9996c48d44b842feb.setIcon(div_icon_34b540a012418b68ef55a61562d17c01);
        
    
            var poly_line_817b74a1fab1e4227d966f47052f41c8 = L.polyline(
                [[-33.4397361, -70.6793861], [-33.4542326, -70.6674112]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#009B63", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#009B63", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_817b74a1fab1e4227d966f47052f41c8.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.96km) Museo de la Memoria y Los Derechos Humanos | Museo de la Solidaridad Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_65f93fec5866749d18bace86a15f25a3 = L.marker(
                [-33.446984349999994, -70.67339865],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_43ba0ac44451f59c42baaa206016647e = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 155, 99, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.96km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_65f93fec5866749d18bace86a15f25a3.setIcon(div_icon_43ba0ac44451f59c42baaa206016647e);
        
    
            var poly_line_078827bc2f43d2e07e2294f1a13379df = L.polyline(
                [[-33.5174833, -70.6773512], [-33.4542326, -70.6674112]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#6AFF94", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#6AFF94", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_078827bc2f43d2e07e2294f1a13379df.bindTooltip(
                `<div>
                     (7.09km) ViÃ±a del Mar | Museo de la Solidaridad Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_1c6ae6b354810c9d2187fc4ab1f820b8 = L.marker(
                [-33.485857949999996, -70.6723812],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_c05933605d31c9995a29fa779354f3c8 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(106, 255, 148, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                7.09km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_1c6ae6b354810c9d2187fc4ab1f820b8.setIcon(div_icon_c05933605d31c9995a29fa779354f3c8);
        
    
            var poly_line_861404814fbf6a50749947fb845fc7e0 = L.polyline(
                [[-33.4424189, -70.6539455], [-33.4386677, -70.6523921]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E816", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E816", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_861404814fbf6a50749947fb845fc7e0.bindTooltip(
                `<div>
                     (441m) PalÃ¡cio La Moneda | Museu Chileno de Arte PrÃ©-Colombiana
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_ccd32ca265086891840da0270a584b4d = L.marker(
                [-33.4405433, -70.6531688],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_9a2a2c252ba6962b70d0374fcdaaf64b = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 232, 22, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                441m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_ccd32ca265086891840da0270a584b4d.setIcon(div_icon_9a2a2c252ba6962b70d0374fcdaaf64b);
        
    
            var poly_line_c4883ed9fd80c1ec2db5f395ca3ba67c = L.polyline(
                [[-33.0431013, -71.6279286], [-33.040252, -71.6288609]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EE10", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EE10", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_c4883ed9fd80c1ec2db5f395ca3ba67c.bindTooltip(
                `<div>
                     (329m) Cerro Alegre | Palacio Baburizza
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_ad6c84ddcf9a6113aaacec74dde45de9 = L.marker(
                [-33.04167665, -71.62839475000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_433ab09acb351beb7ae0696b2c61d658 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 238, 16, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                329m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_ad6c84ddcf9a6113aaacec74dde45de9.setIcon(div_icon_433ab09acb351beb7ae0696b2c61d658);
        
    
            var poly_line_af44785fa2bdaedf9ae462ee872e1aec = L.polyline(
                [[-33.04253, -71.62638], [-33.040252, -71.6288609]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00ED11", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00ED11", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_af44785fa2bdaedf9ae462ee872e1aec.bindTooltip(
                `<div>
                     (343m) Cerro ConcepciÃ³n | Palacio Baburizza
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_aa3b1e6e2a2c8f744eddca5e67d4aba9 = L.marker(
                [-33.041391000000004, -71.62762045],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_b1d01df4d9649986180034ca949676ee = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 237, 17, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                343m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_aa3b1e6e2a2c8f744eddca5e67d4aba9.setIcon(div_icon_b1d01df4d9649986180034ca949676ee);
        
    
            var poly_line_e3808e2043dc8b23123f394c824469d7 = L.polyline(
                [[-33.0319291, -71.6312352], [-33.040252, -71.6288609]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00CE30", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00CE30", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_e3808e2043dc8b23123f394c824469d7.bindTooltip(
                `<div>
                     (952m) Museo Maritimo Nacional Chile | Palacio Baburizza
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_34d075e11f99b5c86e7d9b69ec720c72 = L.marker(
                [-33.03609055, -71.63004805],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_ef3251b98dc716208dd5825999e23e8a = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 206, 48, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                952m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_34d075e11f99b5c86e7d9b69ec720c72.setIcon(div_icon_ef3251b98dc716208dd5825999e23e8a);
        
    
            var poly_line_411bd39f281a8c5cccb614c452236979 = L.polyline(
                [[-33.5246443, -70.756648], [-33.4681598, -70.7498986]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#42FFBC", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#42FFBC", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_411bd39f281a8c5cccb614c452236979.bindTooltip(
                `<div>
                     (6.31km) Isla Negra | Parque Arauco
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_a25513e7910928517de313d308a2fe26 = L.marker(
                [-33.49640205, -70.75327329999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_d896e083e7000958ccb89099cccfba72 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(66, 255, 188, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                6.31km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_a25513e7910928517de313d308a2fe26.setIcon(div_icon_d896e083e7000958ccb89099cccfba72);
        
    
            var poly_line_07562e7f13a97519a81df8b5b46f6e51 = L.polyline(
                [[-33.4000006, -70.6201676], [-33.3986278, -70.6024804]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00AA54", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00AA54", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_07562e7f13a97519a81df8b5b46f6e51.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.65km) Parque Metropolitano de Santiago | Parque Bicentenario
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_3a19138bfbf2820b5f495eab45b1bf80 = L.marker(
                [-33.3993142, -70.611324],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_dc984b8c5acb39a1bfcf0fbbe6b5276b = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 170, 84, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.65km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_3a19138bfbf2820b5f495eab45b1bf80.setIcon(div_icon_dc984b8c5acb39a1bfcf0fbbe6b5276b);
        
    
            var poly_line_717dce2d2a0c0cce41c977a8bc4ec39e = L.polyline(
                [[-33.4146797, -70.6155955], [-33.3986278, -70.6024804]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00906E", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00906E", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_717dce2d2a0c0cce41c977a8bc4ec39e.bindTooltip(
                `<div>
                     (2.16km) TelefÃ©rico Cerro San CristÃ³bal | Parque Bicentenario
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_095af1b0ce35aa5f8bcf9555d3467eb1 = L.marker(
                [-33.406653750000004, -70.60903795],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_7d4cceabd543c7718dd7b74c6b3ba9ac = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 144, 110, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                2.16km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_095af1b0ce35aa5f8bcf9555d3467eb1.setIcon(div_icon_7d4cceabd543c7718dd7b74c6b3ba9ac);
        
    
            var poly_line_c80c1f780dfcb378fd4a98d6dfb14299 = L.polyline(
                [[-33.4402778, -70.6433333], [-33.4356565, -70.6412692]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00E31B", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00E31B", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_c80c1f780dfcb378fd4a98d6dfb14299.bindTooltip(
                `<div>
                     (548m) Cerro Santa LucÃ­a | Parque Forestal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_8a4e1e8b3645ffeafd0e3549c662204c = L.marker(
                [-33.43796715, -70.64230125],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_0f9fd2b8378e36003973aa4cd6e33427 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 227, 27, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                548m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_8a4e1e8b3645ffeafd0e3549c662204c.setIcon(div_icon_0f9fd2b8378e36003973aa4cd6e33427);
        
    
            var poly_line_e080d3fe041c1e5863cc5bfcf655ab48 = L.polyline(
                [[-33.4338131, -70.6345936], [-33.4356565, -70.6412692]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00DD21", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00DD21", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_e080d3fe041c1e5863cc5bfcf655ab48.bindTooltip(
                `<div>
                     (652m) PÃ¡tio Bellavista | Parque Forestal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_f7eae8c0bc18db79866578e388a646e8 = L.marker(
                [-33.4347348, -70.6379314],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_7cb044b00e6ab9de46511dc003b30434 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 221, 33, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                652m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_f7eae8c0bc18db79866578e388a646e8.setIcon(div_icon_7cb044b00e6ab9de46511dc003b30434);
        
    
            var poly_line_0bf90ac91b9e85ae7b14a13e5afd8bde = L.polyline(
                [[-33.4311212, -70.6344175], [-33.4356565, -70.6412692]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00D529", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00D529", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_0bf90ac91b9e85ae7b14a13e5afd8bde.bindTooltip(
                `<div>
                     (812m) La Chascona | Parque Forestal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_25c00d57b1c063267f849a57e1f090a8 = L.marker(
                [-33.43338885, -70.63784335],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_79ba9377ab737b10f02d3bb3859f0f3d = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 213, 41, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                812m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_25c00d57b1c063267f849a57e1f090a8.setIcon(div_icon_79ba9377ab737b10f02d3bb3859f0f3d);
        
    
            var poly_line_32c040c95173801a192e7f6d3135628b = L.polyline(
                [[-33.4334323, -70.6511061], [-33.4356565, -70.6412692]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00CE30", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00CE30", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_32c040c95173801a192e7f6d3135628b.bindTooltip(
                `<div>
                     (946m) Central Market of Santiago | Parque Forestal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_f8de088f132d2e0eb9804935200b84ae = L.marker(
                [-33.4345444, -70.64618765],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_ec5abc60e3b898ab28bf18b63354713c = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 206, 48, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                946m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_f8de088f132d2e0eb9804935200b84ae.setIcon(div_icon_ec5abc60e3b898ab28bf18b63354713c);
        
    
            var poly_line_2922193c078d7751b42b095cac2d46a0 = L.polyline(
                [[-33.0384959, -71.6282501], [-33.0323222, -71.6305445]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00DA24", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00DA24", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_2922193c078d7751b42b095cac2d46a0.bindTooltip(
                `<div>
                     (719m) Plaza Sotomayor | Paseo 21 de Mayo de ValparaÃ­so
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_c1016d033dc1211b8c34ed4cab778472 = L.marker(
                [-33.03540905, -71.6293973],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_26154f3a42061d24f77d10148447ba02 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 218, 36, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                719m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_c1016d033dc1211b8c34ed4cab778472.setIcon(div_icon_26154f3a42061d24f77d10148447ba02);
        
    
            var poly_line_b9bcfa671876f39df8479e60d5fbb910 = L.polyline(
                [[-33.0394995, -71.6294546], [-33.0323222, -71.6305445]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00D529", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00D529", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_b9bcfa671876f39df8479e60d5fbb910.bindTooltip(
                `<div>
                     (805m) Ascensor El Peral | Paseo 21 de Mayo de ValparaÃ­so
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_16edc772e23891af3b9c398cc5efdd6b = L.marker(
                [-33.03591085, -71.62999955000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_820b006103b8dee75d9d82fbb60fe1fe = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 213, 41, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                805m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_16edc772e23891af3b9c398cc5efdd6b.setIcon(div_icon_820b006103b8dee75d9d82fbb60fe1fe);
        
    
            var poly_line_95e1366f38f9f51d6bc56e4872723a84 = L.polyline(
                [[-33.040252, -71.6288609], [-33.0323222, -71.6305445]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00D12D", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00D12D", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_95e1366f38f9f51d6bc56e4872723a84.bindTooltip(
                `<div>
                     (896m) Palacio Baburizza | Paseo 21 de Mayo de ValparaÃ­so
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_122a23a89b04d534f946536c4bd0f9a7 = L.marker(
                [-33.0362871, -71.6297027],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_2379b4c29ec72b191d762fea56d4cd1e = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 209, 45, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                896m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_122a23a89b04d534f946536c4bd0f9a7.setIcon(div_icon_2379b4c29ec72b191d762fea56d4cd1e);
        
    
            var poly_line_c7128e3eb4e7d818f41ad67921b0fe22 = L.polyline(
                [[-33.0407669, -71.6264097], [-33.0323222, -71.6305445]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00CB33", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00CB33", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_c7128e3eb4e7d818f41ad67921b0fe22.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.02km) Ascensor Concepcion | Paseo 21 de Mayo de ValparaÃ­so
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_4f2ff6673dc4a60a12a0c51eed373e46 = L.marker(
                [-33.03654455, -71.6284771],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_d4d0a0fd529464edc57edfac82235574 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 203, 51, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.02km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_4f2ff6673dc4a60a12a0c51eed373e46.setIcon(div_icon_d4d0a0fd529464edc57edfac82235574);
        
    
            var poly_line_f480edb128766ee7fcc4fec7cfe43460 = L.polyline(
                [[-33.4386677, -70.6523921], [-33.4411771, -70.6507388]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EE10", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EE10", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_f480edb128766ee7fcc4fec7cfe43460.bindTooltip(
                `<div>
                     (318m) Museu Chileno de Arte PrÃ©-Colombiana | Paseo Ahumada
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_99ba6d475e064ab045cbaf5b460938b3 = L.marker(
                [-33.4399224, -70.65156544999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_6e3a30a0b15a5b19303ffa39e867ac96 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 238, 16, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                318m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_99ba6d475e064ab045cbaf5b460938b3.setIcon(div_icon_6e3a30a0b15a5b19303ffa39e867ac96);
        
    
            var poly_line_a70e0fc41b9e0622f981e20c0a8067c3 = L.polyline(
                [[-33.4424189, -70.6539455], [-33.4411771, -70.6507388]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EE10", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EE10", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_a70e0fc41b9e0622f981e20c0a8067c3.bindTooltip(
                `<div>
                     (328m) PalÃ¡cio La Moneda | Paseo Ahumada
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_a861a83d68e773ff26f79fc0b8fd961b = L.marker(
                [-33.441798, -70.65234215000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_18a5aa706a1c3cab674db84710024673 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 238, 16, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                328m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_a861a83d68e773ff26f79fc0b8fd961b.setIcon(div_icon_18a5aa706a1c3cab674db84710024673);
        
    
            var poly_line_bc5c2527f217c8fe57adc6b0ad070c35 = L.polyline(
                [[-33.4378941, -70.6510923], [-33.4411771, -70.6507388]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EC12", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EC12", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_bc5c2527f217c8fe57adc6b0ad070c35.bindTooltip(
                `<div>
                     (367m) Plaza de Armas de Santiago | Paseo Ahumada
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_6b105bd744597336ff9b6299964b02df = L.marker(
                [-33.4395356, -70.65091555000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_e5e69d2f88d885d3e67a03f471baf16c = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 236, 18, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                367m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_6b105bd744597336ff9b6299964b02df.setIcon(div_icon_e5e69d2f88d885d3e67a03f471baf16c);
        
    
            var poly_line_d66587ed014ac0a9763b021375e0b6f6 = L.polyline(
                [[-33.4375808, -70.6513936], [-33.4411771, -70.6507388]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00EA14", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00EA14", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_d66587ed014ac0a9763b021375e0b6f6.bindTooltip(
                `<div>
                     (404m) Metropolitan Cathedral of Santiago | Paseo Ahumada
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_e44feee703bc588104f7855c3b7a896a = L.marker(
                [-33.43937895, -70.6510662],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_c4c569e21360977fcc16ecb94df9d756 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 234, 20, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                404m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_e44feee703bc588104f7855c3b7a896a.setIcon(div_icon_c4c569e21360977fcc16ecb94df9d756);
        
    
            var poly_line_0fe4f93822785701c05b2b07988a0ed3 = L.polyline(
                [[-33.0412166, -71.6267058], [-33.0384959, -71.6282501]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00ED11", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00ED11", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_0fe4f93822785701c05b2b07988a0ed3.bindTooltip(
                `<div>
                     (335m) Paseo Gervasoni | Plaza Sotomayor
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_241bce7867a806d7aed56f273ad9e3dd = L.marker(
                [-33.03985625, -71.62747795],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_ac644f7a2d01a03bed4ebc3ebf15390d = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 237, 17, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                335m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_241bce7867a806d7aed56f273ad9e3dd.setIcon(div_icon_ac644f7a2d01a03bed4ebc3ebf15390d);
        
    
            var poly_line_d82f8c6bd280807a65cf32c00addcc12 = L.polyline(
                [[-33.0332511, -71.6306301], [-33.0384959, -71.6282501]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00DF1F", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00DF1F", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_d82f8c6bd280807a65cf32c00addcc12.bindTooltip(
                `<div>
                     (624m) Ascensor Artilleria | Plaza Sotomayor
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_3ee1c998193433aaed4fcbde2f825744 = L.marker(
                [-33.0358735, -71.62944010000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_4c3d14e893b839826082d85e634eba93 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 223, 31, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                624m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_3ee1c998193433aaed4fcbde2f825744.setIcon(div_icon_4c3d14e893b839826082d85e634eba93);
        
    
            var poly_line_3b630607ee9ca849fc1c269c45e8a3a4 = L.polyline(
                [[-33.4338131, -70.6345936], [-33.4369513, -70.6344368]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00ED11", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00ED11", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_3b630607ee9ca849fc1c269c45e8a3a4.bindTooltip(
                `<div>
                     (349m) PÃ¡tio Bellavista | Plaza de la Dignidad
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_58607ea6d7f349f11b675ce830156b0a = L.marker(
                [-33.4353822, -70.63451520000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_276debe002e690fa237d3a2189685f94 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 237, 17, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                349m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_58607ea6d7f349f11b675ce830156b0a.setIcon(div_icon_276debe002e690fa237d3a2189685f94);
        
    
            var poly_line_09019f2ae385b74fb55d12f841e4def2 = L.polyline(
                [[-33.4311212, -70.6344175], [-33.4369513, -70.6344368]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00DD21", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00DD21", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_09019f2ae385b74fb55d12f841e4def2.bindTooltip(
                `<div>
                     (648m) La Chascona | Plaza de la Dignidad
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_94ad36f0e47260c0ac2751a23471457a = L.marker(
                [-33.43403625, -70.63442715],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_6145055962caf2b7299940178c3a5f8e = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 221, 33, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                648m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_94ad36f0e47260c0ac2751a23471457a.setIcon(div_icon_6145055962caf2b7299940178c3a5f8e);
        
    
            var poly_line_332a1103190bc6636de5c5d96a3966f0 = L.polyline(
                [[-33.4356565, -70.6412692], [-33.4369513, -70.6344368]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00DD21", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00DD21", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_332a1103190bc6636de5c5d96a3966f0.bindTooltip(
                `<div>
                     (650m) Parque Forestal | Plaza de la Dignidad
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_313ca5177a0b3adaa47fd9d49f1fad91 = L.marker(
                [-33.4363039, -70.637853],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_1dbc014a8a52d785ec4fbc4764b200f8 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 221, 33, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                650m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_313ca5177a0b3adaa47fd9d49f1fad91.setIcon(div_icon_1dbc014a8a52d785ec4fbc4764b200f8);
        
    
            var poly_line_89e24ad68456b0345bcd2257cf2ddafd = L.polyline(
                [[-33.4420106, -70.6534521], [-33.4369513, -70.6344368]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00A05E", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00A05E", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_89e24ad68456b0345bcd2257cf2ddafd.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.85km) Monumento al Presidente Salvador Allende | Plaza de la Dignidad
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_bccbeeea042ac9350c99df6af42a02b0 = L.marker(
                [-33.439480950000004, -70.64394444999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_9415b2815a9049f80a34e51674e0c597 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 160, 94, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.85km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_bccbeeea042ac9350c99df6af42a02b0.setIcon(div_icon_9415b2815a9049f80a34e51674e0c597);
        
    
            var poly_line_c6de47d4d21d2f33281483dd69ae978c = L.polyline(
                [[-33.4177363, -70.6064265], [-33.4314428, -70.609455]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00AF4F", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00AF4F", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_c6de47d4d21d2f33281483dd69ae978c.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.55km) Sky Costanera | ProvidÃªncia
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_c31391b66cb59bb3db46e74b2a61859c = L.marker(
                [-33.42458955, -70.60794075],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_6aacab6288c65cbdfcd42bf6e7277084 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 175, 79, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.55km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_c31391b66cb59bb3db46e74b2a61859c.setIcon(div_icon_6aacab6288c65cbdfcd42bf6e7277084);
        
    
            var poly_line_6772e5132d2d7a8a33ff31ed16b3b6de = L.polyline(
                [[-33.4146797, -70.6155955], [-33.4314428, -70.609455]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#009B63", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#009B63", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_6772e5132d2d7a8a33ff31ed16b3b6de.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.95km) TelefÃ©rico Cerro San CristÃ³bal | ProvidÃªncia
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_355e6ea456cb3e3fba99dc12838cd30d = L.marker(
                [-33.42306125, -70.61252525],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_9d2d084d7c46a106cfacd3136b9d2fa8 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 155, 99, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.95km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_355e6ea456cb3e3fba99dc12838cd30d.setIcon(div_icon_9d2d084d7c46a106cfacd3136b9d2fa8);
        
    
            var poly_line_a6adc1d3f09ce61e852d5bd624a7e7d8 = L.polyline(
                [[-33.4161088, -70.5340623], [-33.4107367, -70.5416066]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00D02E", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00D02E", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_a6adc1d3f09ce61e852d5bd624a7e7d8.bindTooltip(
                `<div>
                     (920m) Las Condes | Pueblito Los Dominicos
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_ae4a1473c0dd9239ac8429fd757da827 = L.marker(
                [-33.41342275, -70.53783444999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_84bf72e534d7aedd59e9b45f2fa103c8 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 208, 46, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                920m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_ae4a1473c0dd9239ac8429fd757da827.setIcon(div_icon_84bf72e534d7aedd59e9b45f2fa103c8);
        
    
            var poly_line_87ccc698d91a84baf5d9099ddb3c8e2d = L.polyline(
                [[-33.4022043, -70.5724892], [-33.4107367, -70.5416066]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#006599", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#006599", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_87ccc698d91a84baf5d9099ddb3c8e2d.bindTooltip(
                `<div>
                     (3.02km) Parque Araucano | Pueblito Los Dominicos
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_d96e6d53f9677497e49a2d66e39bd56c = L.marker(
                [-33.4064705, -70.5570479],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_ae52451858ca64c9775dfcae0e87106b = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 101, 153, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                3.02km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_d96e6d53f9677497e49a2d66e39bd56c.setIcon(div_icon_ae52451858ca64c9775dfcae0e87106b);
        
    
            var poly_line_a8df8c23baf9e1481e2cccaa2250d078 = L.polyline(
                [[-33.3924087, -70.51486], [-33.4107367, -70.5416066]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#005BA3", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#005BA3", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_a8df8c23baf9e1481e2cccaa2250d078.bindTooltip(
                `<div>
                     (3.21km) Valle Nevado | Pueblito Los Dominicos
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_853444242a6f21a31a4ff308cdd00483 = L.marker(
                [-33.4015727, -70.5282333],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_ecd1b83fe0020968631170482ac91757 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 91, 163, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                3.21km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_853444242a6f21a31a4ff308cdd00483.setIcon(div_icon_ecd1b83fe0020968631170482ac91757);
        
    
            var poly_line_173a6a6cc96c34849b22e340902292c7 = L.polyline(
                [[-33.3378115, -70.3327839], [-33.4107367, -70.5416066]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#FFCD00", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#FFCD00", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_173a6a6cc96c34849b22e340902292c7.bindTooltip(
                `<div>
                     (21.02km) Parque Yerba Loca | Pueblito Los Dominicos
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_dcc26e7dc8930deb83590db4956a56bd = L.marker(
                [-33.3742741, -70.43719525],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_1d8b98f29b39b62f4a6f745c80698a02 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(255, 205, 0, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                21.02km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_dcc26e7dc8930deb83590db4956a56bd.setIcon(div_icon_1d8b98f29b39b62f4a6f745c80698a02);
        
    
            var poly_line_24e38bd72a7b9e540b32557a255577d6 = L.polyline(
                [[-33.4542326, -70.6674112], [-33.3972639, -70.7937376]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#FFF000", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#FFF000", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_24e38bd72a7b9e540b32557a255577d6.bindTooltip(
                `<div>
                     (13.33km) Museo Salvador Allende | SCL Airport
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_f9e3602f8f4bc90ed9b8a4539c99577e = L.marker(
                [-33.42574825, -70.7305744],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_8208506a79c7b34c9a8913341d1dfbbd = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(255, 240, 0, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                13.33km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_f9e3602f8f4bc90ed9b8a4539c99577e.setIcon(div_icon_8208506a79c7b34c9a8913341d1dfbbd);
        
    
            var poly_line_de585a92541bb92f1f86ef1a2fda1e0d = L.polyline(
                [[-33.4357389, -70.6441679], [-33.3972639, -70.7937376]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#FFEA00", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#FFEA00", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_de585a92541bb92f1f86ef1a2fda1e0d.bindTooltip(
                `<div>
                     (14.53km) Luminoso y con AC: vista al Museo Bellas Artes | SCL Airport
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_b7be4fb1f272f46643859876fb22a1cd = L.marker(
                [-33.4165014, -70.71895275],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_4d6ff1688d6e90cee185aee009d74b3c = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(255, 234, 0, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                14.53km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_b7be4fb1f272f46643859876fb22a1cd.setIcon(div_icon_4d6ff1688d6e90cee185aee009d74b3c);
        
    
            var poly_line_93b795c43f525d5fe4c52571db15c08d = L.polyline(
                [[-33.053271, -71.6014959], [-33.3972639, -70.7937376]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#DB0000", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#DB0000", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_93b795c43f525d5fe4c52571db15c08d.bindTooltip(
                `<div>
                     (84.31km) Villa Victoria ValparaÃ­so | SCL Airport
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_398baf2de0c53c5c43bd9dcf84d90b13 = L.marker(
                [-33.225267450000004, -71.19761675000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_a126962d16d9bf2ea2c5422dadb9dc21 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(219, 0, 0, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                84.31km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_398baf2de0c53c5c43bd9dcf84d90b13.setIcon(div_icon_a126962d16d9bf2ea2c5422dadb9dc21);
        
    
            var poly_line_8f4bb32690b8e542baafac8347b4e07c = L.polyline(
                [[-23.4302175, -46.4716711], [-33.3972639, -70.7937376]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#640000", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#640000", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_8f4bb32690b8e542baafac8347b4e07c.bindTooltip(
                `<div>
                     (2615.35km) GRU Airport | SCL Airport
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_c4180802c6bd4cf8521b30f08299de2b = L.marker(
                [-28.413740699999998, -58.63270435],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_a4c67f50b35051261f97e2b5f9dfc95a = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(100, 0, 0, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                2615.35km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_c4180802c6bd4cf8521b30f08299de2b.setIcon(div_icon_a4c67f50b35051261f97e2b5f9dfc95a);
        
    
            var poly_line_9e4b541644c7611b4773c1554faa193f = L.polyline(
                [[-33.4022043, -70.5724892], [-33.41429, -70.584708]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00A559", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00A559", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_9e4b541644c7611b4773c1554faa193f.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.76km) Parque Araucano | Subcentro Las Condes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_60edb19820da01c207a7cb84fd4d05e1 = L.marker(
                [-33.40824715, -70.5785986],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_5f19935117c1f82e03faf6ff4d7a3852 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 165, 89, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.76km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_60edb19820da01c207a7cb84fd4d05e1.setIcon(div_icon_5f19935117c1f82e03faf6ff4d7a3852);
        
    
            var poly_line_646e75df0e516ed57ecf69ab6cb84930 = L.polyline(
                [[-33.4177363, -70.6064265], [-33.41429, -70.584708]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#009668", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#009668", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_646e75df0e516ed57ecf69ab6cb84930.bindTooltip(
                `<div>
                     (2.05km) Sky Costanera | Subcentro Las Condes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_196ce538d342ea2ef1dbf0aaef979112 = L.marker(
                [-33.41601315, -70.59556725],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_3e7f514e6554889dd350af0ed644195c = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 150, 104, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                2.05km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_196ce538d342ea2ef1dbf0aaef979112.setIcon(div_icon_3e7f514e6554889dd350af0ed644195c);
        
    
            var poly_line_09ced6e7a7d36283dfa4bb46dbadf11d = L.polyline(
                [[-33.4177448, -70.6065351], [-33.41429, -70.584708]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#009569", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#009569", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_09ced6e7a7d36283dfa4bb46dbadf11d.bindTooltip(
                `<div>
                     (2.06km) Costanera Mall | Subcentro Las Condes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_d6582a457b4e6d83f20d27e0c5b5268f = L.marker(
                [-33.4160174, -70.59562155],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_2e96ed0914359538ee7ebc0c9497346a = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 149, 105, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                2.06km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_d6582a457b4e6d83f20d27e0c5b5268f.setIcon(div_icon_2e96ed0914359538ee7ebc0c9497346a);
        
    
            var poly_line_a35bc76d2e913adc8de8b3c745cd6f07 = L.polyline(
                [[-33.3986278, -70.6024804], [-33.41429, -70.584708]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00847A", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00847A", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_a35bc76d2e913adc8de8b3c745cd6f07.bindTooltip(
                `<div>
                     (2.40km) Parque Bicentenario | Subcentro Las Condes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_a1f5c3ab9bb407bd3b0b99db1a5cb2ca = L.marker(
                [-33.406458900000004, -70.59359420000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_20e88678987dd1b8d1025d9630a2e99f = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 132, 122, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                2.40km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_a1f5c3ab9bb407bd3b0b99db1a5cb2ca.setIcon(div_icon_20e88678987dd1b8d1025d9630a2e99f);
        
    
            var poly_line_b5a6d5500badc556f90efec674d0dd74 = L.polyline(
                [[-33.4177363, -70.6064265], [-33.4146797, -70.6155955]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00D02E", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00D02E", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_b5a6d5500badc556f90efec674d0dd74.bindTooltip(
                `<div>
                     (916m) Sky Costanera | TelefÃ©rico Cerro San CristÃ³bal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_cfb8c4b8df824c5544e009e6793f9253 = L.marker(
                [-33.416208, -70.61101099999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_92d110fa7839586dc77c50f86415b1cb = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 208, 46, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                916m\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_cfb8c4b8df824c5544e009e6793f9253.setIcon(div_icon_92d110fa7839586dc77c50f86415b1cb);
        
    
            var poly_line_93de426c83e26bf9545bf533535e7cc5 = L.polyline(
                [[-33.4202404, -70.6313749], [-33.4146797, -70.6155955]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00AD51", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00AD51", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_93de426c83e26bf9545bf533535e7cc5.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.59km) Cerro San CristÃ³bal | TelefÃ©rico Cerro San CristÃ³bal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_0f5526422257680c4853bfbaeafd3572 = L.marker(
                [-33.41746005, -70.6234852],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_a5f633f9a13caae329770f16da1bce78 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 173, 81, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.59km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_0f5526422257680c4853bfbaeafd3572.setIcon(div_icon_a5f633f9a13caae329770f16da1bce78);
        
    
            var poly_line_2fc09a23fca090bb44b398cd5993c609 = L.polyline(
                [[-33.4000006, -70.6201676], [-33.4146797, -70.6155955]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00A856", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00A856", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_2fc09a23fca090bb44b398cd5993c609.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.69km) Parque Metropolitano de Santiago | TelefÃ©rico Cerro San CristÃ³bal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_a0a8846e33f21448318ec63ef9dcc5bd = L.marker(
                [-33.407340149999996, -70.61788154999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_61df4bae59e14a864d875f6e4455eba0 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 168, 86, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.69km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_a0a8846e33f21448318ec63ef9dcc5bd.setIcon(div_icon_61df4bae59e14a864d875f6e4455eba0);
        
    
            var poly_line_dcf1ca6129d20f97914c329ab37ddaa0 = L.polyline(
                [[-33.4161088, -70.5340623], [-33.3924087, -70.51486]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#005CA2", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#005CA2", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_dcf1ca6129d20f97914c329ab37ddaa0.bindTooltip(
                `<div>
                     (3.18km) Las Condes | Valle Nevado
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_19a3bbbdac60595282d566d1c0c79d83 = L.marker(
                [-33.40425875, -70.52446115000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_da7cb00ff2f18abf71a9c15af9c53d7c = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 92, 162, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                3.18km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_19a3bbbdac60595282d566d1c0c79d83.setIcon(div_icon_da7cb00ff2f18abf71a9c15af9c53d7c);
        
    
            var poly_line_1226c344d48cf1afbfc526500dd38282 = L.polyline(
                [[-33.3378115, -70.3327839], [-33.3924087, -70.51486]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#FFDB00", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#FFDB00", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_1226c344d48cf1afbfc526500dd38282.bindTooltip(
                `<div>
                     (17.97km) Parque Yerba Loca | Valle Nevado
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_a682c2d53ef3c177013c20fa4ca38700 = L.marker(
                [-33.365110099999995, -70.42382194999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_ccfcf45049215727d2f5c7a8c57a0279 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(255, 219, 0, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                17.97km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_a682c2d53ef3c177013c20fa4ca38700.setIcon(div_icon_ccfcf45049215727d2f5c7a8c57a0279);
        
    
            var poly_line_50843c7816daf19d199ac63ffef0042f = L.polyline(
                [[-33.6174828, -69.9092741], [-33.3924087, -70.51486]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#F30000", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#F30000", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_50843c7816daf19d199ac63ffef0042f.bindTooltip(
                `<div>
                     (61.47km) Termas Del Plomo | Valle Nevado
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_e690c12ff291af73e4cde557dff5f189 = L.marker(
                [-33.50494575, -70.21206705],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_38c61a9dd317416372eb3260ec0c0cc2 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(243, 0, 0, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                61.47km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_e690c12ff291af73e4cde557dff5f189.setIcon(div_icon_38c61a9dd317416372eb3260ec0c0cc2);
        
    
            var poly_line_4e0ea246982befa250d3a5825d27ebe0 = L.polyline(
                [[-33.0473128, -71.6127458], [-33.053271, -71.6014959]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00BF3F", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00BF3F", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_4e0ea246982befa250d3a5825d27ebe0.bindTooltip(
                `<div>
                     (1.24km) ValparaÃ­so Chile | Villa Victoria ValparaÃ­so
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_78dc84e8297e11cd6f3d24f2cadcebec = L.marker(
                [-33.050291900000005, -71.60712085],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_38176bab08ed3c35e78c11fcb86a4d3b = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 191, 63, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                1.24km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_78dc84e8297e11cd6f3d24f2cadcebec.setIcon(div_icon_38176bab08ed3c35e78c11fcb86a4d3b);
        
    
            var poly_line_196078d505bf084e5c7335f3c371cffc = L.polyline(
                [[-33.0313669, -71.5905569], [-33.053271, -71.6014959]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#007886", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#007886", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_196078d505bf084e5c7335f3c371cffc.bindTooltip(
                `<div>
                     (2.64km) Caleta Portales | Villa Victoria ValparaÃ­so
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_19f97d5e1fdaf12817e3561a189a6167 = L.marker(
                [-33.04231895, -71.5960264],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_446bc6daa79a7eb78bcdb6333ff36b6e = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 120, 134, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                2.64km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_19f97d5e1fdaf12817e3561a189a6167.setIcon(div_icon_446bc6daa79a7eb78bcdb6333ff36b6e);
        
    
            var poly_line_9beb4005a5a5f1008aae73ab6665165f = L.polyline(
                [[-33.0407669, -71.6264097], [-33.053271, -71.6014959]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#00748A", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#00748A", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_9beb4005a5a5f1008aae73ab6665165f.bindTooltip(
                `<div>
                     (2.71km) Ascensor Concepcion | Villa Victoria ValparaÃ­so
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_d1d89e095e0c8e9e46f2e502c74759a7 = L.marker(
                [-33.04701895, -71.61395279999999],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_51cfd532b3ab3119fedbf149a44ae815 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 116, 138, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                2.71km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_d1d89e095e0c8e9e46f2e502c74759a7.setIcon(div_icon_51cfd532b3ab3119fedbf149a44ae815);
        
    
            var poly_line_3121a32379e4ece6096819d58a7f2d43 = L.polyline(
                [[-33.040252, -71.6288609], [-33.053271, -71.6014959]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#006995", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#006995", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_3121a32379e4ece6096819d58a7f2d43.bindTooltip(
                `<div>
                     (2.93km) Palacio Baburizza | Villa Victoria ValparaÃ­so
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_29986c3ddad48dc24106c520c9dd184b = L.marker(
                [-33.0467615, -71.6151784],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_51847ab2042cacc9b67464c4c4228dc3 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(0, 105, 149, 0.8); color: rgba(255,255,255,0.7);\"\u003e\n                2.93km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_29986c3ddad48dc24106c520c9dd184b.setIcon(div_icon_51847ab2042cacc9b67464c4c4228dc3);
        
    
            var poly_line_0a13b5fb533b44ff66df06f22df5a708 = L.polyline(
                [[-33.5246443, -70.756648], [-33.5174833, -70.6773512]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#7AFF84", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#7AFF84", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_0a13b5fb533b44ff66df06f22df5a708.bindTooltip(
                `<div>
                     (7.39km) Isla Negra | ViÃ±a del Mar
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_e1d06cac1eee37413cb689a721d6507b = L.marker(
                [-33.5210638, -70.71699960000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_2db1a82853558079df56500ad15d09a4 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(122, 255, 132, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                7.39km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_e1d06cac1eee37413cb689a721d6507b.setIcon(div_icon_2db1a82853558079df56500ad15d09a4);
        
    
            var poly_line_39a58c7fe01202e9193194f76e7dfe9a = L.polyline(
                [[-33.5727782, -70.5726858], [-33.5174833, -70.6773512]],
                {"bubblingMouseEvents": true, "color": "#FFF800", "dashArray": null, "dashOffset": null, "fill": false, "fillColor": "#FFF800", "fillOpacity": 0.2, "fillRule": "evenodd", "lineCap": "round", "lineJoin": "round", "noClip": false, "opacity": 0.8, "smoothFactor": 1.0, "stroke": true, "weight": 3}
            ).addTo(map);
        
    
            poly_line_39a58c7fe01202e9193194f76e7dfe9a.bindTooltip(
                `<div>
                     (11.48km) Parque Quinta Normal | ViÃ±a del Mar
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_29d8af51da96ef2c77a4b13e6828843a = L.marker(
                [-33.54513075, -70.62501850000001],
                {}
            ).addTo(map);
        
    
            var div_icon_a94f4788c7a07d6f7973febb05845634 = L.divIcon({"className": "empty", "html": "\n                \u003cspan class=\"dist\" style=\"background-color: rgba(255, 248, 0, 0.8); color: rgba(0,0,0,0.7);\"\u003e\n                11.48km\n                \u003c/span\u003e"});
            marker_29d8af51da96ef2c77a4b13e6828843a.setIcon(div_icon_a94f4788c7a07d6f7973febb05845634);
        
    
            var marker_a20a11e591c6a98f94e0ab1a7d9bd54c = L.marker(
                [-33.4375808, -70.6513936],
                {"iconKey": "-334375808--706513936-metropolitan_cathedral_of_santiago", "iconName": "Metropolitan Cathedral of Santiago", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=EqXyHHDwjo4U"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_afb8ddb1e820f5e2008115fcc6d4126c = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=EqXyHHDwjo4U"});
        marker_a20a11e591c6a98f94e0ab1a7d9bd54c.setIcon(custom_icon_afb8ddb1e820f5e2008115fcc6d4126c);
        
    
        var popup_70dac91866dc98086c92709ed2bed7b8 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_afcf5f477c2ccacccf36cd8a6df1cec9 = $(`<div id="html_afcf5f477c2ccacccf36cd8a6df1cec9" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=EqXyHHDwjo4U" style="max-width: 1em">Metropolitan Cathedral of Santiago</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Pl. de Armas 498, 8320341 Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Santiago Metropolitan Cathedral</span></div>    <div class="chip">-33.4375808,-70.6513936</div>   <div class="chip">-334375808--706513936-metropolitan_cathedral_of_santiago</div>       <p><span class="searchmatch">Santiago</span> <span class="searchmatch">Metropolitan</span> <span class="searchmatch">Cathedral</span> (Spanish: Catedral Metropolitana de <span class="searchmatch">Santiago</span>) is the seat <span class="searchmatch">of</span> the Archdiocese <span class="searchmatch">of</span> <span class="searchmatch">Santiago</span> de Chile and the main temple of...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334375808--706513936-metropolitan_cathedral_of_santiago')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Metropolitan%20Cathedral%20of%20Santiago%20Pl.%20de%20Armas%20498%2C%208320341%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4375808,-70.6513936&endname=Metropolitan%20Cathedral%20of%20Santiago" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=32340941" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_70dac91866dc98086c92709ed2bed7b8.setContent(html_afcf5f477c2ccacccf36cd8a6df1cec9);
            
        

        marker_a20a11e591c6a98f94e0ab1a7d9bd54c.bindPopup(popup_70dac91866dc98086c92709ed2bed7b8)
        ;

        
    
    
            marker_a20a11e591c6a98f94e0ab1a7d9bd54c.bindTooltip(
                `<div>
                     Metropolitan Cathedral of Santiago
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_48ac80c4b12772377c5bf688cde76234 = L.marker(
                [-33.4378941, -70.6510923],
                {"iconKey": "-334378941--706510923-plaza_de_armas_de_santiago", "iconName": "Plaza de Armas de Santiago", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=nxVWmOWM0rag"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_534f3c7607a1f9dd305057c9ea1438eb = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=nxVWmOWM0rag"});
        marker_48ac80c4b12772377c5bf688cde76234.setIcon(custom_icon_534f3c7607a1f9dd305057c9ea1438eb);
        
    
        var popup_9e11600541368ea636c6d36ca131dec0 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_31fffb9ca0649a6f8e91c08ed90b40d8 = $(`<div id="html_31fffb9ca0649a6f8e91c08ed90b40d8" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=nxVWmOWM0rag" style="max-width: 1em">Plaza de Armas de Santiago</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Pl. de Armas, Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Plaza de Armas (Santiago)</span></div>    <div class="chip">-33.4378941,-70.6510923</div>   <div class="chip">-334378941--706510923-plaza_de_armas_de_santiago</div>       <p>The <span class="searchmatch">Plaza</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Armas</span> is the main square of <span class="searchmatch">Santiago</span>, the capital of <span class="searchmatch">Chile</span>. <span class="searchmatch">Plaza</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Armas</span> metro station is located under the square. Surrounding the square...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334378941--706510923-plaza_de_armas_de_santiago')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Plaza%20de%20Armas%20de%20Santiago%20Pl.%20de%20Armas%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4378941,-70.6510923&endname=Plaza%20de%20Armas%20de%20Santiago" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=35907968" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_9e11600541368ea636c6d36ca131dec0.setContent(html_31fffb9ca0649a6f8e91c08ed90b40d8);
            
        

        marker_48ac80c4b12772377c5bf688cde76234.bindPopup(popup_9e11600541368ea636c6d36ca131dec0)
        ;

        
    
    
            marker_48ac80c4b12772377c5bf688cde76234.bindTooltip(
                `<div>
                     Plaza de Armas de Santiago
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_d0f808e9276987384b9adde2d7436a6d = L.marker(
                [-33.4424189, -70.6539455],
                {"iconKey": "-334424189--706539455-palacio_la_moneda", "iconName": "Pal\u00e1cio La Moneda", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=nxVWmOWM0rag"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_3f240a2fa3de0ec853fef4c06e5e8726 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=nxVWmOWM0rag"});
        marker_d0f808e9276987384b9adde2d7436a6d.setIcon(custom_icon_3f240a2fa3de0ec853fef4c06e5e8726);
        
    
        var popup_b1ac426a3159916fd705f2f34dd268fa = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_1204dd25b7f506417cc003832ebc9834 = $(`<div id="html_1204dd25b7f506417cc003832ebc9834" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=nxVWmOWM0rag" style="max-width: 1em">PalÃ¡cio La Moneda</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Moneda, Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>La Moneda Palace</span></div>    <div class="chip">-33.4424189,-70.6539455</div>   <div class="chip">-334424189--706539455-palacio_la_moneda</div>       <p><span class="searchmatch">Palacio</span> de <span class="searchmatch">La</span> <span class="searchmatch">Moneda</span> (Spanish: [paËˆlasjo Ã°e <span class="searchmatch">la</span> <span class="searchmatch">moËˆneÃ°a</span>], Palace of the Mint), or simply <span class="searchmatch">La</span> <span class="searchmatch">Moneda</span>, is the seat of the president of the Republic of Chile...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334424189--706539455-palacio_la_moneda')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Pal%C3%A1cio%20La%20Moneda%20Moneda%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4424189,-70.6539455&endname=Pal%C3%A1cio%20La%20Moneda" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=483800" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_b1ac426a3159916fd705f2f34dd268fa.setContent(html_1204dd25b7f506417cc003832ebc9834);
            
        

        marker_d0f808e9276987384b9adde2d7436a6d.bindPopup(popup_b1ac426a3159916fd705f2f34dd268fa)
        ;

        
    
    
            marker_d0f808e9276987384b9adde2d7436a6d.bindTooltip(
                `<div>
                     PalÃ¡cio La Moneda
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_9af7c6766ada2fbe3bb1a6cd5af624dd = L.marker(
                [-33.4386677, -70.6523921],
                {"iconKey": "-334386677--706523921-museu_chileno_de_arte_pre-colombiana", "iconName": "Museu Chileno de Arte Pr\u00e9-Colombiana", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_d9b96c06a4f22876db0434f3fd3583b1 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"});
        marker_9af7c6766ada2fbe3bb1a6cd5af624dd.setIcon(custom_icon_d9b96c06a4f22876db0434f3fd3583b1);
        
    
        var popup_e980fc11f8964d6521f2ac50d54f2e0a = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_83a1eff09e1cf2e58af8c6104380ef39 = $(`<div id="html_83a1eff09e1cf2e58af8c6104380ef39" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG" style="max-width: 1em">Museu Chileno de Arte PrÃ©-Colombiana</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Bandera 361, 8320298 Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Museo Chileno de Arte Precolombino</span></div>    <div class="chip">-33.4386677,-70.6523921</div>   <div class="chip">-334386677--706523921-museu_chileno_de_arte_pre-colombiana</div>       <p>The Chilean Museum of Pre-Columbian Art (Spanish: <span class="searchmatch">Museo</span> <span class="searchmatch">Chileno</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Arte</span> <span class="searchmatch">Precolombino</span>) is an art museum dedicated to the study and display of pre-Columbian...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334386677--706523921-museu_chileno_de_arte_pre-colombiana')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Museu%20Chileno%20de%20Arte%20Pr%C3%A9-Colombiana%20Bandera%20361%2C%208320298%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4386677,-70.6523921&endname=Museu%20Chileno%20de%20Arte%20Pr%C3%A9-Colombiana" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=20174054" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_e980fc11f8964d6521f2ac50d54f2e0a.setContent(html_83a1eff09e1cf2e58af8c6104380ef39);
            
        

        marker_9af7c6766ada2fbe3bb1a6cd5af624dd.bindPopup(popup_e980fc11f8964d6521f2ac50d54f2e0a)
        ;

        
    
    
            marker_9af7c6766ada2fbe3bb1a6cd5af624dd.bindTooltip(
                `<div>
                     Museu Chileno de Arte PrÃ©-Colombiana
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_dff8a1f8c42e001f37360b7993db0989 = L.marker(
                [-33.4459646, -70.6659782],
                {"iconKey": "-334459646--706659782-vinicola_concha_y_toro", "iconName": "Vin\u00edcola Concha y Toro", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=toxe7lzrsfSS"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_f012a3060ccdecc9710153be9dbb825d = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=toxe7lzrsfSS"});
        marker_dff8a1f8c42e001f37360b7993db0989.setIcon(custom_icon_f012a3060ccdecc9710153be9dbb825d);
        
    
        var popup_2e388126fa968e1e0e28d8a427202d67 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_5126ef0cc959797db3868f75e53256df = $(`<div id="html_5126ef0cc959797db3868f75e53256df" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=toxe7lzrsfSS" style="max-width: 1em">VinÃ­cola Concha y Toro</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Concha y Toro, Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Concha y Toro</span></div>    <div class="chip">-33.4459646,-70.6659782</div>   <div class="chip">-334459646--706659782-vinicola_concha_y_toro</div>       <p><span class="searchmatch">Concha</span> <span class="searchmatch">y</span> <span class="searchmatch">Toro</span> is the largest producer and exporter of wines from Latin America and one of the ten largest wine companies in the world, with more than...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334459646--706659782-vinicola_concha_y_toro')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Vin%C3%ADcola%20Concha%20y%20Toro%20Concha%20y%20Toro%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4459646,-70.6659782&endname=Vin%C3%ADcola%20Concha%20y%20Toro" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=9657198" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_2e388126fa968e1e0e28d8a427202d67.setContent(html_5126ef0cc959797db3868f75e53256df);
            
        

        marker_dff8a1f8c42e001f37360b7993db0989.bindPopup(popup_2e388126fa968e1e0e28d8a427202d67)
        ;

        
    
    
            marker_dff8a1f8c42e001f37360b7993db0989.bindTooltip(
                `<div>
                     VinÃ­cola Concha y Toro
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_df304d3e5da50bd4482ddfd1f047c972 = L.marker(
                [-33.4446231, -70.6484288],
                {"iconKey": "-334446231--706484288-bairro_paris-londres", "iconName": "Bairro Par\u00eds-Londres", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_d754bcb88ba3abd33ab3d95c7b3c949a = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"});
        marker_df304d3e5da50bd4482ddfd1f047c972.setIcon(custom_icon_d754bcb88ba3abd33ab3d95c7b3c949a);
        
    
        var popup_de27241e98872874bd70baf7cd55f02e = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_00d730ae923d29dbdc7139fde1172e5f = $(`<div id="html_00d730ae923d29dbdc7139fde1172e5f" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0" style="max-width: 1em">Bairro ParÃ­s-Londres</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>ParÃ­s & Londres, 8330129 Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Bairro Paris-Londres</span></div>    <div class="chip">-33.4446231,-70.6484288</div>   <div class="chip">-334446231--706484288-bairro_paris-londres</div>       <p>O <span class="searchmatch">Bairro</span> <span class="searchmatch">Paris</span>-<span class="searchmatch">Londres</span> Ã© um <span class="searchmatch">bairro</span> localizado em Santiago de <span class="searchmatch">Chile</span> dentro da comuna homÃ´nima em seu setor central. Uma de suas caracterÃ­sticas Ã© seu marcado...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334446231--706484288-bairro_paris-londres')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Bairro%20Par%C3%ADs-Londres%20Par%C3%ADs%20%26%20Londres%2C%208330129%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4446231,-70.6484288&endname=Bairro%20Par%C3%ADs-Londres" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://pt.wikipedia.org/?curid=2351724" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_de27241e98872874bd70baf7cd55f02e.setContent(html_00d730ae923d29dbdc7139fde1172e5f);
            
        

        marker_df304d3e5da50bd4482ddfd1f047c972.bindPopup(popup_de27241e98872874bd70baf7cd55f02e)
        ;

        
    
    
            marker_df304d3e5da50bd4482ddfd1f047c972.bindTooltip(
                `<div>
                     Bairro ParÃ­s-Londres
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_b6ca87eb2d703d04324ee61213e1cf34 = L.marker(
                [-33.4382715, -70.6410854],
                {"iconKey": "-334382715--706410854-barrio_lastarria", "iconName": "Barrio Lastarria", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_d0566205b1ecac40fab55ac9aad87f52 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"});
        marker_b6ca87eb2d703d04324ee61213e1cf34.setIcon(custom_icon_d0566205b1ecac40fab55ac9aad87f52);
        
    
        var popup_852ce13695fd72063fcedc50eb8d61ac = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_8fef8919a453e5b1b627dc1ce8189b61 = $(`<div id="html_8fef8919a453e5b1b627dc1ce8189b61" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0" style="max-width: 1em">Barrio Lastarria</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Lastarria, Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Barrio Lastarria</span></div>    <div class="chip">-33.4382715,-70.6410854</div>   <div class="chip">-334382715--706410854-barrio_lastarria</div>       <p><span class="searchmatch">Barrio</span> <span class="searchmatch">Lastarria</span> (<span class="searchmatch">Lastarria</span> Neighborhood) is an historical neighborhood in the center of <span class="searchmatch">Santiago</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>. Now a popular tourist hub, <span class="searchmatch">Barrio</span> <span class="searchmatch">Lastarria</span>...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334382715--706410854-barrio_lastarria')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Barrio%20Lastarria%20Lastarria%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4382715,-70.6410854&endname=Barrio%20Lastarria" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=37701573" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_852ce13695fd72063fcedc50eb8d61ac.setContent(html_8fef8919a453e5b1b627dc1ce8189b61);
            
        

        marker_b6ca87eb2d703d04324ee61213e1cf34.bindPopup(popup_852ce13695fd72063fcedc50eb8d61ac)
        ;

        
    
    
            marker_b6ca87eb2d703d04324ee61213e1cf34.bindTooltip(
                `<div>
                     Barrio Lastarria
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_b364aab7b25841588bf3ec56822dd1dd = L.marker(
                [-33.4402778, -70.6433333],
                {"iconKey": "-334402778--706433333-cerro_santa_lucia", "iconName": "Cerro Santa Luc\u00eda", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=M0ClAYLFXhjv"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_0efffaad9d1f2d6d25482ca91b367915 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=M0ClAYLFXhjv"});
        marker_b364aab7b25841588bf3ec56822dd1dd.setIcon(custom_icon_0efffaad9d1f2d6d25482ca91b367915);
        
    
        var popup_f5cc04bb37ddde09f550476d40cd7d81 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_d6251aeda82f6681e734b056ed53485c = $(`<div id="html_d6251aeda82f6681e734b056ed53485c" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=M0ClAYLFXhjv" style="max-width: 1em">Cerro Santa LucÃ­a</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Santa LucÃ­a Hill, Santiago, Santiago Metropolitan Region, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Santa LucÃ­a Hill</span></div>    <div class="chip">-33.4402778,-70.6433333</div>   <div class="chip">-334402778--706433333-cerro_santa_lucia</div>       <p><span class="searchmatch">Santa</span> <span class="searchmatch">LucÃ­a</span> Hill (Spanish: <span class="searchmatch">Cerro</span> <span class="searchmatch">Santa</span> <span class="searchmatch">LucÃ­a</span>), also known in Mapuche as HuelÃ©n Hill (Spanish: <span class="searchmatch">Cerro</span> HuelÃ©n), is a small hill in the centre of Santiago...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334402778--706433333-cerro_santa_lucia')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cerro%20Santa%20Luc%C3%ADa%20Santa%20Luc%C3%ADa%20Hill%2C%20Santiago%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4402778,-70.6433333&endname=Cerro%20Santa%20Luc%C3%ADa" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=1218325" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_f5cc04bb37ddde09f550476d40cd7d81.setContent(html_d6251aeda82f6681e734b056ed53485c);
            
        

        marker_b364aab7b25841588bf3ec56822dd1dd.bindPopup(popup_f5cc04bb37ddde09f550476d40cd7d81)
        ;

        
    
    
            marker_b364aab7b25841588bf3ec56822dd1dd.bindTooltip(
                `<div>
                     Cerro Santa LucÃ­a
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_849efda604d8dd4c59b0a5cc188ec9fc = L.marker(
                [-33.4334323, -70.6511061],
                {"iconKey": "-334334323--706511061-central_market_of_santiago", "iconName": "Central Market of Santiago", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GkX1pWi41B1h"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_95078ebd5079797bd451374a68f6cb31 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GkX1pWi41B1h"});
        marker_849efda604d8dd4c59b0a5cc188ec9fc.setIcon(custom_icon_95078ebd5079797bd451374a68f6cb31);
        
    
        var popup_4c31851080bb551f68b8edad1b7ca461 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_cdb07f2e4fccbb04de05ea4c65dbe0f6 = $(`<div id="html_cdb07f2e4fccbb04de05ea4c65dbe0f6" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=GkX1pWi41B1h" style="max-width: 1em">Central Market of Santiago</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>San Pablo, Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Mercado Central de Santiago</span></div>    <div class="chip">-33.4334323,-70.6511061</div>   <div class="chip">-334334323--706511061-central_market_of_santiago</div>       <p>The <span class="searchmatch">Mercado</span> <span class="searchmatch">Central</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Santiago</span> is the <span class="searchmatch">central</span> market of <span class="searchmatch">Santiago</span> <span class="searchmatch">de</span> Chile. It was opened in 1872 and FermÃ­n Vivaceta was in charge of its construction...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334334323--706511061-central_market_of_santiago')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Central%20Market%20of%20Santiago%20San%20Pablo%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4334323,-70.6511061&endname=Central%20Market%20of%20Santiago" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=35843596" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_4c31851080bb551f68b8edad1b7ca461.setContent(html_cdb07f2e4fccbb04de05ea4c65dbe0f6);
            
        

        marker_849efda604d8dd4c59b0a5cc188ec9fc.bindPopup(popup_4c31851080bb551f68b8edad1b7ca461)
        ;

        
    
    
            marker_849efda604d8dd4c59b0a5cc188ec9fc.bindTooltip(
                `<div>
                     Central Market of Santiago
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_9a8158a5eb5146b99f881c2df3fab141 = L.marker(
                [-33.4311212, -70.6344175],
                {"iconKey": "-334311212--706344175-la_chascona", "iconName": "La Chascona", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_b7215a5eb2bb4dfbfb65d59e9e15b874 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"});
        marker_9a8158a5eb5146b99f881c2df3fab141.setIcon(custom_icon_b7215a5eb2bb4dfbfb65d59e9e15b874);
        
    
        var popup_6e0ded1e830e0abb899f43ae9fa9d22e = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_70b9db67fa24f8cbac72a81cf5a13aeb = $(`<div id="html_70b9db67fa24f8cbac72a81cf5a13aeb" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG" style="max-width: 1em">La Chascona</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Fernando MÃ¡rquez de La Plata 0192, 7520284 Santiago, Providencia, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>La Chascona</span></div>    <div class="chip">-33.4311212,-70.6344175</div>   <div class="chip">-334311212--706344175-la_chascona</div>       <p>43111; -70.63444 <span class="searchmatch">La</span> <span class="searchmatch">Chascona</span> is a house in the Barrio Bellavista of Santiago, Chile, which was owned by Chilean poet Pablo Neruda. <span class="searchmatch">La</span> <span class="searchmatch">Chascona</span> reflects Neruda's...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334311212--706344175-la_chascona')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=La%20Chascona%20Fernando%20M%C3%A1rquez%20de%20La%20Plata%200192%2C%207520284%20Santiago%2C%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4311212,-70.6344175&endname=La%20Chascona" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=38154516" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_6e0ded1e830e0abb899f43ae9fa9d22e.setContent(html_70b9db67fa24f8cbac72a81cf5a13aeb);
            
        

        marker_9a8158a5eb5146b99f881c2df3fab141.bindPopup(popup_6e0ded1e830e0abb899f43ae9fa9d22e)
        ;

        
    
    
            marker_9a8158a5eb5146b99f881c2df3fab141.bindTooltip(
                `<div>
                     La Chascona
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_f097abc52a0ed88b6c7d34a64cf4a8ac = L.marker(
                [-33.4338131, -70.6345936],
                {"iconKey": "-334338131--706345936-patio_bellavista", "iconName": "P\u00e1tio Bellavista", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GkX1pWi41B1h"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_c1d91e8f09f8765d0915358b53d41872 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GkX1pWi41B1h"});
        marker_f097abc52a0ed88b6c7d34a64cf4a8ac.setIcon(custom_icon_c1d91e8f09f8765d0915358b53d41872);
        
    
        var popup_31b96e7647b7aade49515439092f0329 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_334a6d058b4f579d8a969f811e51ef64 = $(`<div id="html_334a6d058b4f579d8a969f811e51ef64" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=GkX1pWi41B1h" style="max-width: 1em">PÃ¡tio Bellavista</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>ConstituciÃ³n 50, 7520394 Providencia, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Barrio Bellavista</span></div>    <div class="chip">-33.4338131,-70.6345936</div>   <div class="chip">-334338131--706345936-patio_bellavista</div>       <p><span class="searchmatch">Barrio</span> <span class="searchmatch">Bellavista</span> (<span class="searchmatch">Bellavista</span> Neighborhood) is an area that lies between the Mapocho River and San CristÃ³bal Hill in Santiago, Chile. It is known as Santiago's...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334338131--706345936-patio_bellavista')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=P%C3%A1tio%20Bellavista%20Constituci%C3%B3n%2050%2C%207520394%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4338131,-70.6345936&endname=P%C3%A1tio%20Bellavista" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=717993" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_31b96e7647b7aade49515439092f0329.setContent(html_334a6d058b4f579d8a969f811e51ef64);
            
        

        marker_f097abc52a0ed88b6c7d34a64cf4a8ac.bindPopup(popup_31b96e7647b7aade49515439092f0329)
        ;

        
    
    
            marker_f097abc52a0ed88b6c7d34a64cf4a8ac.bindTooltip(
                `<div>
                     PÃ¡tio Bellavista
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_b845c66d1f3ff96c2e5cd4fca9f1a4f1 = L.marker(
                [-33.4202404, -70.6313749],
                {"iconKey": "-334202404--706313749-cerro_san_cristobal", "iconName": "Cerro San Crist\u00f3bal", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=M0ClAYLFXhjv"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_4fe1014e6b2927e9bf45159e6fe21cf0 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=M0ClAYLFXhjv"});
        marker_b845c66d1f3ff96c2e5cd4fca9f1a4f1.setIcon(custom_icon_4fe1014e6b2927e9bf45159e6fe21cf0);
        
    
        var popup_0bf3aa9e923408c0927e5c68a091fe32 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_bce9da8156ccf40f87ee3a6a23ca3093 = $(`<div id="html_bce9da8156ccf40f87ee3a6a23ca3093" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=M0ClAYLFXhjv" style="max-width: 1em">Cerro San CristÃ³bal</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>San CristÃ³bal Hill, Recoleta, Santiago Metropolitan Region, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>San CristÃ³bal Hill</span></div>    <div class="chip">-33.4202404,-70.6313749</div>   <div class="chip">-334202404--706313749-cerro_san_cristobal</div>       <p><span class="searchmatch">San</span> <span class="searchmatch">CristÃ³bal</span> Hill (Spanish: <span class="searchmatch">Cerro</span> <span class="searchmatch">San</span> <span class="searchmatch">CristÃ³bal</span>, Mapuche: Tupahue) is a hill in northern <span class="searchmatch">Santiago</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>. It rises 850 m AMSL and about 300 m above the...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334202404--706313749-cerro_san_cristobal')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cerro%20San%20Crist%C3%B3bal%20San%20Crist%C3%B3bal%20Hill%2C%20Recoleta%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4202404,-70.6313749&endname=Cerro%20San%20Crist%C3%B3bal" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=2176450" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_0bf3aa9e923408c0927e5c68a091fe32.setContent(html_bce9da8156ccf40f87ee3a6a23ca3093);
            
        

        marker_b845c66d1f3ff96c2e5cd4fca9f1a4f1.bindPopup(popup_0bf3aa9e923408c0927e5c68a091fe32)
        ;

        
    
    
            marker_b845c66d1f3ff96c2e5cd4fca9f1a4f1.bindTooltip(
                `<div>
                     Cerro San CristÃ³bal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_d0e8e22100dcb76ea378936290e3d903 = L.marker(
                [-33.4177363, -70.6064265],
                {"iconKey": "-334177363--706064265-sky_costanera", "iconName": "Sky Costanera", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=SXWgcDx9GIKM"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_6d9364bb46e49240e518d60a8a4a73b6 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=SXWgcDx9GIKM"});
        marker_d0e8e22100dcb76ea378936290e3d903.setIcon(custom_icon_6d9364bb46e49240e518d60a8a4a73b6);
        
    
        var popup_24422620c2bf62678f3ae22aaa50e871 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_3661250f4594c7dbf9d344d590c7bfc4 = $(`<div id="html_3661250f4594c7dbf9d344d590c7bfc4" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=SXWgcDx9GIKM" style="max-width: 1em">Sky Costanera</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Av. AndrÃ©s Bello 2425, 7510689 Providencia, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Costanera Center</span></div>    <div class="chip">-33.4177363,-70.6064265</div>   <div class="chip">-334177363--706064265-sky_costanera</div>       <p>The <span class="searchmatch">Costanera</span> <span class="searchmatch">Center</span> is a commercial and business complex located in the commune of Providencia, Santiago, Chile. Owned by Cencosud, the complex consists...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334177363--706064265-sky_costanera')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Sky%20Costanera%20Av.%20Andr%C3%A9s%20Bello%202425%2C%207510689%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4177363,-70.6064265&endname=Sky%20Costanera" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=5213077" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_24422620c2bf62678f3ae22aaa50e871.setContent(html_3661250f4594c7dbf9d344d590c7bfc4);
            
        

        marker_d0e8e22100dcb76ea378936290e3d903.bindPopup(popup_24422620c2bf62678f3ae22aaa50e871)
        ;

        
    
    
            marker_d0e8e22100dcb76ea378936290e3d903.bindTooltip(
                `<div>
                     Sky Costanera
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_29110761c0fbdfa5d9e82a689c6fe856 = L.marker(
                [-33.4000006, -70.6201676],
                {"iconKey": "-334000006--706201676-parque_metropolitano_de_santiago", "iconName": "Parque Metropolitano de Santiago", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_d9b9e912f56fc5ff1b559631c7a4b68f = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"});
        marker_29110761c0fbdfa5d9e82a689c6fe856.setIcon(custom_icon_d9b9e912f56fc5ff1b559631c7a4b68f);
        
    
        var popup_255acb80620d915cf28ee438ec28f9ba = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_ec1e810142140221328a5a478e98435b = $(`<div id="html_ec1e810142140221328a5a478e98435b" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO" style="max-width: 1em">Parque Metropolitano de Santiago</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Acceso Zapadores Parquemet - Los Zapadores, esq. Los Turistas y, HÃ©roes de La ConcepciÃ³n, Recoleta, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Santiago Metropolitan Park</span></div>    <div class="chip">-33.4000006,-70.6201676</div>   <div class="chip">-334000006--706201676-parque_metropolitano_de_santiago</div>       <p>CristÃ³bal Hill <span class="searchmatch">Parque</span> <span class="searchmatch">Metropolitano</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Santiago</span> â€“ QuiÃ©nes somos <span class="searchmatch">Parque</span> <span class="searchmatch">Metropolitano</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Santiago</span> (s/f). <span class="searchmatch">Parque</span> <span class="searchmatch">Metropolitano</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Santiago</span> - QuiÃ©nes somos...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334000006--706201676-parque_metropolitano_de_santiago')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Metropolitano%20de%20Santiago%20Acceso%20Zapadores%20Parquemet%20-%20Los%20Zapadores%2C%20esq.%20Los%20Turistas%20y%2C%20H%C3%A9roes%20de%20La%20Concepci%C3%B3n%2C%20Recoleta%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4000006,-70.6201676&endname=Parque%20Metropolitano%20de%20Santiago" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=37733986" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_255acb80620d915cf28ee438ec28f9ba.setContent(html_ec1e810142140221328a5a478e98435b);
            
        

        marker_29110761c0fbdfa5d9e82a689c6fe856.bindPopup(popup_255acb80620d915cf28ee438ec28f9ba)
        ;

        
    
    
            marker_29110761c0fbdfa5d9e82a689c6fe856.bindTooltip(
                `<div>
                     Parque Metropolitano de Santiago
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_49bea836666ab285133f811e783884de = L.marker(
                [-33.4146797, -70.6155955],
                {"iconKey": "-334146797--706155955-teleferico_cerro_san_cristobal", "iconName": "Telef\u00e9rico Cerro San Crist\u00f3bal", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dSop1JRmi76I"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_4b07dcb6b1334cd2c8a70d2854f2da42 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dSop1JRmi76I"});
        marker_49bea836666ab285133f811e783884de.setIcon(custom_icon_4b07dcb6b1334cd2c8a70d2854f2da42);
        
    
        var popup_5cefddb756646b214ce37b29373a46f5 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_34ffde7697b91e2d769fdc11d9492d82 = $(`<div id="html_34ffde7697b91e2d769fdc11d9492d82" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=dSop1JRmi76I" style="max-width: 1em">TelefÃ©rico Cerro San CristÃ³bal</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Av. El Cerro 750, 7500000 Providencia, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Santiago Cable Car</span></div>    <div class="chip">-33.4146797,-70.6155955</div>   <div class="chip">-334146797--706155955-teleferico_cerro_san_cristobal</div>       <p>The <span class="searchmatch">Santiago</span> Cable Car (Spanish: <span class="searchmatch">TelefÃ©rico</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Santiago</span>) is an aerial tramway of a tourist nature, located at the Metropolitan Park of San CristÃ³bal Hill...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334146797--706155955-teleferico_cerro_san_cristobal')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Telef%C3%A9rico%20Cerro%20San%20Crist%C3%B3bal%20Av.%20El%20Cerro%20750%2C%207500000%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4146797,-70.6155955&endname=Telef%C3%A9rico%20Cerro%20San%20Crist%C3%B3bal" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=52786107" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_5cefddb756646b214ce37b29373a46f5.setContent(html_34ffde7697b91e2d769fdc11d9492d82);
            
        

        marker_49bea836666ab285133f811e783884de.bindPopup(popup_5cefddb756646b214ce37b29373a46f5)
        ;

        
    
    
            marker_49bea836666ab285133f811e783884de.bindTooltip(
                `<div>
                     TelefÃ©rico Cerro San CristÃ³bal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_57802065d3374ad87628b595f8d81056 = L.marker(
                [-33.4314428, -70.609455],
                {"iconKey": "-334314428--70609455-providencia", "iconName": "Provid\u00eancia", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_47024a8eaf0791069d75d22fa7e34370 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"});
        marker_57802065d3374ad87628b595f8d81056.setIcon(custom_icon_47024a8eaf0791069d75d22fa7e34370);
        
    
        var popup_efbf8187166a5a9f4e77a6f9279ec0ec = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_46016e6d2c0cb17b70b7c9f9d9dce71f = $(`<div id="html_46016e6d2c0cb17b70b7c9f9d9dce71f" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0" style="max-width: 1em">ProvidÃªncia</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Providencia, Santiago Metropolitan Region, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Providencia, Chile</span></div>    <div class="chip">-33.4314428,-70.609455</div>   <div class="chip">-334314428--70609455-providencia</div>       <p><span class="searchmatch">Providencia</span> (Spanish pronunciation: [pÉ¾oÎ²iËˆÃ°ensja], Spanish: &quot;providence&quot;) is a commune of <span class="searchmatch">Chile</span> located in <span class="searchmatch">Santiago</span> City. It is bordered by the communes...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334314428--70609455-providencia')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Provid%C3%AAncia%20Providencia%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4314428,-70.609455&endname=Provid%C3%AAncia" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=1092877" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_efbf8187166a5a9f4e77a6f9279ec0ec.setContent(html_46016e6d2c0cb17b70b7c9f9d9dce71f);
            
        

        marker_57802065d3374ad87628b595f8d81056.bindPopup(popup_efbf8187166a5a9f4e77a6f9279ec0ec)
        ;

        
    
    
            marker_57802065d3374ad87628b595f8d81056.bindTooltip(
                `<div>
                     ProvidÃªncia
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_4618a02a06c6dcc511045798677e2bda = L.marker(
                [-33.4161088, -70.5340623],
                {"iconKey": "-334161088--705340623-las_condes", "iconName": "Las Condes", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_d0dd3d8130c2da5f10fc4e33b4159116 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"});
        marker_4618a02a06c6dcc511045798677e2bda.setIcon(custom_icon_d0dd3d8130c2da5f10fc4e33b4159116);
        
    
        var popup_956a970b12a93aac9a13426484453412 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_a27691ffd23962a8e9b6c35d7958b4e2 = $(`<div id="html_a27691ffd23962a8e9b6c35d7958b4e2" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0" style="max-width: 1em">Las Condes</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Las Condes, Santiago Metropolitan Region, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Las Condes</span></div>    <div class="chip">-33.4161088,-70.5340623</div>   <div class="chip">-334161088--705340623-las_condes</div>       <p><span class="searchmatch">Las</span> <span class="searchmatch">Condes</span> is a commune of <span class="searchmatch">Chile</span> located in <span class="searchmatch">Santiago</span> Province, <span class="searchmatch">Santiago</span> Metropolitan Region. The area is inhabited primarily by upper-mid- to high income...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334161088--705340623-las_condes')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Las%20Condes%20Las%20Condes%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4161088,-70.5340623&endname=Las%20Condes" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=1419403" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_956a970b12a93aac9a13426484453412.setContent(html_a27691ffd23962a8e9b6c35d7958b4e2);
            
        

        marker_4618a02a06c6dcc511045798677e2bda.bindPopup(popup_956a970b12a93aac9a13426484453412)
        ;

        
    
    
            marker_4618a02a06c6dcc511045798677e2bda.bindTooltip(
                `<div>
                     Las Condes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_7572895f7267e54b2be17f2053f38c02 = L.marker(
                [-33.4356565, -70.6412692],
                {"iconKey": "-334356565--706412692-parque_forestal", "iconName": "Parque Forestal", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_6c1be900b2035cbf298d2a96b8692bba = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"});
        marker_7572895f7267e54b2be17f2053f38c02.setIcon(custom_icon_6c1be900b2035cbf298d2a96b8692bba);
        
    
        var popup_3d3d12b0a7fb1f9668c8852b21fc293d = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_ad4e978346bafac4cf98553a38c67cb2 = $(`<div id="html_ad4e978346bafac4cf98553a38c67cb2" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO" style="max-width: 1em">Parque Forestal</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Parque Forestal, 8420488 Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Parque Forestal</span></div>    <div class="chip">-33.4356565,-70.6412692</div>   <div class="chip">-334356565--706412692-parque_forestal</div>       <p><span class="searchmatch">Parque</span> <span class="searchmatch">Forestal</span> is an urban park in the city of <span class="searchmatch">Santiago</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>. The park was created on reclaimed land from the Mapocho River and is located in the historical...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334356565--706412692-parque_forestal')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Forestal%20Parque%20Forestal%2C%208420488%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4356565,-70.6412692&endname=Parque%20Forestal" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=18291693" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_3d3d12b0a7fb1f9668c8852b21fc293d.setContent(html_ad4e978346bafac4cf98553a38c67cb2);
            
        

        marker_7572895f7267e54b2be17f2053f38c02.bindPopup(popup_3d3d12b0a7fb1f9668c8852b21fc293d)
        ;

        
    
    
            marker_7572895f7267e54b2be17f2053f38c02.bindTooltip(
                `<div>
                     Parque Forestal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_08301f5cefeda50e34a8596be41870c4 = L.marker(
                [-33.4397361, -70.6793861],
                {"iconKey": "-334397361--706793861-museo_de_la_memoria_y_los_derechos_humanos", "iconName": "Museo de la Memoria y Los Derechos Humanos", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_486c1e3a1002a5aa8c04260c9110fc47 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"});
        marker_08301f5cefeda50e34a8596be41870c4.setIcon(custom_icon_486c1e3a1002a5aa8c04260c9110fc47);
        
    
        var popup_3ee4aef5c823b29f5fabfbd25ecae20e = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_5b2788886ace6a0187880a5f34cd5107 = $(`<div id="html_5b2788886ace6a0187880a5f34cd5107" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG" style="max-width: 1em">Museo de la Memoria y Los Derechos Humanos</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Av. Matucana 501, 8500000 Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Museum of Memory and Human Rights</span></div>    <div class="chip">-33.4397361,-70.6793861</div>   <div class="chip">-334397361--706793861-museo_de_la_memoria_y_los_derechos_humanos</div>       <p>The <span class="searchmatch">Museum</span> <span class="searchmatch">of</span> <span class="searchmatch">Memory</span> <span class="searchmatch">and</span> <span class="searchmatch">Human</span> <span class="searchmatch">Rights</span> (in Spanish: Museo de la Memoria y los Derechos Humanos) is a <span class="searchmatch">museum</span> in Santiago, Chile, which commemorates the victims...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334397361--706793861-museo_de_la_memoria_y_los_derechos_humanos')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Museo%20de%20la%20Memoria%20y%20Los%20Derechos%20Humanos%20Av.%20Matucana%20501%2C%208500000%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4397361,-70.6793861&endname=Museo%20de%20la%20Memoria%20y%20Los%20Derechos%20Humanos" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=33070176" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_3ee4aef5c823b29f5fabfbd25ecae20e.setContent(html_5b2788886ace6a0187880a5f34cd5107);
            
        

        marker_08301f5cefeda50e34a8596be41870c4.bindPopup(popup_3ee4aef5c823b29f5fabfbd25ecae20e)
        ;

        
    
    
            marker_08301f5cefeda50e34a8596be41870c4.bindTooltip(
                `<div>
                     Museo de la Memoria y Los Derechos Humanos
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_50ceadddb17115a1d0ff158ae7e36b9d = L.marker(
                [-33.3986278, -70.6024804],
                {"iconKey": "-333986278--706024804-parque_bicentenario", "iconName": "Parque Bicentenario", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_a74071f0ea6e6d2f05c491f7796433f0 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"});
        marker_50ceadddb17115a1d0ff158ae7e36b9d.setIcon(custom_icon_a74071f0ea6e6d2f05c491f7796433f0);
        
    
        var popup_796fec39af631f0ace23bc770701b5a2 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_de8f0641808164ce72c9bc35cf760e15 = $(`<div id="html_de8f0641808164ce72c9bc35cf760e15" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO" style="max-width: 1em">Parque Bicentenario</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Parque Bicentenario - Av. Bicentenario 3236, Vitacura, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Parque Bicentenario</span></div>    <div class="chip">-33.3986278,-70.6024804</div>   <div class="chip">-333986278--706024804-parque_bicentenario</div>       <p>The <span class="searchmatch">Bicentenario</span> Park (Spanish: <span class="searchmatch">Parque</span> <span class="searchmatch">Bicentenario</span>, literally &quot;Bicentennial Park&quot;), is one of the largest parks of the city of Santiago, Chile. The park...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-333986278--706024804-parque_bicentenario')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Bicentenario%20Parque%20Bicentenario%20-%20Av.%20Bicentenario%203236%2C%20Vitacura%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3986278,-70.6024804&endname=Parque%20Bicentenario" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=75527295" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_796fec39af631f0ace23bc770701b5a2.setContent(html_de8f0641808164ce72c9bc35cf760e15);
            
        

        marker_50ceadddb17115a1d0ff158ae7e36b9d.bindPopup(popup_796fec39af631f0ace23bc770701b5a2)
        ;

        
    
    
            marker_50ceadddb17115a1d0ff158ae7e36b9d.bindTooltip(
                `<div>
                     Parque Bicentenario
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_3fa3a73a904e4ab09c15639fa42c7906 = L.marker(
                [-33.4391942, -70.6398448],
                {"iconKey": "-334391942--706398448-centro_cultural_gabriela_mistral", "iconName": "Centro Cultural Gabriela Mistral", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_548962e45070e4252fa2636a7c484521 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"});
        marker_3fa3a73a904e4ab09c15639fa42c7906.setIcon(custom_icon_548962e45070e4252fa2636a7c484521);
        
    
        var popup_fe2100be10e6f4dfd556ae7b2504d5c7 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_f4761888a1a137ea109c4ea03859ce50 = $(`<div id="html_f4761888a1a137ea109c4ea03859ce50" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG" style="max-width: 1em">Centro Cultural Gabriela Mistral</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Av. Libertador Bernardo O'Higgins 227, 8320275 Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Centro Cultural Gabriela Mistral</span></div>    <div class="chip">-33.4391942,-70.6398448</div>   <div class="chip">-334391942--706398448-centro_cultural_gabriela_mistral</div>       <p>The <span class="searchmatch">Centro</span> <span class="searchmatch">Cultural</span> <span class="searchmatch">Gabriela</span> <span class="searchmatch">Mistral</span> (GAM) (formerly known as the Diego Portales Building) is a <span class="searchmatch">cultural</span> center located on 227 Av. Libertador Bernardo...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334391942--706398448-centro_cultural_gabriela_mistral')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Centro%20Cultural%20Gabriela%20Mistral%20Av.%20Libertador%20Bernardo%20O%27Higgins%20227%2C%208320275%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4391942,-70.6398448&endname=Centro%20Cultural%20Gabriela%20Mistral" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=35864973" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_fe2100be10e6f4dfd556ae7b2504d5c7.setContent(html_f4761888a1a137ea109c4ea03859ce50);
            
        

        marker_3fa3a73a904e4ab09c15639fa42c7906.bindPopup(popup_fe2100be10e6f4dfd556ae7b2504d5c7)
        ;

        
    
    
            marker_3fa3a73a904e4ab09c15639fa42c7906.bindTooltip(
                `<div>
                     Centro Cultural Gabriela Mistral
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_bf64a95cdea23c9fc56ecafa9dae0ada = L.marker(
                [-33.5727782, -70.5726858],
                {"iconKey": "-335727782--705726858-parque_quinta_normal", "iconName": "Parque Quinta Normal", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_903d91adba51500297b81b47e29a4615 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"});
        marker_bf64a95cdea23c9fc56ecafa9dae0ada.setIcon(custom_icon_903d91adba51500297b81b47e29a4615);
        
    
        var popup_206c5b56eeca96691ed88a7c2cdc5261 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_ea86ddc611d3b3445723590917003220 = $(`<div id="html_ea86ddc611d3b3445723590917003220" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO" style="max-width: 1em">Parque Quinta Normal</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Parque Quinta Normal, Puente Alto, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Quinta Normal Park</span></div>    <div class="chip">-33.5727782,-70.5726858</div>   <div class="chip">-335727782--705726858-parque_quinta_normal</div>       <p><span class="searchmatch">Quinta</span> <span class="searchmatch">Normal</span> <span class="searchmatch">Park</span> is an urban <span class="searchmatch">park</span> in the city of Santiago, Chile. The <span class="searchmatch">park</span> is in a commune, or district of the same name, <span class="searchmatch">Quinta</span> <span class="searchmatch">Normal</span>. The <span class="searchmatch">park</span> is...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-335727782--705726858-parque_quinta_normal')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Quinta%20Normal%20Parque%20Quinta%20Normal%2C%20Puente%20Alto%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.5727782,-70.5726858&endname=Parque%20Quinta%20Normal" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=35985514" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_206c5b56eeca96691ed88a7c2cdc5261.setContent(html_ea86ddc611d3b3445723590917003220);
            
        

        marker_bf64a95cdea23c9fc56ecafa9dae0ada.bindPopup(popup_206c5b56eeca96691ed88a7c2cdc5261)
        ;

        
    
    
            marker_bf64a95cdea23c9fc56ecafa9dae0ada.bindTooltip(
                `<div>
                     Parque Quinta Normal
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_7dec189e4e576123c779775bf675734e = L.marker(
                [-33.4022043, -70.5724892],
                {"iconKey": "-334022043--705724892-parque_araucano", "iconName": "Parque Araucano", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_7000ef69adfd267116484c19df5a1ec2 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"});
        marker_7dec189e4e576123c779775bf675734e.setIcon(custom_icon_7000ef69adfd267116484c19df5a1ec2);
        
    
        var popup_bf21e77ee68d34ad33f19c58f3ecddf8 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_290f2368fa0f9801d7b2d10d7a51daf8 = $(`<div id="html_290f2368fa0f9801d7b2d10d7a51daf8" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO" style="max-width: 1em">Parque Araucano</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Araucano Park - Pdte. Riesco 5877, Las Condes, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Hard Candy Fitness</span></div>    <div class="chip">-33.4022043,-70.5724892</div>   <div class="chip">-334022043--705724892-parque_araucano</div>       <p>memberships. The only club remaining in operation as of 2019 was in <span class="searchmatch">Santiago</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>, which rebranded as Energy Sport Club in May 2019. The fitness clubs...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334022043--705724892-parque_araucano')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Araucano%20Araucano%20Park%20-%20Pdte.%20Riesco%205877%2C%20Las%20Condes%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4022043,-70.5724892&endname=Parque%20Araucano" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=38087727" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_bf21e77ee68d34ad33f19c58f3ecddf8.setContent(html_290f2368fa0f9801d7b2d10d7a51daf8);
            
        

        marker_7dec189e4e576123c779775bf675734e.bindPopup(popup_bf21e77ee68d34ad33f19c58f3ecddf8)
        ;

        
    
    
            marker_7dec189e4e576123c779775bf675734e.bindTooltip(
                `<div>
                     Parque Araucano
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_ec4f1609a1bab867ef18def85233ad66 = L.marker(
                [-33.3770396, -70.6627782],
                {"iconKey": "-333770396--706627782-pomaire", "iconName": "Pomaire", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_6bdcd683ff09028dc3dd9915d70ac891 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"});
        marker_ec4f1609a1bab867ef18def85233ad66.setIcon(custom_icon_6bdcd683ff09028dc3dd9915d70ac891);
        
    
        var popup_3f0950eaa8e968d92b638231f9a42349 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_08a6c09b273c398add0fdfae78f39e86 = $(`<div id="html_08a6c09b273c398add0fdfae78f39e86" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0" style="max-width: 1em">Pomaire</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Pomaire, ConchalÃ­, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Pomaire</span></div>    <div class="chip">-33.3770396,-70.6627782</div>   <div class="chip">-333770396--706627782-pomaire</div>       <p><span class="searchmatch">Pomaire</span> is a <span class="searchmatch">Chilean</span> town in the commune of Melipilla in Melipilla Province, <span class="searchmatch">Santiago</span> Metropolitan Region. Abundant natural clay in the hills surrounding...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-333770396--706627782-pomaire')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Pomaire%20Pomaire%2C%20Conchal%C3%AD%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3770396,-70.6627782&endname=Pomaire" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=11144457" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_3f0950eaa8e968d92b638231f9a42349.setContent(html_08a6c09b273c398add0fdfae78f39e86);
            
        

        marker_ec4f1609a1bab867ef18def85233ad66.bindPopup(popup_3f0950eaa8e968d92b638231f9a42349)
        ;

        
    
    
            marker_ec4f1609a1bab867ef18def85233ad66.bindTooltip(
                `<div>
                     Pomaire
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_7aa1799578134a6c2aeaff96cf369a6b = L.marker(
                [-33.3378115, -70.3327839],
                {"iconKey": "-333378115--703327839-parque_yerba_loca", "iconName": "Parque Yerba Loca", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_59fbde256b704aa23dc2171d50ee4115 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"});
        marker_7aa1799578134a6c2aeaff96cf369a6b.setIcon(custom_icon_59fbde256b704aa23dc2171d50ee4115);
        
    
        var popup_3ed4f75a4371baad14fe1a8ffca4b350 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_f2ad12b0e9193c21155af8d856b4e368 = $(`<div id="html_f2ad12b0e9193c21155af8d856b4e368" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO" style="max-width: 1em">Parque Yerba Loca</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Parque Yerba Loca - Curva 15 Ruta G60 21, Lo Barnechea, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Protected areas of Chile</span></div>    <div class="chip">-33.3378115,-70.3327839</div>   <div class="chip">-333378115--703327839-parque_yerba_loca</div>       <p>Plata RÃ­o Cochiguaz Nature Sanctuary San Juan de Piche SerranÃ­a el CiprÃ©s <span class="searchmatch">Yerba</span> <span class="searchmatch">Loca</span> Nature Sanctuary Coral Nui Nui Marine and Coastal Protected Area Francisco...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-333378115--703327839-parque_yerba_loca')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Yerba%20Loca%20Parque%20Yerba%20Loca%20-%20Curva%2015%20Ruta%20G60%2021%2C%20Lo%20Barnechea%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3378115,-70.3327839&endname=Parque%20Yerba%20Loca" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=7295618" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_3ed4f75a4371baad14fe1a8ffca4b350.setContent(html_f2ad12b0e9193c21155af8d856b4e368);
            
        

        marker_7aa1799578134a6c2aeaff96cf369a6b.bindPopup(popup_3ed4f75a4371baad14fe1a8ffca4b350)
        ;

        
    
    
            marker_7aa1799578134a6c2aeaff96cf369a6b.bindTooltip(
                `<div>
                     Parque Yerba Loca
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_a654c492c0fafd200ee9e44409202824 = L.marker(
                [-33.6174828, -69.9092741],
                {"iconKey": "-336174828--699092741-termas_del_plomo", "iconName": "Termas Del Plomo", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=aPYNUHPT8Z7R"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_5b334c1786d5d0f4c09715c4a88234a7 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=aPYNUHPT8Z7R"});
        marker_a654c492c0fafd200ee9e44409202824.setIcon(custom_icon_5b334c1786d5d0f4c09715c4a88234a7);
        
    
        var popup_639157a915c69d9b0447b1e1a253d927 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_0e9081cd9ee7cc975ba96aadd32acb45 = $(`<div id="html_0e9081cd9ee7cc975ba96aadd32acb45" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=aPYNUHPT8Z7R" style="max-width: 1em">Termas Del Plomo</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>San JosÃ© de Maipo, San Jose de Maipo, Santiago Metropolitan Region, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Termas del Plomo</span></div>    <div class="chip">-33.6174828,-69.9092741</div>   <div class="chip">-336174828--699092741-termas_del_plomo</div>       <p>problemas de piel y dolores musculares.[2]â€‹ Anexo:Termas de Chile Turismo en Chile HidrografÃ­a de Chile <span class="searchmatch">Termas</span> <span class="searchmatch">del</span> <span class="searchmatch">Plomo</span> <span class="searchmatch">Termas</span> <span class="searchmatch">del</span> <span class="searchmatch">Plomo</span> Datos: Q128211145...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-336174828--699092741-termas_del_plomo')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Termas%20Del%20Plomo%20San%20Jos%C3%A9%20de%20Maipo%2C%20San%20Jose%20de%20Maipo%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.6174828,-69.9092741&endname=Termas%20Del%20Plomo" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=10959782" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_639157a915c69d9b0447b1e1a253d927.setContent(html_0e9081cd9ee7cc975ba96aadd32acb45);
            
        

        marker_a654c492c0fafd200ee9e44409202824.bindPopup(popup_639157a915c69d9b0447b1e1a253d927)
        ;

        
    
    
            marker_a654c492c0fafd200ee9e44409202824.bindTooltip(
                `<div>
                     Termas Del Plomo
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_e6d7db076f123c4f8385e2b09090f589 = L.marker(
                [-33.5246443, -70.756648],
                {"iconKey": "-335246443--70756648-isla_negra", "iconName": "Isla Negra", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_42d2cd19b928b4271003299a2e4d0934 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"});
        marker_e6d7db076f123c4f8385e2b09090f589.setIcon(custom_icon_42d2cd19b928b4271003299a2e4d0934);
        
    
        var popup_fce824ab6ec783c99d79a07a1c776b90 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_4609644d82f210d7a39720766eb09801 = $(`<div id="html_4609644d82f210d7a39720766eb09801" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG" style="max-width: 1em">Isla Negra</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Isla Negra, MaipÃº, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Isla Negra</span></div>    <div class="chip">-33.5246443,-70.756648</div>   <div class="chip">-335246443--70756648-isla_negra</div>       <p>road) west of <span class="searchmatch">Santiago</span>. <span class="searchmatch">Isla</span> <span class="searchmatch">Negra</span> is best known as the residence of <span class="searchmatch">Chilean</span> poet Pablo Neruda, who lived there at Casa de <span class="searchmatch">Isla</span> <span class="searchmatch">Negra</span> (with long periods...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-335246443--70756648-isla_negra')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Isla%20Negra%20Isla%20Negra%2C%20Maip%C3%BA%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.5246443,-70.756648&endname=Isla%20Negra" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=7614391" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_fce824ab6ec783c99d79a07a1c776b90.setContent(html_4609644d82f210d7a39720766eb09801);
            
        

        marker_e6d7db076f123c4f8385e2b09090f589.bindPopup(popup_fce824ab6ec783c99d79a07a1c776b90)
        ;

        
    
    
            marker_e6d7db076f123c4f8385e2b09090f589.bindTooltip(
                `<div>
                     Isla Negra
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_a5dbfc27df11bf9a9af6c7905fc97c63 = L.marker(
                [-33.4681598, -70.7498986],
                {"iconKey": "-334681598--707498986-parque_arauco", "iconName": "Parque Arauco", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GkX1pWi41B1h"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_3eedb11434a82d106dc557e421687759 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GkX1pWi41B1h"});
        marker_a5dbfc27df11bf9a9af6c7905fc97c63.setIcon(custom_icon_3eedb11434a82d106dc557e421687759);
        
    
        var popup_f9f289fbca1829fab266e93c918e9ca0 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_350ac2b786b2eac2261c6bef5b4947a4 = $(`<div id="html_350ac2b786b2eac2261c6bef5b4947a4" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=GkX1pWi41B1h" style="max-width: 1em">Parque Arauco</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Parque Arauco, MaipÃº, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Parque Arauco S.A.</span></div>    <div class="chip">-33.4681598,-70.7498986</div>   <div class="chip">-334681598--707498986-parque_arauco</div>       <p><span class="searchmatch">Parque</span> <span class="searchmatch">Arauco</span> is the third largest <span class="searchmatch">Chilean</span> shopping malls company, after Cencosud's malls division and Mall Plaza the S.A.C.I. Falabella shopping malls...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334681598--707498986-parque_arauco')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Parque%20Arauco%20Parque%20Arauco%2C%20Maip%C3%BA%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4681598,-70.7498986&endname=Parque%20Arauco" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=8671185" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_f9f289fbca1829fab266e93c918e9ca0.setContent(html_350ac2b786b2eac2261c6bef5b4947a4);
            
        

        marker_a5dbfc27df11bf9a9af6c7905fc97c63.bindPopup(popup_f9f289fbca1829fab266e93c918e9ca0)
        ;

        
    
    
            marker_a5dbfc27df11bf9a9af6c7905fc97c63.bindTooltip(
                `<div>
                     Parque Arauco
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_ca57de4eaf06c79269feae8ce1e98310 = L.marker(
                [-33.4177448, -70.6065351],
                {"iconKey": "-334177448--706065351-costanera_mall", "iconName": "Costanera Mall", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GkX1pWi41B1h"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_b437118224f481197ceda87e8cd9c8a9 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GkX1pWi41B1h"});
        marker_ca57de4eaf06c79269feae8ce1e98310.setIcon(custom_icon_b437118224f481197ceda87e8cd9c8a9);
        
    
        var popup_6ddae0ff723db2d3f9569e9e290bfc20 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_e48c2e5c6764fc037f657d506f0ce579 = $(`<div id="html_e48c2e5c6764fc037f657d506f0ce579" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=GkX1pWi41B1h" style="max-width: 1em">Costanera Mall</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Av. AndrÃ©s Bello 2425, 7510689 Providencia, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Costanera Center</span></div>    <div class="chip">-33.4177448,-70.6065351</div>   <div class="chip">-334177448--706065351-costanera_mall</div>       <p>The <span class="searchmatch">Costanera</span> <span class="searchmatch">Center</span> is a commercial and business complex located in the commune of Providencia, Santiago, Chile. Owned by Cencosud, the complex consists...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334177448--706065351-costanera_mall')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Costanera%20Mall%20Av.%20Andr%C3%A9s%20Bello%202425%2C%207510689%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4177448,-70.6065351&endname=Costanera%20Mall" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=5213077" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_6ddae0ff723db2d3f9569e9e290bfc20.setContent(html_e48c2e5c6764fc037f657d506f0ce579);
            
        

        marker_ca57de4eaf06c79269feae8ce1e98310.bindPopup(popup_6ddae0ff723db2d3f9569e9e290bfc20)
        ;

        
    
    
            marker_ca57de4eaf06c79269feae8ce1e98310.bindTooltip(
                `<div>
                     Costanera Mall
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_63eb1bc94d6ab9bc7d6217ecf148e379 = L.marker(
                [-33.4488897, -70.6692655],
                {"iconKey": "-334488897--706692655-cajon_del_maipo", "iconName": "Cajon del Maipo", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GOJ9vneGe3dU"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_ad8a078c6b8bb8f6f5ac9c46a8816503 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GOJ9vneGe3dU"});
        marker_63eb1bc94d6ab9bc7d6217ecf148e379.setIcon(custom_icon_ad8a078c6b8bb8f6f5ac9c46a8816503);
        
    
        var popup_7f619cbfdec427c84aeba8727b6f2a6a = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_b6a181ce89876212101ada32a29a5e5e = $(`<div id="html_b6a181ce89876212101ada32a29a5e5e" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=GOJ9vneGe3dU" style="max-width: 1em">Cajon del Maipo</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Santiago, Santiago Metropolitan Region, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>CajÃ³n del Maipo</span></div>    <div class="chip">-33.4488897,-70.6692655</div>   <div class="chip">-334488897--706692655-cajon_del_maipo</div>       <p><span class="searchmatch">CajÃ³n</span> <span class="searchmatch">del</span> <span class="searchmatch">Maipo</span> is a canyon located in the Andean southeastern portion of the <span class="searchmatch">Santiago</span> Metropolitan Region, <span class="searchmatch">Chile</span>. It encompasses the upper <span class="searchmatch">Maipo</span> River...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334488897--706692655-cajon_del_maipo')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cajon%20del%20Maipo%20Santiago%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4488897,-70.6692655&endname=Cajon%20del%20Maipo" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=12256010" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_7f619cbfdec427c84aeba8727b6f2a6a.setContent(html_b6a181ce89876212101ada32a29a5e5e);
            
        

        marker_63eb1bc94d6ab9bc7d6217ecf148e379.bindPopup(popup_7f619cbfdec427c84aeba8727b6f2a6a)
        ;

        
    
    
            marker_63eb1bc94d6ab9bc7d6217ecf148e379.bindTooltip(
                `<div>
                     Cajon del Maipo
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_1beb8b8fcb38cd68214591e6c871c646 = L.marker(
                [-33.3924087, -70.51486],
                {"iconKey": "-333924087--7051486-valle_nevado", "iconName": "Valle Nevado", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GOJ9vneGe3dU"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_fe2cccd289d4dab15e893bec9f50fc94 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GOJ9vneGe3dU"});
        marker_1beb8b8fcb38cd68214591e6c871c646.setIcon(custom_icon_fe2cccd289d4dab15e893bec9f50fc94);
        
    
        var popup_c16726dbcc85a47d2557100d4bad6c35 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_c28d28fffe7c71c2382cea3e76fa8116 = $(`<div id="html_c28d28fffe7c71c2382cea3e76fa8116" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=GOJ9vneGe3dU" style="max-width: 1em">Valle Nevado</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Valle Nevado, Las Condes, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Valle Nevado</span></div>    <div class="chip">-33.3924087,-70.51486</div>   <div class="chip">-333924087--7051486-valle_nevado</div>       <p><span class="searchmatch">Valle</span> <span class="searchmatch">Nevado</span> ((Spanish pronunciation: ['Î²aÊŽe ne'Î²aÃ°o]) - Snowy Valley in the Spanish language) is a ski resort located on the El Plomo foothills in the...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-333924087--7051486-valle_nevado')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Valle%20Nevado%20Valle%20Nevado%2C%20Las%20Condes%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3924087,-70.51486&endname=Valle%20Nevado" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=7699813" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_c16726dbcc85a47d2557100d4bad6c35.setContent(html_c28d28fffe7c71c2382cea3e76fa8116);
            
        

        marker_1beb8b8fcb38cd68214591e6c871c646.bindPopup(popup_c16726dbcc85a47d2557100d4bad6c35)
        ;

        
    
    
            marker_1beb8b8fcb38cd68214591e6c871c646.bindTooltip(
                `<div>
                     Valle Nevado
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_a264d64353c52808e721df5c33222cc5 = L.marker(
                [-33.5174833, -70.6773512],
                {"iconKey": "-335174833--706773512-vina_del_mar", "iconName": "Vi\u00f1a del Mar", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=ZS7ZmeyTmK3P"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_ceff8fea8e7b2069f922475eb834726d = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=ZS7ZmeyTmK3P"});
        marker_a264d64353c52808e721df5c33222cc5.setIcon(custom_icon_ceff8fea8e7b2069f922475eb834726d);
        
    
        var popup_9a5bb1ceee466f98fbb0eeb7bed63d8a = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_41aec1b071dbd741ec35407556f1b779 = $(`<div id="html_41aec1b071dbd741ec35407556f1b779" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=ZS7ZmeyTmK3P" style="max-width: 1em">ViÃ±a del Mar</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>ViÃ±a del Mar, Lo Espejo, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Everton de ViÃ±a del Mar</span></div>    <div class="chip">-33.5174833,-70.6773512</div>   <div class="chip">-335174833--706773512-vina_del_mar</div>       <p>Everton de <span class="searchmatch">ViÃ±a</span> <span class="searchmatch">del</span> <span class="searchmatch">Mar</span> is a <span class="searchmatch">Chilean</span> football club based in the city of <span class="searchmatch">ViÃ±a</span> <span class="searchmatch">del</span> <span class="searchmatch">Mar</span>. The club was founded 24 June 1909 after a group of Anglo-<span class="searchmatch">Chilean</span> teenagers...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-335174833--706773512-vina_del_mar')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Vi%C3%B1a%20del%20Mar%20Vi%C3%B1a%20del%20Mar%2C%20Lo%20Espejo%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.5174833,-70.6773512&endname=Vi%C3%B1a%20del%20Mar" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=5207960" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_9a5bb1ceee466f98fbb0eeb7bed63d8a.setContent(html_41aec1b071dbd741ec35407556f1b779);
            
        

        marker_a264d64353c52808e721df5c33222cc5.bindPopup(popup_9a5bb1ceee466f98fbb0eeb7bed63d8a)
        ;

        
    
    
            marker_a264d64353c52808e721df5c33222cc5.bindTooltip(
                `<div>
                     ViÃ±a del Mar
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_f35703415b8c8b89b69b210a9d38fb5e = L.marker(
                [-33.5830201, -70.6544261],
                {"iconKey": "-335830201--706544261-farellones", "iconName": "Farellones", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GOJ9vneGe3dU"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_06a53a4ccd55c5a82f07709808fec5cb = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GOJ9vneGe3dU"});
        marker_f35703415b8c8b89b69b210a9d38fb5e.setIcon(custom_icon_06a53a4ccd55c5a82f07709808fec5cb);
        
    
        var popup_5fbf03a299fc10e80d79aceb9d816285 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_a13e6984c95a9a3ed6ec7e12e2b69469 = $(`<div id="html_a13e6984c95a9a3ed6ec7e12e2b69469" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=GOJ9vneGe3dU" style="max-width: 1em">Farellones</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Farellones, La Pintana, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Farellones</span></div>    <div class="chip">-33.5830201,-70.6544261</div>   <div class="chip">-335830201--706544261-farellones</div>       <p><span class="searchmatch">Farellones</span> is a village and ski resort located 36 km from <span class="searchmatch">Santiago</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>. It was founded during the 1930s, nestled in a small valley in the Andes mountains...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-335830201--706544261-farellones')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Farellones%20Farellones%2C%20La%20Pintana%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.5830201,-70.6544261&endname=Farellones" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=39794386" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_5fbf03a299fc10e80d79aceb9d816285.setContent(html_a13e6984c95a9a3ed6ec7e12e2b69469);
            
        

        marker_f35703415b8c8b89b69b210a9d38fb5e.bindPopup(popup_5fbf03a299fc10e80d79aceb9d816285)
        ;

        
    
    
            marker_f35703415b8c8b89b69b210a9d38fb5e.bindTooltip(
                `<div>
                     Farellones
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_5c050b0bd63e581eaa1e37e69aaba045 = L.marker(
                [-33.0332511, -71.6306301],
                {"iconKey": "-330332511--716306301-ascensor_artilleria", "iconName": "Ascensor Artilleria", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dSop1JRmi76I"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_9611ab5b08d9045f60c83ba64f182b05 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dSop1JRmi76I"});
        marker_5c050b0bd63e581eaa1e37e69aaba045.setIcon(custom_icon_9611ab5b08d9045f60c83ba64f182b05);
        
    
        var popup_4b9b2f5eb989058168efaf4e5df17527 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_c3792a6efed4631f107ba478e492b4f0 = $(`<div id="html_c3792a6efed4631f107ba478e492b4f0" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=dSop1JRmi76I" style="max-width: 1em">Ascensor Artilleria</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>ArtillerÃ­a, ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>ValparaÃ­so</span></div>    <div class="chip">-33.0332511,-71.6306301</div>   <div class="chip">-330332511--716306301-ascensor_artilleria</div>       <p><span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> (Spanish: [balpaÉ¾aËˆiso]) is a major city, commune, seaport and naval base facility in <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> Region, <span class="searchmatch">Chile</span>. Greater <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> is the second-largest...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-330332511--716306301-ascensor_artilleria')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Ascensor%20Artilleria%20Artiller%C3%ADa%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0332511,-71.6306301&endname=Ascensor%20Artilleria" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=70566" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_4b9b2f5eb989058168efaf4e5df17527.setContent(html_c3792a6efed4631f107ba478e492b4f0);
            
        

        marker_5c050b0bd63e581eaa1e37e69aaba045.bindPopup(popup_4b9b2f5eb989058168efaf4e5df17527)
        ;

        
    
    
            marker_5c050b0bd63e581eaa1e37e69aaba045.bindTooltip(
                `<div>
                     Ascensor Artilleria
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_d4e850999d1b3df690b15bdc04ebc06d = L.marker(
                [-33.0473128, -71.6127458],
                {"iconKey": "-330473128--716127458-valparaiso_chile", "iconName": "Valpara\u00edso Chile", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=ZS7ZmeyTmK3P"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_dc1a827896f02d02ac777619755e04e0 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=ZS7ZmeyTmK3P"});
        marker_d4e850999d1b3df690b15bdc04ebc06d.setIcon(custom_icon_dc1a827896f02d02ac777619755e04e0);
        
    
        var popup_2aa0c86b741295e45863aa4b1c716813 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_81cc70fe01257ef0179e66321ef780a4 = $(`<div id="html_81cc70fe01257ef0179e66321ef780a4" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=ZS7ZmeyTmK3P" style="max-width: 1em">ValparaÃ­so Chile</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>ValparaÃ­so</span></div>    <div class="chip">-33.0473128,-71.6127458</div>   <div class="chip">-330473128--716127458-valparaiso_chile</div>       <p><span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> (Spanish: [balpaÉ¾aËˆiso]) is a major city, commune, seaport and naval base facility in <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> Region, <span class="searchmatch">Chile</span>. Greater <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> is the second-largest...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-330473128--716127458-valparaiso_chile')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Valpara%C3%ADso%20Chile%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0473128,-71.6127458&endname=Valpara%C3%ADso%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=70566" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_2aa0c86b741295e45863aa4b1c716813.setContent(html_81cc70fe01257ef0179e66321ef780a4);
            
        

        marker_d4e850999d1b3df690b15bdc04ebc06d.bindPopup(popup_2aa0c86b741295e45863aa4b1c716813)
        ;

        
    
    
            marker_d4e850999d1b3df690b15bdc04ebc06d.bindTooltip(
                `<div>
                     ValparaÃ­so Chile
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_bfb99c3056e32a69c46b4c817b509664 = L.marker(
                [-33.4107367, -70.5416066],
                {"iconKey": "-334107367--705416066-pueblito_los_dominicos", "iconName": "Pueblito Los Dominicos", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_0f035ba38749a818cb2cd7f83ddabdde = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=Ah17OpXv85zO"});
        marker_bfb99c3056e32a69c46b4c817b509664.setIcon(custom_icon_0f035ba38749a818cb2cd7f83ddabdde);
        
    
        var popup_a57bfd0879388d1ec340d8f60e20cb2e = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_908790c57dfbc39c271cd1b9eec0542b = $(`<div id="html_908790c57dfbc39c271cd1b9eec0542b" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=Ah17OpXv85zO" style="max-width: 1em">Pueblito Los Dominicos</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>los Dominicos Garden - Pilay 8702, Las Condes, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Los Dominicos Village</span></div>    <div class="chip">-33.4107367,-70.5416066</div>   <div class="chip">-334107367--705416066-pueblito_los_dominicos</div>       <p>Pueblito <span class="searchmatch">Los</span> <span class="searchmatch">Dominicos</span> (<span class="searchmatch">Los</span> <span class="searchmatch">Dominicos</span> <span class="searchmatch">Village</span>) is a crafts market and popular tourist shopping destination in a heritage zone of Santiago, Chile. It is...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334107367--705416066-pueblito_los_dominicos')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Pueblito%20Los%20Dominicos%20los%20Dominicos%20Garden%20-%20Pilay%208702%2C%20Las%20Condes%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4107367,-70.5416066&endname=Pueblito%20Los%20Dominicos" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=39196304" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_a57bfd0879388d1ec340d8f60e20cb2e.setContent(html_908790c57dfbc39c271cd1b9eec0542b);
            
        

        marker_bfb99c3056e32a69c46b4c817b509664.bindPopup(popup_a57bfd0879388d1ec340d8f60e20cb2e)
        ;

        
    
    
            marker_bfb99c3056e32a69c46b4c817b509664.bindTooltip(
                `<div>
                     Pueblito Los Dominicos
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_02eebfd2ad57e0bbe8642f1f21bad6c1 = L.marker(
                [-33.4411771, -70.6507388],
                {"iconKey": "-334411771--706507388-paseo_ahumada", "iconName": "Paseo Ahumada", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_c14888aa93bef17bbdacbe0a84e1b480 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"});
        marker_02eebfd2ad57e0bbe8642f1f21bad6c1.setIcon(custom_icon_c14888aa93bef17bbdacbe0a84e1b480);
        
    
        var popup_f2b666d73df9430cc4a5f3acb2b99ea6 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_4af017de3f2db737404cb621fb57a1fb = $(`<div id="html_4af017de3f2db737404cb621fb57a1fb" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0" style="max-width: 1em">Paseo Ahumada</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Paseo Ahumada, Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Paseo Ahumada</span></div>    <div class="chip">-33.4411771,-70.6507388</div>   <div class="chip">-334411771--706507388-paseo_ahumada</div>       <p><span class="searchmatch">Paseo</span> <span class="searchmatch">Ahumada</span> is four-block-long street in downtown <span class="searchmatch">Santiago</span>. It extends in a northâ€“south direction from Plaza de Armas to the Avenida Libertador General...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334411771--706507388-paseo_ahumada')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Paseo%20Ahumada%20Paseo%20Ahumada%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4411771,-70.6507388&endname=Paseo%20Ahumada" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=36268608" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_f2b666d73df9430cc4a5f3acb2b99ea6.setContent(html_4af017de3f2db737404cb621fb57a1fb);
            
        

        marker_02eebfd2ad57e0bbe8642f1f21bad6c1.bindPopup(popup_f2b666d73df9430cc4a5f3acb2b99ea6)
        ;

        
    
    
            marker_02eebfd2ad57e0bbe8642f1f21bad6c1.bindTooltip(
                `<div>
                     Paseo Ahumada
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_8ef5dd09f4166a02a264681989158bd2 = L.marker(
                [-33.41429, -70.584708],
                {"iconKey": "-3341429--70584708-subcentro_las_condes", "iconName": "Subcentro Las Condes", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GkX1pWi41B1h"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_50794f7f91b063bbe71405dd045ec1c8 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GkX1pWi41B1h"});
        marker_8ef5dd09f4166a02a264681989158bd2.setIcon(custom_icon_50794f7f91b063bbe71405dd045ec1c8);
        
    
        var popup_97fa2f3ac9e19b3daabb108de6973f93 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_d009cc0a2bb24cd017b5c6e7adac69af = $(`<div id="html_d009cc0a2bb24cd017b5c6e7adac69af" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=GkX1pWi41B1h" style="max-width: 1em">Subcentro Las Condes</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Av. Apoquindo 4411, Las Condes, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Apoquindo Avenue</span></div>    <div class="chip">-33.41429,-70.584708</div>   <div class="chip">-3341429--70584708-subcentro_las_condes</div>       <p><span class="searchmatch">Apoquindo</span> <span class="searchmatch">Avenue</span> is a major thoroughfare in Santiago, Chile. It extends 6.17Â km (3.83Â mi) through the commune of Las Condes. <span class="searchmatch">Apoquindo</span> <span class="searchmatch">Avenue</span> originates...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-3341429--70584708-subcentro_las_condes')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Subcentro%20Las%20Condes%20Av.%20Apoquindo%204411%2C%20Las%20Condes%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.41429,-70.584708&endname=Subcentro%20Las%20Condes" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=36562755" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_97fa2f3ac9e19b3daabb108de6973f93.setContent(html_d009cc0a2bb24cd017b5c6e7adac69af);
            
        

        marker_8ef5dd09f4166a02a264681989158bd2.bindPopup(popup_97fa2f3ac9e19b3daabb108de6973f93)
        ;

        
    
    
            marker_8ef5dd09f4166a02a264681989158bd2.bindTooltip(
                `<div>
                     Subcentro Las Condes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_4a2c52dd18e6af24c46eff9baccc7df3 = L.marker(
                [-33.4426757, -70.6438555],
                {"iconKey": "-334426757--706438555-centro_artesanal_santa_lucia", "iconName": "Centro Artesanal Santa Luc\u00eda", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=eSBf7uSmx0Xg"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_a3c8753282bfec1bb7d9fcb99b5b6da0 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=eSBf7uSmx0Xg"});
        marker_4a2c52dd18e6af24c46eff9baccc7df3.setIcon(custom_icon_a3c8753282bfec1bb7d9fcb99b5b6da0);
        
    
        var popup_5f8328b809a2b990d8f944f56c067242 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_7099cfe0677063e93eb720b3c044d265 = $(`<div id="html_7099cfe0677063e93eb720b3c044d265" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=eSBf7uSmx0Xg" style="max-width: 1em">Centro Artesanal Santa LucÃ­a</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>8320000 Santiago, Santiago Metropolitan Region, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Santa Lucia</span></div>    <div class="chip">-33.4426757,-70.6438555</div>   <div class="chip">-334426757--706438555-centro_artesanal_santa_lucia</div>       <p><span class="searchmatch">Santa</span> <span class="searchmatch">LucÃ­a</span> River (Argentina) St <span class="searchmatch">Lucia</span>, Queensland, a riverside suburb in the City of Brisbane, Queensland, Australia <span class="searchmatch">Santa</span> <span class="searchmatch">LÃºcia</span>, ParanÃ¡ <span class="searchmatch">Santa</span> <span class="searchmatch">LucÃ­a</span>...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334426757--706438555-centro_artesanal_santa_lucia')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Centro%20Artesanal%20Santa%20Luc%C3%ADa%208320000%20Santiago%2C%20Santiago%20Metropolitan%20Region%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4426757,-70.6438555&endname=Centro%20Artesanal%20Santa%20Luc%C3%ADa" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=67936135" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_5f8328b809a2b990d8f944f56c067242.setContent(html_7099cfe0677063e93eb720b3c044d265);
            
        

        marker_4a2c52dd18e6af24c46eff9baccc7df3.bindPopup(popup_5f8328b809a2b990d8f944f56c067242)
        ;

        
    
    
            marker_4a2c52dd18e6af24c46eff9baccc7df3.bindTooltip(
                `<div>
                     Centro Artesanal Santa LucÃ­a
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_a55e4243fd59766f57118ecb927c5e40 = L.marker(
                [-33.4420106, -70.6534521],
                {"iconKey": "-334420106--706534521-monumento_al_presidente_salvador_allende", "iconName": "Monumento al Presidente Salvador Allende", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=H4ubSTbctL4w"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_22548e2060fa89dbd9129a103fc5b623 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=H4ubSTbctL4w"});
        marker_a55e4243fd59766f57118ecb927c5e40.setIcon(custom_icon_22548e2060fa89dbd9129a103fc5b623);
        
    
        var popup_be0a967c69f2619e2bd045e6d718064e = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_04ee6e4e52395d624513f57b957d3e57 = $(`<div id="html_04ee6e4e52395d624513f57b957d3e57" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=H4ubSTbctL4w" style="max-width: 1em">Monumento al Presidente Salvador Allende</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>S/N., MorandÃ©, Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Monumento a Salvador Allende (Santiago de Chile)</span></div>    <div class="chip">-33.4420106,-70.6534521</div>   <div class="chip">-334420106--706534521-monumento_al_presidente_salvador_allende</div>       <p>El <span class="searchmatch">Monumento</span> <span class="searchmatch">a</span> <span class="searchmatch">Salvador</span> <span class="searchmatch">Allende</span> es una escultura <span class="searchmatch">de</span> bronce ubicada en la plaza <span class="searchmatch">de</span> la ConstituciÃ³n del Palacio <span class="searchmatch">de</span> La Moneda, en <span class="searchmatch">Santiago</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Chile</span> inaugurada...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334420106--706534521-monumento_al_presidente_salvador_allende')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Monumento%20al%20Presidente%20Salvador%20Allende%20S%2FN.%2C%20Morand%C3%A9%2C%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4420106,-70.6534521&endname=Monumento%20al%20Presidente%20Salvador%20Allende" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=8548664" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_be0a967c69f2619e2bd045e6d718064e.setContent(html_04ee6e4e52395d624513f57b957d3e57);
            
        

        marker_a55e4243fd59766f57118ecb927c5e40.bindPopup(popup_be0a967c69f2619e2bd045e6d718064e)
        ;

        
    
    
            marker_a55e4243fd59766f57118ecb927c5e40.bindTooltip(
                `<div>
                     Monumento al Presidente Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_77187a9f0ae870dff0048c5abbf042c5 = L.marker(
                [-33.4542326, -70.6674112],
                {"iconKey": "-334542326--706674112-museo_de_la_solidaridad_salvador_allende", "iconName": "Museo de la Solidaridad Salvador Allende", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_03627c1dd7e0f63644342b7b17adbb30 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"});
        marker_77187a9f0ae870dff0048c5abbf042c5.setIcon(custom_icon_03627c1dd7e0f63644342b7b17adbb30);
        
    
        var popup_b995c3209e8482ad5b1f5b19c91c9f84 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_89901348b94cee9c51b9280d3ce548fb = $(`<div id="html_89901348b94cee9c51b9280d3ce548fb" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG" style="max-width: 1em">Museo de la Solidaridad Salvador Allende</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>RepÃºblica 475, 8370269 Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Museo de la Solidaridad Salvador Allende</span></div>    <div class="chip">-33.4542326,-70.6674112</div>   <div class="chip">-334542326--706674112-museo_de_la_solidaridad_salvador_allende</div>       <p>Solidarity <span class="searchmatch">Salvador</span> <span class="searchmatch">Allende</span> (MSSA) (Spanish: <span class="searchmatch">Museo</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">la</span> <span class="searchmatch">Solidaridad</span> <span class="searchmatch">Salvador</span> <span class="searchmatch">Allende</span>) is a contemporary art museum located in <span class="searchmatch">Santiago</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>, named after...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334542326--706674112-museo_de_la_solidaridad_salvador_allende')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Museo%20de%20la%20Solidaridad%20Salvador%20Allende%20Rep%C3%BAblica%20475%2C%208370269%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4542326,-70.6674112&endname=Museo%20de%20la%20Solidaridad%20Salvador%20Allende" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=76739364" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_b995c3209e8482ad5b1f5b19c91c9f84.setContent(html_89901348b94cee9c51b9280d3ce548fb);
            
        

        marker_77187a9f0ae870dff0048c5abbf042c5.bindPopup(popup_b995c3209e8482ad5b1f5b19c91c9f84)
        ;

        
    
    
            marker_77187a9f0ae870dff0048c5abbf042c5.bindTooltip(
                `<div>
                     Museo de la Solidaridad Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_7b60c4bcaab81f8d1a5cc4583f54b36b = L.marker(
                [-33.4176636, -70.6500999],
                {"iconKey": "-334176636--706500999-cementerio_general", "iconName": "Cementerio General", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=E0wyttlFNGBM"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_57e34f8e3163cca05a6526704e667081 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=E0wyttlFNGBM"});
        marker_7b60c4bcaab81f8d1a5cc4583f54b36b.setIcon(custom_icon_57e34f8e3163cca05a6526704e667081);
        
    
        var popup_dd35421ad52d2ea10bf519be289ccbfb = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_c5d2286ca14349f2e698dc5a5a6ce646 = $(`<div id="html_c5d2286ca14349f2e698dc5a5a6ce646" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=E0wyttlFNGBM" style="max-width: 1em">Cementerio General</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Prof. ZaÃ±artu 951, Recoleta, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Cementerio General de Santiago</span></div>    <div class="chip">-33.4176636,-70.6500999</div>   <div class="chip">-334176636--706500999-cementerio_general</div>       <p>El <span class="searchmatch">Cementerio</span> <span class="searchmatch">General</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Santiago</span>, se ubica en la comuna <span class="searchmatch">de</span> Recoleta.[1]â€‹ Cuenta con 86 hectÃ¡reas, donde se encuentran cerca <span class="searchmatch">de</span> dos millones <span class="searchmatch">de</span> personas...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334176636--706500999-cementerio_general')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cementerio%20General%20Prof.%20Za%C3%B1artu%20951%2C%20Recoleta%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4176636,-70.6500999&endname=Cementerio%20General" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=344072" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_dd35421ad52d2ea10bf519be289ccbfb.setContent(html_c5d2286ca14349f2e698dc5a5a6ce646);
            
        

        marker_7b60c4bcaab81f8d1a5cc4583f54b36b.bindPopup(popup_dd35421ad52d2ea10bf519be289ccbfb)
        ;

        
    
    
            marker_7b60c4bcaab81f8d1a5cc4583f54b36b.bindTooltip(
                `<div>
                     Cementerio General
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_b1b9380b72861f441d7c2f74a36d8e41 = L.marker(
                [-33.4369513, -70.6344368],
                {"iconKey": "-334369513--706344368-plaza_de_la_dignidad", "iconName": "Plaza de la Dignidad", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=nxVWmOWM0rag"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_5a5294f127329ff02fd0815de939b204 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=nxVWmOWM0rag"});
        marker_b1b9380b72861f441d7c2f74a36d8e41.setIcon(custom_icon_5a5294f127329ff02fd0815de939b204);
        
    
        var popup_2787504ad1b011ee1c08a89eb3c7beb4 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_6ec9e48c999e1470095877c2ba26aefb = $(`<div id="html_6ec9e48c999e1470095877c2ba26aefb" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=nxVWmOWM0rag" style="max-width: 1em">Plaza de la Dignidad</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Plaza Baquedano - Pl. Baquedano, H978+66, Providencia, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Plaza Baquedano</span></div>    <div class="chip">-33.4369513,-70.6344368</div>   <div class="chip">-334369513--706344368-plaza_de_la_dignidad</div>       <p><span class="searchmatch">Plaza</span> <span class="searchmatch">Baquedano</span>, commonly known as <span class="searchmatch">Plaza</span> Italia, is a major landmark in <span class="searchmatch">Santiago</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>. The <span class="searchmatch">plaza</span> was inaugurated in 1928, being crowned by a monument...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334369513--706344368-plaza_de_la_dignidad')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Plaza%20de%20la%20Dignidad%20Plaza%20Baquedano%20-%20Pl.%20Baquedano%2C%20H978%2B66%2C%20Providencia%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4369513,-70.6344368&endname=Plaza%20de%20la%20Dignidad" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=36264731" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_2787504ad1b011ee1c08a89eb3c7beb4.setContent(html_6ec9e48c999e1470095877c2ba26aefb);
            
        

        marker_b1b9380b72861f441d7c2f74a36d8e41.bindPopup(popup_2787504ad1b011ee1c08a89eb3c7beb4)
        ;

        
    
    
            marker_b1b9380b72861f441d7c2f74a36d8e41.bindTooltip(
                `<div>
                     Plaza de la Dignidad
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_60f568ff29b5ece379c0606c8b97258d = L.marker(
                [-33.4542326, -70.6674112],
                {"iconKey": "-334542326--706674112-museo_salvador_allende", "iconName": "Museo Salvador Allende", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_9b961618ed81855b0ea3c887d1bf73b8 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"});
        marker_60f568ff29b5ece379c0606c8b97258d.setIcon(custom_icon_9b961618ed81855b0ea3c887d1bf73b8);
        
    
        var popup_92b09faab56557790008041e619034e8 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_b7b7c96c391a845441794397b3f08316 = $(`<div id="html_b7b7c96c391a845441794397b3f08316" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG" style="max-width: 1em">Museo Salvador Allende</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>RepÃºblica 475, 8370269 Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Museo de la Solidaridad Salvador Allende</span></div>    <div class="chip">-33.4542326,-70.6674112</div>   <div class="chip">-334542326--706674112-museo_salvador_allende</div>       <p>Solidarity <span class="searchmatch">Salvador</span> <span class="searchmatch">Allende</span> (MSSA) (Spanish: <span class="searchmatch">Museo</span> de la Solidaridad <span class="searchmatch">Salvador</span> <span class="searchmatch">Allende</span>) is a contemporary art museum located in <span class="searchmatch">Santiago</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>, named after...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334542326--706674112-museo_salvador_allende')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Museo%20Salvador%20Allende%20Rep%C3%BAblica%20475%2C%208370269%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4542326,-70.6674112&endname=Museo%20Salvador%20Allende" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=76739364" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_92b09faab56557790008041e619034e8.setContent(html_b7b7c96c391a845441794397b3f08316);
            
        

        marker_60f568ff29b5ece379c0606c8b97258d.bindPopup(popup_92b09faab56557790008041e619034e8)
        ;

        
    
    
            marker_60f568ff29b5ece379c0606c8b97258d.bindTooltip(
                `<div>
                     Museo Salvador Allende
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_1df43e8203c0a2a59dfafc5854fb2921 = L.marker(
                [-33.04253, -71.62638],
                {"iconKey": "-3304253--7162638-cerro_concepcion", "iconName": "Cerro Concepci\u00f3n", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_76009782989cdbae2778c3c3036c1cc0 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"});
        marker_1df43e8203c0a2a59dfafc5854fb2921.setIcon(custom_icon_76009782989cdbae2778c3c3036c1cc0);
        
    
        var popup_e3f39ba9cdfac5ae320f7e81f9b1d68d = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_e75c992e39042c04618ee0ecb5897075 = $(`<div id="html_e75c992e39042c04618ee0ecb5897075" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0" style="max-width: 1em">Cerro ConcepciÃ³n</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Cerro ConcepciÃ³n - Abtao 675, 2370822 ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Cerro ConcepciÃ³n</span></div>    <div class="chip">-33.04253,-71.62638</div>   <div class="chip">-3304253--7162638-cerro_concepcion</div>       <p>El <span class="searchmatch">cerro</span> <span class="searchmatch">ConcepciÃ³n</span> es un conocido barrio turÃ­stico del puerto chileno de ValparaÃ­so. Es conocido por su patrimonio arquitectÃ³nico y su rica historia,...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-3304253--7162638-cerro_concepcion')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cerro%20Concepci%C3%B3n%20Cerro%20Concepci%C3%B3n%20-%20Abtao%20675%2C%202370822%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.04253,-71.62638&endname=Cerro%20Concepci%C3%B3n" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=276798" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_e3f39ba9cdfac5ae320f7e81f9b1d68d.setContent(html_e75c992e39042c04618ee0ecb5897075);
            
        

        marker_1df43e8203c0a2a59dfafc5854fb2921.bindPopup(popup_e3f39ba9cdfac5ae320f7e81f9b1d68d)
        ;

        
    
    
            marker_1df43e8203c0a2a59dfafc5854fb2921.bindTooltip(
                `<div>
                     Cerro ConcepciÃ³n
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_de7806762d1f2657e0f61db2c698fb04 = L.marker(
                [-33.0412166, -71.6267058],
                {"iconKey": "-330412166--716267058-paseo_gervasoni", "iconName": "Paseo Gervasoni", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_58d71298bf9af87bd06367ccd8cf7541 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"});
        marker_de7806762d1f2657e0f61db2c698fb04.setIcon(custom_icon_58d71298bf9af87bd06367ccd8cf7541);
        
    
        var popup_d65990ae0f1d283a90f84a5f9d8c38ed = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_f29aff853e021b36b3406a76b47fe8f5 = $(`<div id="html_f29aff853e021b36b3406a76b47fe8f5" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0" style="max-width: 1em">Paseo Gervasoni</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>P.Âº Gervasoni, ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>ValparaÃ­so</span></div>    <div class="chip">-33.0412166,-71.6267058</div>   <div class="chip">-330412166--716267058-paseo_gervasoni</div>       <p><span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> (Spanish: [balpaÉ¾aËˆiso]) is a major city, commune, seaport and naval base facility in <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> Region, <span class="searchmatch">Chile</span>. Greater <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> is the second-largest...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-330412166--716267058-paseo_gervasoni')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Paseo%20Gervasoni%20P.%C2%BA%20Gervasoni%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0412166,-71.6267058&endname=Paseo%20Gervasoni" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=70566" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_d65990ae0f1d283a90f84a5f9d8c38ed.setContent(html_f29aff853e021b36b3406a76b47fe8f5);
            
        

        marker_de7806762d1f2657e0f61db2c698fb04.bindPopup(popup_d65990ae0f1d283a90f84a5f9d8c38ed)
        ;

        
    
    
            marker_de7806762d1f2657e0f61db2c698fb04.bindTooltip(
                `<div>
                     Paseo Gervasoni
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_0a89c820e3e44203b229a5f3adc73384 = L.marker(
                [-33.0431013, -71.6279286],
                {"iconKey": "-330431013--716279286-cerro_alegre", "iconName": "Cerro Alegre", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_44b78472b357b87a161c6526d87bd707 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"});
        marker_0a89c820e3e44203b229a5f3adc73384.setIcon(custom_icon_44b78472b357b87a161c6526d87bd707);
        
    
        var popup_46dd9438ba9d5ad3b85a01bac0727e73 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_9eef3a99b26be54ca49ddf86c4121900 = $(`<div id="html_9eef3a99b26be54ca49ddf86c4121900" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0" style="max-width: 1em">Cerro Alegre</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>P.Âº Dimalow 290, 2371566 ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Cerro Alegre</span></div>    <div class="chip">-33.0431013,-71.6279286</div>   <div class="chip">-330431013--716279286-cerro_alegre</div>       <p><span class="searchmatch">Cerro</span> <span class="searchmatch">Alegre</span> es un barrio de la ciudad de <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span>, <span class="searchmatch">Chile</span> y se encuentra sobre el centro polÃ­tico y financiero de la ciudad. Su nombre se debe a los...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-330431013--716279286-cerro_alegre')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Cerro%20Alegre%20P.%C2%BA%20Dimalow%20290%2C%202371566%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0431013,-71.6279286&endname=Cerro%20Alegre" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=795967" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_46dd9438ba9d5ad3b85a01bac0727e73.setContent(html_9eef3a99b26be54ca49ddf86c4121900);
            
        

        marker_0a89c820e3e44203b229a5f3adc73384.bindPopup(popup_46dd9438ba9d5ad3b85a01bac0727e73)
        ;

        
    
    
            marker_0a89c820e3e44203b229a5f3adc73384.bindTooltip(
                `<div>
                     Cerro Alegre
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_d1f632eb11fcea61b20682d36c7a9c52 = L.marker(
                [-33.0384959, -71.6282501],
                {"iconKey": "-330384959--716282501-plaza_sotomayor", "iconName": "Plaza Sotomayor", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=H4ubSTbctL4w"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_85a84a4218371c5cbd2c3b855724984d = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=H4ubSTbctL4w"});
        marker_d1f632eb11fcea61b20682d36c7a9c52.setIcon(custom_icon_85a84a4218371c5cbd2c3b855724984d);
        
    
        var popup_d6dfde01f0fd8d6c14cf240016432902 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_f5907b91f264116fbd8844a478d94f4e = $(`<div id="html_f5907b91f264116fbd8844a478d94f4e" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=H4ubSTbctL4w" style="max-width: 1em">Plaza Sotomayor</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Sotomayor, ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Plaza Sotomayor</span></div>    <div class="chip">-33.0384959,-71.6282501</div>   <div class="chip">-330384959--716282501-plaza_sotomayor</div>       <p>The <span class="searchmatch">Plaza</span> <span class="searchmatch">Sotomayor</span> is a <span class="searchmatch">plaza</span> in <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>. It is named after Rafael <span class="searchmatch">Sotomayor</span>. The square is lined by buildings occupying full block-fronts...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-330384959--716282501-plaza_sotomayor')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Plaza%20Sotomayor%20Sotomayor%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0384959,-71.6282501&endname=Plaza%20Sotomayor" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=54319937" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_d6dfde01f0fd8d6c14cf240016432902.setContent(html_f5907b91f264116fbd8844a478d94f4e);
            
        

        marker_d1f632eb11fcea61b20682d36c7a9c52.bindPopup(popup_d6dfde01f0fd8d6c14cf240016432902)
        ;

        
    
    
            marker_d1f632eb11fcea61b20682d36c7a9c52.bindTooltip(
                `<div>
                     Plaza Sotomayor
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_4bf8144d0c933c32b2ae5df5850a9d0f = L.marker(
                [-33.0313669, -71.5905569],
                {"iconKey": "-330313669--715905569-caleta_portales", "iconName": "Caleta Portales", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=51UjVTk6gbI9"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_3aff873f3062cfc8dd5e6851e37a9727 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=51UjVTk6gbI9"});
        marker_4bf8144d0c933c32b2ae5df5850a9d0f.setIcon(custom_icon_3aff873f3062cfc8dd5e6851e37a9727);
        
    
        var popup_37798d73c1fe328d05e02b5be3a9838a = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_53f317c05271e97e5297468634d312bd = $(`<div id="html_53f317c05271e97e5297468634d312bd" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=51UjVTk6gbI9" style="max-width: 1em">Caleta Portales</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Av. EspaÃ±a 2351, ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Avenida EspaÃ±a (ValparaÃ­so)</span></div>    <div class="chip">-33.0313669,-71.5905569</div>   <div class="chip">-330313669--715905569-caleta_portales</div>       <p>La <span class="searchmatch">avenida</span> EspaÃ±a es la principal arteria vial que une las comunas de <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> y ViÃ±a del Mar, en el Gran <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>. A finales del siglo xix...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-330313669--715905569-caleta_portales')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Caleta%20Portales%20Av.%20Espa%C3%B1a%202351%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0313669,-71.5905569&endname=Caleta%20Portales" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=902541" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_37798d73c1fe328d05e02b5be3a9838a.setContent(html_53f317c05271e97e5297468634d312bd);
            
        

        marker_4bf8144d0c933c32b2ae5df5850a9d0f.bindPopup(popup_37798d73c1fe328d05e02b5be3a9838a)
        ;

        
    
    
            marker_4bf8144d0c933c32b2ae5df5850a9d0f.bindTooltip(
                `<div>
                     Caleta Portales
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_662a8ef55e71d9990a1b97d777afa43f = L.marker(
                [-33.0394995, -71.6294546],
                {"iconKey": "-330394995--716294546-ascensor_el_peral", "iconName": "Ascensor El Peral", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dSop1JRmi76I"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_dfdd650add466a48526ec415e52b79fc = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dSop1JRmi76I"});
        marker_662a8ef55e71d9990a1b97d777afa43f.setIcon(custom_icon_dfdd650add466a48526ec415e52b79fc);
        
    
        var popup_d4255ac8966f2c4cb17278a2e24d273a = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_8ab7179a3cdd1a53aa2d8928f95776e9 = $(`<div id="html_8ab7179a3cdd1a53aa2d8928f95776e9" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=dSop1JRmi76I" style="max-width: 1em">Ascensor El Peral</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Pl. de La Justicia 73, ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>El Peral funicular</span></div>    <div class="chip">-33.0394995,-71.6294546</div>   <div class="chip">-330394995--716294546-ascensor_el_peral</div>       <p>The <span class="searchmatch">El</span> <span class="searchmatch">Peral</span> funicular (Spanish: <span class="searchmatch">Ascensor</span> <span class="searchmatch">El</span> <span class="searchmatch">Peral</span>) is located between two urban centers of <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span>, <span class="searchmatch">Chile</span>, <span class="searchmatch">Plaza</span> <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">la</span> <span class="searchmatch">Justicia</span> (Justice Square),...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-330394995--716294546-ascensor_el_peral')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Ascensor%20El%20Peral%20Pl.%20de%20La%20Justicia%2073%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0394995,-71.6294546&endname=Ascensor%20El%20Peral" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=54320744" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_d4255ac8966f2c4cb17278a2e24d273a.setContent(html_8ab7179a3cdd1a53aa2d8928f95776e9);
            
        

        marker_662a8ef55e71d9990a1b97d777afa43f.bindPopup(popup_d4255ac8966f2c4cb17278a2e24d273a)
        ;

        
    
    
            marker_662a8ef55e71d9990a1b97d777afa43f.bindTooltip(
                `<div>
                     Ascensor El Peral
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_e0641f440d5d998ccea53dc3a9e9039c = L.marker(
                [-33.0319291, -71.6312352],
                {"iconKey": "-330319291--716312352-museo_maritimo_nacional_chile", "iconName": "Museo Maritimo Nacional Chile", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_660f81a1e30540ad0e661b6ab816760d = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"});
        marker_e0641f440d5d998ccea53dc3a9e9039c.setIcon(custom_icon_660f81a1e30540ad0e661b6ab816760d);
        
    
        var popup_2925a4adf5cb1a95c264f70e971902ff = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_af9bfaec4fc53a6311a75456c4cf939d = $(`<div id="html_af9bfaec4fc53a6311a75456c4cf939d" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG" style="max-width: 1em">Museo Maritimo Nacional Chile</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Veintiuno de Mayo 45, ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>ValparaÃ­so</span></div>    <div class="chip">-33.0319291,-71.6312352</div>   <div class="chip">-330319291--716312352-museo_maritimo_nacional_chile</div>       <p><span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> es una comuna y ciudad capital <span class="searchmatch">de</span> la provincia y RegiÃ³n <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span>. Se sitÃºa en la zona central <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Chile</span> y es el centro histÃ³rico, institucional...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-330319291--716312352-museo_maritimo_nacional_chile')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Museo%20Maritimo%20Nacional%20Chile%20Veintiuno%20de%20Mayo%2045%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0319291,-71.6312352&endname=Museo%20Maritimo%20Nacional%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=49341" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_2925a4adf5cb1a95c264f70e971902ff.setContent(html_af9bfaec4fc53a6311a75456c4cf939d);
            
        

        marker_e0641f440d5d998ccea53dc3a9e9039c.bindPopup(popup_2925a4adf5cb1a95c264f70e971902ff)
        ;

        
    
    
            marker_e0641f440d5d998ccea53dc3a9e9039c.bindTooltip(
                `<div>
                     Museo Maritimo Nacional Chile
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_2da274136604e8f2e7ba8990ad2e521f = L.marker(
                [-33.040252, -71.6288609],
                {"iconKey": "-33040252--716288609-palacio_baburizza", "iconName": "Palacio Baburizza", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_543c401f067dcc069b85942c47987d5e = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=lAwJ42xa0VsG"});
        marker_2da274136604e8f2e7ba8990ad2e521f.setIcon(custom_icon_543c401f067dcc069b85942c47987d5e);
        
    
        var popup_5d201b2a5ebded14d3fe2c4bc1788376 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_9c2d9d865c7bbaa3ccefa6f5db0c4652 = $(`<div id="html_9c2d9d865c7bbaa3ccefa6f5db0c4652" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=lAwJ42xa0VsG" style="max-width: 1em">Palacio Baburizza</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>P.Âº Yugoslavo 176, ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Palacio Baburizza</span></div>    <div class="chip">-33.040252,-71.6288609</div>   <div class="chip">-33040252--716288609-palacio_baburizza</div>       <p>ValparaÃ­so Pascual <span class="searchmatch">Baburizza</span> <span class="searchmatch">Palacios</span> de ValparaÃ­so <span class="searchmatch">Palacio</span> Valle Ciudad de ValparaÃ­so. Â«<span class="searchmatch">Palacio</span> <span class="searchmatch">Baburizza</span>Â». Archivado desde <span class="searchmatch">el</span> original <span class="searchmatch">el</span> 14 de julio de...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-33040252--716288609-palacio_baburizza')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Palacio%20Baburizza%20P.%C2%BA%20Yugoslavo%20176%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.040252,-71.6288609&endname=Palacio%20Baburizza" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=4494517" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_5d201b2a5ebded14d3fe2c4bc1788376.setContent(html_9c2d9d865c7bbaa3ccefa6f5db0c4652);
            
        

        marker_2da274136604e8f2e7ba8990ad2e521f.bindPopup(popup_5d201b2a5ebded14d3fe2c4bc1788376)
        ;

        
    
    
            marker_2da274136604e8f2e7ba8990ad2e521f.bindTooltip(
                `<div>
                     Palacio Baburizza
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_21ab6159a1edf8f584c6350e0e617126 = L.marker(
                [-33.0407669, -71.6264097],
                {"iconKey": "-330407669--716264097-ascensor_concepcion", "iconName": "Ascensor Concepcion", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dSop1JRmi76I"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_11a0b0caf87dc3fec2f5d19fb2f724ac = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dSop1JRmi76I"});
        marker_21ab6159a1edf8f584c6350e0e617126.setIcon(custom_icon_11a0b0caf87dc3fec2f5d19fb2f724ac);
        
    
        var popup_00b05352e3b40e712d53cc433f072f50 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_7c08888246ff7587f391f2c67b1c8671 = $(`<div id="html_7c08888246ff7587f391f2c67b1c8671" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=dSop1JRmi76I" style="max-width: 1em">Ascensor Concepcion</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>932 - Esmeralda 916, 2363253 ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>ValparaÃ­so</span></div>    <div class="chip">-33.0407669,-71.6264097</div>   <div class="chip">-330407669--716264097-ascensor_concepcion</div>       <p><span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> es una comuna y ciudad capital de la provincia y RegiÃ³n de <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span>. Se sitÃºa en la zona central de <span class="searchmatch">Chile</span> y es el centro histÃ³rico, institucional...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-330407669--716264097-ascensor_concepcion')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Ascensor%20Concepcion%20932%20-%20Esmeralda%20916%2C%202363253%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0407669,-71.6264097&endname=Ascensor%20Concepcion" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=49341" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_00b05352e3b40e712d53cc433f072f50.setContent(html_7c08888246ff7587f391f2c67b1c8671);
            
        

        marker_21ab6159a1edf8f584c6350e0e617126.bindPopup(popup_00b05352e3b40e712d53cc433f072f50)
        ;

        
    
    
            marker_21ab6159a1edf8f584c6350e0e617126.bindTooltip(
                `<div>
                     Ascensor Concepcion
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_28303584cf2a4068f5156ceb15963323 = L.marker(
                [-33.0323222, -71.6305445],
                {"iconKey": "-330323222--716305445-paseo_21_de_mayo_de_valparaiso", "iconName": "Paseo 21 de Mayo de Valpara\u00edso", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GOJ9vneGe3dU"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_ae13cb4ed7146073348a4bfca15aa687 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=GOJ9vneGe3dU"});
        marker_28303584cf2a4068f5156ceb15963323.setIcon(custom_icon_ae13cb4ed7146073348a4bfca15aa687);
        
    
        var popup_41fc12fbf9338b88e9c4b8305f2b4d11 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_f7ecbc8c44311987ba072214e66207f6 = $(`<div id="html_f7ecbc8c44311987ba072214e66207f6" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=GOJ9vneGe3dU" style="max-width: 1em">Paseo 21 de Mayo de ValparaÃ­so</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Veintiuno de Mayo 108, 2391299 ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>ValparaÃ­so</span></div>    <div class="chip">-33.0323222,-71.6305445</div>   <div class="chip">-330323222--716305445-paseo_21_de_mayo_de_valparaiso</div>       <p><span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> es una comuna y ciudad capital <span class="searchmatch">de</span> la provincia y RegiÃ³n <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span>. Se sitÃºa en la zona central <span class="searchmatch">de</span> <span class="searchmatch">Chile</span> y es el centro histÃ³rico, institucional...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-330323222--716305445-paseo_21_de_mayo_de_valparaiso')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Paseo%2021%20de%20Mayo%20de%20Valpara%C3%ADso%20Veintiuno%20de%20Mayo%20108%2C%202391299%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.0323222,-71.6305445&endname=Paseo%2021%20de%20Mayo%20de%20Valpara%C3%ADso" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=49341" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_41fc12fbf9338b88e9c4b8305f2b4d11.setContent(html_f7ecbc8c44311987ba072214e66207f6);
            
        

        marker_28303584cf2a4068f5156ceb15963323.bindPopup(popup_41fc12fbf9338b88e9c4b8305f2b4d11)
        ;

        
    
    
            marker_28303584cf2a4068f5156ceb15963323.bindTooltip(
                `<div>
                     Paseo 21 de Mayo de ValparaÃ­so
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_b64987e429c49a7082d35361934fd8d7 = L.marker(
                [-33.3723467, -71.694305],
                {"iconKey": "-333723467--71694305-playa_canelo", "iconName": "Playa Canelo", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=ZS7ZmeyTmK3P"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_d55e6fd73c02bf267573a5df4b18ba9f = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=ZS7ZmeyTmK3P"});
        marker_b64987e429c49a7082d35361934fd8d7.setIcon(custom_icon_d55e6fd73c02bf267573a5df4b18ba9f);
        
    
        var popup_d6d43a50b74e837332187f66296d9daf = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_9f8adab342f4fa3e082c5b1976329029 = $(`<div id="html_9f8adab342f4fa3e082c5b1976329029" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=ZS7ZmeyTmK3P" style="max-width: 1em">Playa Canelo</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Playa Canelo Canelillo - Av. La Portada 706, El Quisco, ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>RamÃ³n Castilla</span></div>    <div class="chip">-33.3723467,-71.694305</div>   <div class="chip">-333723467--71694305-playa_canelo</div>       <p>de <span class="searchmatch">la</span> uniÃ³n americana afirmada en el Congreso de Lima de 1847, el ministro de PerÃº en <span class="searchmatch">Chile</span>, Cipriano Coronel Zegarra, firmÃ³ en Santiago de <span class="searchmatch">Chile</span>, un...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-333723467--71694305-playa_canelo')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Playa%20Canelo%20Playa%20Canelo%20Canelillo%20-%20Av.%20La%20Portada%20706%2C%20El%20Quisco%2C%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3723467,-71.694305&endname=Playa%20Canelo" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=15147" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_d6d43a50b74e837332187f66296d9daf.setContent(html_9f8adab342f4fa3e082c5b1976329029);
            
        

        marker_b64987e429c49a7082d35361934fd8d7.bindPopup(popup_d6d43a50b74e837332187f66296d9daf)
        ;

        
    
    
            marker_b64987e429c49a7082d35361934fd8d7.bindTooltip(
                `<div>
                     Playa Canelo
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_e2161be4d4ed4798c0789bc626410655 = L.marker(
                [-33.053271, -71.6014959],
                {"iconKey": "-33053271--716014959-villa_victoria_valparaiso", "iconName": "Villa Victoria Valpara\u00edso", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_750e55331ca357a4f6632af74c031256 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=j05edJz5Xwy0"});
        marker_e2161be4d4ed4798c0789bc626410655.setIcon(custom_icon_750e55331ca357a4f6632af74c031256);
        
    
        var popup_a31855dcf1be3e861a199e3a603455f3 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_6012afc797d53b980758ae5ec0e25a9b = $(`<div id="html_6012afc797d53b980758ae5ec0e25a9b" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=j05edJz5Xwy0" style="max-width: 1em">Villa Victoria ValparaÃ­so</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>George Washington 33, 2350927 ValparaÃ­so, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>ValparaÃ­so</span></div>    <div class="chip">-33.053271,-71.6014959</div>   <div class="chip">-33053271--716014959-villa_victoria_valparaiso</div>       <p><span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span> es una comuna y ciudad capital de la provincia y RegiÃ³n de <span class="searchmatch">ValparaÃ­so</span>. Se sitÃºa en la zona central de <span class="searchmatch">Chile</span> y es el centro histÃ³rico, institucional...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-33053271--716014959-villa_victoria_valparaiso')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Villa%20Victoria%20Valpara%C3%ADso%20George%20Washington%2033%2C%202350927%20Valpara%C3%ADso%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.053271,-71.6014959&endname=Villa%20Victoria%20Valpara%C3%ADso" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://es.wikipedia.org/?curid=49341" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_a31855dcf1be3e861a199e3a603455f3.setContent(html_6012afc797d53b980758ae5ec0e25a9b);
            
        

        marker_e2161be4d4ed4798c0789bc626410655.bindPopup(popup_a31855dcf1be3e861a199e3a603455f3)
        ;

        
    
    
            marker_e2161be4d4ed4798c0789bc626410655.bindTooltip(
                `<div>
                     Villa Victoria ValparaÃ­so
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_fa113900db2c0fc0cd909694e10162c5 = L.marker(
                [-33.4357389, -70.6441679],
                {"iconKey": "-334357389--706441679-luminoso_y_con_ac:_vista_al_museo_bellas_artes", "iconName": "Luminoso y con AC: vista al Museo Bellas Artes", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=oSXnsjjZF3Uk"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_91a6763ef8fb5904c48673e8b07aaeed = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=oSXnsjjZF3Uk"});
        marker_fa113900db2c0fc0cd909694e10162c5.setIcon(custom_icon_91a6763ef8fb5904c48673e8b07aaeed);
        
    
        var popup_2900c8de659f34f526a73c3bbb70aaa1 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_711617718b66ecb9202bb23ecac63b77 = $(`<div id="html_711617718b66ecb9202bb23ecac63b77" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=oSXnsjjZF3Uk" style="max-width: 1em">Luminoso y con AC: vista al Museo Bellas Artes</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Ismael ValdÃ©s Vergara 492, 492, 8320075 Santiago, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Hotel Chile</span></div>    <div class="chip">-33.4357389,-70.6441679</div>   <div class="chip">-334357389--706441679-luminoso_y_con_ac:_vista_al_museo_bellas_artes</div>       <p><span class="searchmatch">Hotel</span> <span class="searchmatch">Chile</span> is a <span class="searchmatch">hotel</span> on the corner of May Avenue and Santiago del Estero Street, in the downtown Montserrat section of Buenos Aires, Argentina. Designed...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-334357389--706441679-luminoso_y_con_ac:_vista_al_museo_bellas_artes')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=Luminoso%20y%20con%20AC%3A%20vista%20al%20Museo%20Bellas%20Artes%20Ismael%20Vald%C3%A9s%20Vergara%20492%2C%20492%2C%208320075%20Santiago%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.4357389,-70.6441679&endname=Luminoso%20y%20con%20AC%3A%20vista%20al%20Museo%20Bellas%20Artes" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=24421150" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_2900c8de659f34f526a73c3bbb70aaa1.setContent(html_711617718b66ecb9202bb23ecac63b77);
            
        

        marker_fa113900db2c0fc0cd909694e10162c5.bindPopup(popup_2900c8de659f34f526a73c3bbb70aaa1)
        ;

        
    
    
            marker_fa113900db2c0fc0cd909694e10162c5.bindTooltip(
                `<div>
                     Luminoso y con AC: vista al Museo Bellas Artes
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_44d0b87b852d01c3cb407257f2165fd1 = L.marker(
                [-23.4302175, -46.4716711],
                {"iconKey": "-234302175--464716711-gru_airport", "iconName": "GRU Airport", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dOcutZ26h8RF"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_df5854c877d5537fe05505068e97d321 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dOcutZ26h8RF"});
        marker_44d0b87b852d01c3cb407257f2165fd1.setIcon(custom_icon_df5854c877d5537fe05505068e97d321);
        
    
        var popup_783f02fee46619b140c30ca5d3369898 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_8269f9eefc352ebca35659dcb5812081 = $(`<div id="html_8269f9eefc352ebca35659dcb5812081" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=dOcutZ26h8RF" style="max-width: 1em">GRU Airport</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>SÃ£o Paulo-Guarulhos Int'l Airport (GRU) - Rod. HÃ©lio Smidt, s/nÂº - Aeroporto, Guarulhos - SP, 07190-100, Brazil</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>SÃ£o Paulo/Guarulhos International Airport</span></div>    <div class="chip">-23.4302175,-46.4716711</div>   <div class="chip">-234302175--464716711-gru_airport</div>       <p><span class="searchmatch">SÃ£o</span> <span class="searchmatch">Paulo</span>/Guarulhosâ€“Governor AndrÃ© Franco Montoro International <span class="searchmatch">Airport</span> (IATA: <span class="searchmatch">GRU</span>, ICAO: SBGR), commonly known as <span class="searchmatch">SÃ£o</span> <span class="searchmatch">Paulo</span>/Guarulhos International Airport...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-234302175--464716711-gru_airport')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=GRU%20Airport%20S%C3%A3o%20Paulo-Guarulhos%20Int%27l%20Airport%20%28GRU%29%20-%20Rod.%20H%C3%A9lio%20Smidt%2C%20s%2Fn%C2%BA%20-%20Aeroporto%2C%20Guarulhos%20-%20SP%2C%2007190-100%2C%20Brazil" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-23.4302175,-46.4716711&endname=GRU%20Airport" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=719074" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_783f02fee46619b140c30ca5d3369898.setContent(html_8269f9eefc352ebca35659dcb5812081);
            
        

        marker_44d0b87b852d01c3cb407257f2165fd1.bindPopup(popup_783f02fee46619b140c30ca5d3369898)
        ;

        
    
    
            marker_44d0b87b852d01c3cb407257f2165fd1.bindTooltip(
                `<div>
                     GRU Airport
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
    
            var marker_2cec0d239200ebb40b85a8f6767db1ab = L.marker(
                [-33.3972639, -70.7937376],
                {"iconKey": "-333972639--707937376-scl_airport", "iconName": "SCL Airport", "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dOcutZ26h8RF"}
            ).addTo(map);
        
    
        var custom_icon_6f7005dba778a50dbc931ebfb1aafc76 = L.icon({"iconSize": [40, 40], "iconUrl": "https://img.icons8.com/?size=150\u0026id=dOcutZ26h8RF"});
        marker_2cec0d239200ebb40b85a8f6767db1ab.setIcon(custom_icon_6f7005dba778a50dbc931ebfb1aafc76);
        
    
        var popup_f0ffa0018df307c32a669ab68aec2133 = L.popup({"maxWidth": 1000});

        
            
                var html_ae1d81568c7a031da0fcd6710267ccf0 = $(`<div id="html_ae1d81568c7a031da0fcd6710267ccf0" style="width: 100.0%; height: 100.0%;"><h1><img src="https://img.icons8.com/?size=150&id=dOcutZ26h8RF" style="max-width: 1em">SCL Airport</h1>   <div style="max-width: 40em">   <div><span style="font-weight: bold;">Address: </span><span>Arturo Merino Benitez International Airport - Av. Armando CortÃ­nez Ote. 1704, Pudahuel, RegiÃ³n Metropolitana, Chile</span></div>    <div class="chip"><span style="font-weight: bold;">Wikiname: </span><span>Arturo Merino BenÃ­tez International Airport</span></div>    <div class="chip">-33.3972639,-70.7937376</div>   <div class="chip">-333972639--707937376-scl_airport</div>       <p>BenÃ­tez International <span class="searchmatch">Airport</span> (IATA: <span class="searchmatch">SCL</span>, ICAO: SCEL), also known as Santiago International <span class="searchmatch">Airport</span> and Nuevo Pudahuel <span class="searchmatch">Airport</span>, located in Pudahuel, 15Â km...</p>   </div>   <hr/>   <div>   <button class="button success large expanded" data-open="exampleModal1" onClick="fill('-333972639--707937376-scl_airport')">âž• More details</button>    <a href="https://www.google.com/maps/search/?api=1&query=SCL%20Airport%20Arturo%20Merino%20Benitez%20International%20Airport%20-%20Av.%20Armando%20Cort%C3%ADnez%20Ote.%201704%2C%20Pudahuel%2C%20Regi%C3%B3n%20Metropolitana%2C%20Chile" target="_blank" class="button secondary">ðŸŒŽ Google Maps</a>   <a href="https://citymapper.com/directions?endcoord=-33.3972639,-70.7937376&endname=SCL%20Airport" target="_blank" class="button secondary">ðŸŸ¢ Citymapper</a>   <a href="https://en.wikipedia.org/?curid=105002" target="_blank" class="button secondary">ðŸ“š Wikipedia</a>   </div>   </div>`)[0];
                popup_f0ffa0018df307c32a669ab68aec2133.setContent(html_ae1d81568c7a031da0fcd6710267ccf0);
            
        

        marker_2cec0d239200ebb40b85a8f6767db1ab.bindPopup(popup_f0ffa0018df307c32a669ab68aec2133)
        ;

        
    
    
            marker_2cec0d239200ebb40b85a8f6767db1ab.bindTooltip(
                `<div>
                     SCL Airport
                 </div>`,
                {"sticky": true}
            );
        
</script>
</html>